@prefix : <http://dati.beniculturali.it/cis/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix gn: <http://www.geonames.org/ontology#> .
@prefix gr: <http://purl.org/goodrelations/v1#> .
@prefix l0: <http://dati.gov.it/onto/l0/> .
@prefix dul: <http://www.loa-cnr.it/ontologies/DUL.owl#> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix lcn: <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix pro: <http://purl.org/spar/pro/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix tio: <http://purl.org/tio/ns#> .
@prefix tvc: <http://www.essepuntato.it/2012/04/tvc#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix cito: <http://purl.org/spar/cito/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix lode: <http://linkedevents.org/ontology/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix cidoc: <http://purl.org/NET/crm-owl#> .
@prefix event: <http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#> .
@prefix fabio: <http://purl.org/spar/fabio/> .
@prefix muapit: <http://dati.gov.it/onto/muapit/> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix smapit: <http://dati.gov.it/onto/smapit/> .
@prefix tiapit: <http://dati.gov.it/onto/tiapit/> .
@prefix clvapit: <http://dati.gov.it/onto/clvapit#> .
@prefix covapit: <http://dati.gov.it/onto/covapit#> .
@prefix cpvapit: <http://dati.gov.it/onto/cpvapit/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix potapit: <http://dati.gov.it/onto/potapit/> .
@prefix spcdata: <http://spcdata.digitpa.gov.it#ipaschema.owl> .
@prefix dcmitype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@base <http://dati.beniculturali.it/cis/> .

<http://dati.beniculturali.it/cis/> rdf:type owl:Ontology ;
                                    
                                    rdfs:label "Cultural-ON (Cultural ONtology): Cultural Institute/Site and Cultural Event Ontology"@en ,
                                               "Cultural-ON (Cultural ONtology): Ontologia dei Luoghi della Cultura e degli Eventi Culturali"@it ;
                                    
                                    dc:creator "Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, ST-Lab)" ,
                                               "Giorgia Lodi (ISTC-CNR, ST-Lab)" ,
                                               "Ministero dei Beni e delle Attività Culturali e il Turismo (MIBACT)" ,
                                               "Silvio Peroni (ISTC-CNR, ST-Lab)" ,
                                               "Chiara Veninata (MIBACT)" ;
                                    
                                    dc:date "2015-01-12" ;
                                    
                                    dc:modified "2017-11-15" ;
                                    
                                    owl:versionInfo "3.0 - November 14 2017"@en ;
                                    
                                    dc:creator "Aldo Gangemi (ISTC-CNR, ST-Lab)" ,
                                               "Annarita Orsini (MIBACT)" ;
                                    
                                    dc:title "Cultural-ON (Cultural ONtology): Cultural Institute/Site and Cultural Event Ontology"@en ;
                                    
                                    dc:description """L'ontologia ha lo scopo di modellare i dati che caratterizzano gli istituti e i luoghi della cultura, come ad esempio i dati sugli enti o sulle persone che hanno un determinato ruolo sugli istituti e luoghi della cultura, le sedi fisiche dei luoghi, i contatti, eventuali materiali multimediali che descrivono un istituto e luogo della cultura e ogni altra informazione utile al pubblico per poter accedere all'istituto e luogo della cultura. Inoltre, l'ontologia rappresenta  gli eventi che possono aver luogo in un istituto e luogo della cultura. 
La figura seguente illustra alcuni elementi principali dell'ontologia. La figura non è esaustiva ma è inserita per aiutare a comprendere alcune relazioni tra concetti dell'ontologia. 
Per ogni classe dell'ontologia saranno forniti esempi di utilizzo in turtle; solo per alcune classi saranno altresì riportate figure specifiche che illustrano le relazioni e i concetti che ruotano attorno a tali classi.
il file alignment_xml.owl inoltre rapprensenta tutti gli allineamenti dell'ontologia con altre esistenti nel Web dei dati come per esempio FOAF, Dubin Core, PRO, schema.org, etc."""@it ;
                                    
                                    dc:creator "Luigi Asprino (ISTC-CNR, ST-Lab)" ,
                                               "Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione, Consiglio Nazionale delle Ricerche (ISTC-CNR, ST-Lab)" ;
                                    
                                    rdfs:comment "During the definition of Cultural-ON, an in depth discussion between the working group responsible for cultural linked open data, formed by the Ministry of Cultural Heritage and Activities and Tourism (Service I) and the Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Council of Research (CNR) and the working group of the \"Istituto beni artistici culturali e naturali\" of Emilia Romagna Region, in order to contribute to the integration of the two ontologies, thus guaranteeing semantic interoperability."@en ;
                                    
                                    dc:description """The ontology aims at modelling the data on cultural institutes or sites such as data regarding the agents that play a specific role on cultural institutes or sites, the sites themselves, the contact points, all multimedia files which describe the cultural institute or site and any other information useful to the public in order to access the institute or site. Moreover, the ontology represents events that can take place in specific cultural institutes or sites.
The following figure illustrates some of the core elements of the ontology. The figure is not exaustive; however, it is included in order to help readers to understand some relationships among important concepts represented in the ontology.
For each class, examples of their usage in turtle are provided; moreover, for only some of the classes, specific figures are reported that show the relationships and  concepts connected to them.
The alignment_xml.owl complements the ontology with the alignments with external ontologies such as FOAF, PRO, schma.org, dublin core, etc."""@en ;
                                    
                                    dc:title "Cultural-ON (Cultural ONtology): Ontologia dei Luoghi della Cultura e degli Eventi Culturali"@it ;
                                    
                                    rdfs:comment "Nel corso dell'elaborazione di Cultural-ON è stato avviato un approfondito confronto tra il gruppo di lavoro responsabile del progetto di valorizzazione del patrimonio informativo pubblico attraverso i linked open data, costituito dal Ministero dei beni e delle attività culturali e del turismo (Servizio I della Direzione generale Organizzazione) e dall’Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) con il gruppo costituito nell'ambito del progetto di pubblicazione di linked open data del dominio cultura, intrapreso dall'Istituto beni artistici culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna che si inserisce nel più ampio progetto Open Data Emilia-Romagna, al fine di contribuire ad un’ampia integrazione tra le due ontologie, nella prospettiva di una sempre maggiore interoperabilità."@it ;
                                    
                                    dc:creator "Valentina Presutti (ISTC-CNR, ST-Lab)" ;
                                    
                                    owl:versionInfo "Versione 3.0 - 15 Novembre 2017"@it ;
                                    
                                    dc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/> ;
                                    
                                    dc:rights <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/legalcode> ;
                                    
                                    owl:versionIRI <http://dati.beniculturali.it/cis/3.0> ;
                                    
                                    dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/cultural-ON.png> ;
                                    
                                    owl:imports <http://dati.gov.it/onto/cpvapit/0.3> ,
                                                l0: ,
                                                <http://dati.gov.it/onto/muapit/0.1> ,
                                                <http://dati.gov.it/onto/potapit/0.1> ,
                                                <http://dati.gov.it/onto/smapit/0.2/> ,
                                                <https://dati.gov.it/onto/clvapit> ,
                                                <https://dati.gov.it/onto/tiapit> .


#################################################################
#
#    Annotation properties
#
#################################################################


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator

dc:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date

dc:date rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description

dc:description rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/elements/1.1/modified

dc:modified rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title

dc:title rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment

rdfs:comment rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy

rdfs:isDefinedBy rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label

rdfs:label rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo

owl:versionInfo rdf:type owl:AnnotationProperty .





#################################################################
#
#    Datatypes
#
#################################################################


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral

rdf:PlainLiteral rdf:type rdfs:Datatype .



###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal

rdfs:Literal rdf:type rdfs:Datatype .



###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date

xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .



###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal

xsd:decimal rdf:type rdfs:Datatype .



###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float

xsd:float rdf:type rdfs:Datatype .



###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time

xsd:time rdf:type rdfs:Datatype .





#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  http://dati.beniculturali.it/cis/accessConditionFor

:accessConditionFor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    
                    rdfs:label "access condition for"@en ,
                               "condizione di accesso per"@it ;
                    
                    rdfs:comment "Inverse property of \"has access condition\""@en ,
                                 "Proprietà inversa di \"ha condizione di accesso\""@it ;
                    
                    rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                    
                    rdfs:domain :AccessCondition ;
                    
                    owl:inverseOf :hasAccessCondition ;
                    
                    rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                                 owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                               :CulturalInstituteOrSite
                                             )
                               ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/available

:available rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "available"@en ,
                      "disponibile"@it ;
           
           rdfs:comment "Property used to associate a contact point with hours specification in which the contact point is available."@en ;
           
           owl:versionInfo "stable"@en ;
           
           rdfs:comment "Proprietà utilizzata per associare  un punto di contatto a fasce orarie in cui il punto di contatto è disponibile."@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:range :OpeningHoursSpecification ;
           
           rdfs:domain smapit:OnlineContactPoint .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue

:catalogue rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "catalogue"@en ,
                      "catalogo"@it ;
           
           owl:versionInfo "stable" ;
           
           rdfs:comment "Property used to associate the Cultural Institute or SIte with a catalogue of cultural collections included in the institute or site. The relatioships can be used to indicate that a Cultural Institute or Site has an its own catalogue or situations where a Cultural Institute or Site contributes to a union catalogue (this latter case is represented by libraries that can contribute to or participate in a union catalogue)."@en ,
                        "Proprietà utilizzata per associare l'istituto e luogo della cultura a un  catalogo che descrive le opere in esso contenute. Tale relazione può essere utilizzata per indicare che un istituto e luogo della cultura ha un catalogo ma anche una situazione per cui un istituto e luogo della cultura partecipa a un catalogo (in quest'ultimo caso un esempio è rappresentato dalle biblioteche che possono partecipare a un catalogo collettivo)."@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:range :Catalogue ;
           
           rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/describes

:describes rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "describes"@en ,
                      "descrive"@it ;
           
           owl:versionInfo "stable" ;
           
           rdfs:comment "Property used to associate the catalogue with the cultural heritage objects of a cultural institute or site that the catalogue describes."@en ,
                        "Proprietà che consente di associare il catalogo alle opere di un istituto e luogo della cultura che esso descrive."@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:domain :Catalogue ;
           
           rdfs:range :CollectionOfCulturalEntities .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasAccessCondition

:hasAccessCondition rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    
                    rdfs:label "has access condition"@en ,
                               "ha condizioni di accesso"@it ;
                    
                    rdfs:comment "Property used to associate the Cultural Institute or Site or the Event with its access condition information"@en ,
                                 "Proprietà utilizzata per associare l'istituto e luogo della cultura o l'evento con le condizioni di accesso."@it ;
                    
                    owl:versionInfo "stable" ,
                                    "stabile"@it ;
                    
                    rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                    
                    rdfs:range :AccessCondition ;
                    
                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                  owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                                :CulturalInstituteOrSite
                                              )
                                ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasAdmissionType

:hasAdmissionType rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  
                  rdfs:label "has admission type"@en ,
                             "ha tipo di apertura"@it ;
                  
                  rdfs:comment "Property used to associate the opening hours specification to the admission type"@en ;
                  
                  owl:versionInfo "stable" ;
                  
                  rdfs:comment "Proprietà che consente di associare gli orari di apertura al tipo di apertura."@it ;
                  
                  owl:versionInfo "stabile"@it ;
                  
                  rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                  
                  rdfs:range :AdmissionType ;
                  
                  rdfs:domain :OpeningHoursSpecification .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute

:hasAttribute rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "has attribute"@en ,
                         "ha attribute"@it ;
              
              rdfs:comment "Property used to associate the description of the site of the cultural institute or site an attribute (e.g., total space, shelving, etc.)"@en ;
              
              owl:versionInfo "stable"@en ;
              
              rdfs:comment "Proprietà che permette di associare una descrizione del sito dell'istituto e luogo della cultura a un attributo, inteso come caratteristica del sito (metratura, scaffalatura, etc)"@it ;
              
              owl:versionInfo "stabile"@it ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
              
              rdfs:range :Attribute ;
              
              rdfs:domain :SiteDescription .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType

:hasCISType rdf:type owl:ObjectProperty ;
            
            rdfs:label "has type"@en ,
                       "ha tipo"@it ,
                       <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            rdfs:comment "The property is used to link a cultural institure or site to its type."@en ;
            
            owl:versionInfo "unstable"@en ;
            
            rdfs:comment "La proprietà è utilizzata per collegare un istituto e luogo della cultura alla sua tipologia."@it ;
            
            owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
            
            rdfs:range :CISType ;
            
            rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection

:hasCollection rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "has collection"@en ,
                          "ha collezione"@it ;
               
               owl:versionInfo "stable" ;
               
               rdfs:comment "Property used to associate the Cultural Institute or Site with the set of cultural objects it contains."@en ,
                            "Proprietà che permette di associare l'istituto e luogo della cultura all'insieme delle opere in esso contenute."@it ;
               
               owl:versionInfo "stabile"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:range :CollectionOfCulturalEntities ;
               
               rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint

:hasContactPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "has contact point"@en ,
                            "ha punto di contatto"@it ;
                 
                 rdfs:comment "Property which links a cultural insttiute or site to its contact points. The same property is used to link in a similar way the event to its contact points and to link the site of the cultural institute or site with its contact points"@en ,
                              "Proprietà che collega un istituto e luogo della cultura ai propri punti di contatto. La stessa proprietà è utilizzata in maniera analoga per collegare il luogo fisico con i propri punti di contatto, ad anche per collegare un evento ai propri contatti"@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stable" ,
                                 "stabile"@it ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                 
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                             :CulturalInstituteOrSite
                                             :Service
                                             :Site
                                           )
                             ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline

:hasDiscipline rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "has discipline"@en ,
                          "ha categoria"@it ;
               
               owl:versionInfo "stable" ;
               
               rdfs:comment "Property used to associate the Cultural Institute or Site with its own field of knowledge"@en ,
                            "Proprietà che permette di associare all&apos;istituto e luogo della cultura la categoria a cui esso è tipicamente associato (es. archeologia, etnografia e antropologia, arte, ...)."@it ;
               
               owl:versionInfo "stabile"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
               
               rdfs:range :SubjectDiscipline .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeographicalLocation

:hasGeographicalLocation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         
                         rdfs:label "has geographical location"@en ,
                                    "ha locazione geografica"@it ;
                         
                         rdfs:comment "Property used to associate a site with a geographical area where the site is located."@en ;
                         
                         owl:versionInfo "stable" ;
                         
                         rdfs:comment "Proprietà che consente di associare una sede di un istituto e luogo della cultura a un'area geografica in cui si trova la sede."@it ;
                         
                         owl:versionInfo "stabile"@it ;
                         
                         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                         
                         rdfs:range :GeographicalFeature ;
                         
                         rdfs:domain :Site .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasMember

:hasMember rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "has member"@en ,
                      "ha membro"@it ;
           
           rdfs:comment "Property that permits to specify the cultural heritage objects that form a specific collection or the entire cultural heritage included in a cultural institute or site"@en ;
           
           owl:versionInfo "stable" ;
           
           rdfs:comment "Proprietà che consente di specificare le opere che formano una determinata collezione o l'intero patrimonio di un istituto e luogo della cultura"@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:domain :CollectionOfCulturalEntities ;
           
           owl:inverseOf :isMemberOf ;
           
           rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                        owl:unionOf ( :CollectionOfCulturalEntities
                                      :CulturalHeritageObject
                                    )
                      ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasNameInTime

:hasNameInTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "has name in time"@en ,
                          "ha nome nel tempo"@it ;
               
               rdfs:comment "Property which associate a cultural institute or site or a site with the situation name in time"@en ,
                            "Proprietà che associa un istituto o luogo della cultura o un sito alla situazione \"denominazione nel tempo\", ovvero una determinata denominazione valida in un determinato arco temporale"@it ;
               
               owl:versionInfo "stable" ,
                               "stabile"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:range :NameInTime ;
               
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( :CulturalInstituteOrSite
                                           :Site
                                         )
                           ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite

:hasSite rdf:type owl:ObjectProperty ,
                  owl:TransitiveProperty ;
         
         rdfs:label "has site"@en ,
                    "ha contenitore fisico"@it ,
                    "ha sede"@it ;
         
         rdfs:comment "Property which links a cultural institute or site to its own physical site(s)."@en ;
         
         owl:versionInfo "stable" ;
         
         rdfs:comment "Proprietà che collega un istituto e luogo della cultura al proprio o ai propri siti fisici."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
         
         rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
         
         rdfs:range :Site .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription

:hasSiteDescription rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    
                    rdfs:label "has site description"@en ,
                               "ha descrizione della sede"@it ;
                    
                    owl:versionInfo "stable" ;
                    
                    rdfs:comment "Propery that permits to associate a site of a cultural institute or site with its description."@en ,
                                 "Proprietà che permette di associare una descrizione alla sede dell'istituto e luogo della cultura."@it ;
                    
                    owl:versionInfo "stabile"@it ;
                    
                    rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                    
                    rdfs:domain :Site ;
                    
                    rdfs:range :SiteDescription .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasSubEvent

:hasSubEvent rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "has sub event"@en ,
                        "ha sotto eventi"@it ;
             
             owl:versionInfo "stable" ;
             
             rdfs:comment "Property used to describe large events to which single sub events refer. For instance, a large event can be the first world war centenary to which single events celebrating the 100th anniversary refer"@en ,
                          "Proprietà utilizzata per rappresentare grandi eventi che hanno singoli eventi che ad esso fanno riferimento. Ad esempio, un grande evento può essere il centenario della prima guerra mondiale a cui fanno riferimento una serie di eventi singoli."@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
             
             rdfs:range :CulturalEvent ;
             
             rdfs:domain :CulturalEvent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasTemporaryClosureType

:hasTemporaryClosureType rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         
                         rdfs:label "has temporary closure type"@en ,
                                    "ha tipo di chiusura temporanea"@it ;
                         
                         owl:versionInfo "stable" ;
                         
                         rdfs:comment "Property used to associate the temporary closure with its type"@en ,
                                      "Proprietà che consente di associare una chiusura temporanea al suo tipo."@it ;
                         
                         owl:versionInfo "stabile"@it ;
                         
                         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                         
                         rdfs:domain :TemporaryClosure ;
                         
                         rdfs:range :TemporaryClosureType .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/holdsRoleInTime

:holdsRoleInTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "holds role in time"@en ,
                            "detiene un ruolo nel tempo"@it ;
                 
                 rdfs:comment "Property used to associate an agent with the situation role in time the agent can play"@en ,
                              "Proprietà utilizzata per associare un agente alla situazione \"ruolo nel tempo\", ovvero ad un determinato ruolo ricoperto dall'agente stesso in un deteminato arco temporale"@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                 "stable" ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                 
                 rdfs:range :RoleInTime ;
                 
                 rdfs:domain l0:Agent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hosts

:hosts rdf:type owl:ObjectProperty ;
       
       rdfs:label "hosts"@en ,
                  "ospita"@it ;
       
       owl:versionInfo "unstable" ;
       
       rdfs:comment "Property used to associate a cultural institute or site to an event"@en ,
                    "Proprietà usata per associare un istituto e luogo della cultura a un evento."@it ;
       
       owl:versionInfo "versione ancora non definitiva"@it ;
       
       rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
       
       rdfs:range :CulturalEvent ;
       
       rdfs:domain :Site .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/involves

:involves rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "involves"@en ,
                     "coinvolge"@it ;
          
          owl:versionInfo "stable" ;
          
          rdfs:comment "Involvment property that associates an event with a general cultural entity"@en ,
                       "Proprietà di coinvolgimento che associa un evento a una generica entità culturale."@it ;
          
          owl:versionInfo "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:range :CulturalEntity ;
          
          rdfs:domain :CulturalEvent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout

:isAbout rdf:type owl:ObjectProperty ;
         
         rdfs:label "is about"@en ,
                    "tratta di"@it ;
         
         owl:versionInfo "stable" ;
         
         rdfs:comment "Property used to associate a creative work with a cultural entity. The same property is used in a similar way to associate the creative work with an event or site"@en ,
                      "Proprietà che consente di associare un lavoro creativo a un'entità culturale. La stessa proprietà può essere utilizzata in maniera analoga per associare un lavoro creativo a un evento o a un sito."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
         
         rdfs:domain :CreativeWork ;
         
         rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                      owl:unionOf ( :CulturalEntity
                                    :CulturalEvent
                                    :Site
                                  )
                    ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf

:isCatalogueOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "is catalogue of"@en ,
                          "è catalogo di"@it ;
               
               rdfs:comment "Inverse property of \"has catalogue\"."@en ;
               
               owl:versionInfo "unstable"@en ;
               
               rdfs:comment "Proprietà inversa di \"ha catalogo\"."@it ;
               
               owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:domain :Catalogue ;
               
               rdfs:range :CulturalInstituteOrSite ;
               
               owl:inverseOf :catalogue .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy

:isDescribedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "is described by"@en ,
                          "è descritto da"@it ;
               
               rdfs:comment "Inverse property of \"describes\""@en ,
                            "Proprietà inversa di \"descrive\""@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:range :Catalogue ;
               
               rdfs:domain :CollectionOfCulturalEntities ;
               
               owl:inverseOf :describes .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isHeldBy

:isHeldBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "is held by"@en ,
                     "è svolto da"@it ;
          
          rdfs:comment "Inverse property of \"holds a role in time\""@en ,
                       "Proprietà inversa di \"ha un ruolo nel tempo\""@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:domain :RoleInTime ;
          
          owl:inverseOf :holdsRoleInTime ;
          
          rdfs:range l0:Agent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBy

:isHostedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
            
            rdfs:label "is hosted by"@en ,
                       "è ospitato da"@it ;
            
            rdfs:comment "This property is the inverse of \"hosts\" and links the Event to the Site of the Cultural Institute or Site"@en ;
            
            owl:versionInfo "unstable"@en ;
            
            rdfs:comment "Questa proprietà è l'inversa di \"ospita\" e collega un evento a una sede di un istituto e luogo della cultura"@it ;
            
            owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            rdfs:domain :CulturalEvent ;
            
            rdfs:range :Site ;
            
            owl:inverseOf :hosts .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite

:isInSite rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "is in site"@en ,
                     "è nella sede"@it ;
          
          rdfs:comment "Property that permits to associate cultural heritage objects with the site(s) which conserve(s) them"@en ;
          
          owl:versionInfo "stable" ;
          
          rdfs:comment "Proprietà che consente di associare  opere culturali al luogo fisico in cui sono conservate."@it ;
          
          owl:versionInfo "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:domain :CulturalHeritageObject ;
          
          rdfs:range :Site ;
          
          owl:propertyChainAxiom ( :hasMember
                                   :isInSite
                                 ) .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject

:isInvolvedInProject rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     
                     rdfs:label "is involved in a project"@en ,
                                "è coinvolto in progetto"@it ;
                     
                     owl:versionInfo "stable" ;
                     
                     rdfs:comment "Property used to represent an involvement relationship between a cultural institute or site and a project"@en ,
                                  "Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di coinvolgimento tra l'istituto e luogo della cultura e un progetto."@it ;
                     
                     owl:versionInfo "stabile"@it ;
                     
                     rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                     
                     rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
                     
                     rdfs:range :Project .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOf

:isMemberOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
            
            rdfs:label "is member of "@en ,
                       "è membro di "@it ;
            
            rdfs:comment "Inverse property of hasMember."@en ;
            
            owl:versionInfo "stable"@en ;
            
            rdfs:comment "Proprietà inversa di hasMember."@it ;
            
            owl:versionInfo "stabile"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            rdfs:range :CollectionOfCulturalEntities ;
            
            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                          owl:unionOf ( :CollectionOfCulturalEntities
                                        :CulturalHeritageObject
                                      )
                        ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf

:isPartOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "is part of"@en ,
                     "è parte di"@it ;
          
          rdfs:comment "This object property is meant to link a cultural institute or site with itself. This can be used to represent all those cases in which a institute or site can be part of another general institute or site. This property can be effectively used in the cases of Sections of the Central Archive."@en ;
          
          owl:versionInfo "unstable"@en ;
          
          rdfs:comment "Questa proprietà è utilizzata per connettere, con una relazione \"essere parte di\", un istituto e luogo della cultura a se stesso. In particolare, tale proprietà può essere efficacemente usata per rappresentare sezioni dell'Archivio di Stato (sezione dell'Archivio di Spoleto che è parte dell'Archivio di Stato)"@it ;
          
          owl:versionInfo "non stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:range :CulturalInstituteOrSite ;
          
          rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy

:isProvidedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "is provided by"@en ,
                         "è fornito da"@it ;
              
              rdfs:comment "Inverse property of \"provides service\""@en ,
                           "Proprietà inversa di \"fornisce servizio\""@it ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
              
              rdfs:range :CulturalInstituteOrSite ;
              
              rdfs:domain :Service ;
              
              owl:inverseOf :providesService .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT

:isRelatedToRiT rdf:type owl:ObjectProperty ;
                
                rdfs:label "is related to role in time"@en ,
                           "è relativo a ruolo nel tempo"@it ;
                
                rdfs:comment "inverse property for \"roleFor\""@en ,
                             "proprietà inversa di \"ruolo per\""@it ;
                
                rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                
                rdfs:range :RoleInTime ;
                
                owl:inverseOf :roleFor ;
                
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( :CulturalEntity
                                            :CulturalEvent
                                          )
                            ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isRoleIn

:isRoleIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "is role in"@en ,
                     "è ruolo in"@it ;
          
          rdfs:comment "Inverse property of \"with role\""@en ,
                       "Proprietà inversa di \"con ruolo\""@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:domain :Role ;
          
          rdfs:range :RoleInTime ;
          
          owl:inverseOf :withRole .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf

:isSiteOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "is site of"@en ,
                     "è contenitore fisico di"@it ,
                     "è sede di"@it ;
          
          rdfs:comment "Inverse property of \"has Site\""@en ;
          
          owl:versionInfo "stable"@en ;
          
          rdfs:comment "Proprietà inversa di \"ha sede\"."@it ;
          
          owl:versionInfo "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:range :CulturalInstituteOrSite ;
          
          rdfs:domain :Site ;
          
          owl:inverseOf :hasSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isSubEventOf

:isSubEventOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "is sub-event of"@en ,
                         "è sotto evento di"@it ;
              
              rdfs:comment "Inverse Property of \"has sub event\""@en ,
                           "Proprietà inversa di \"ha sotto eventi\""@it ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
              
              rdfs:domain :CulturalEvent ;
              
              rdfs:range :CulturalEvent ;
              
              owl:inverseOf :hasSubEvent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf

:isSubjectOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "is subject of"@en ,
                        "è soggetto di"@it ;
             
             rdfs:comment "Inverse propery of \"is about\"."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable"@en ;
             
             rdfs:comment "Proprietà inversa di \"tratta di\"."@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
             
             rdfs:range :CreativeWork ;
             
             owl:inverseOf :isAbout ;
             
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( :CulturalEntity
                                         :CulturalEvent
                                         :Site
                                       )
                         ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring

:isValidDuring rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "is valid during"@en ,
                          "è valido durante"@it ;
               
               owl:versionInfo "stable" ;
               
               rdfs:comment "Property used to associate the situation name in time with a temporal validity interval"@en ,
                            "Proprietà usata per associare la situzione \"nome nel tempo\", ovvero una denominazione valida in un certo arco temporale, a un intervallo temporale di validità"@it ;
               
               owl:versionInfo "stabile"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
               
               rdfs:domain :NameInTime ;
               
               rdfs:range tiapit:TimeInterval .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment

:makesAvailableEquipment rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         
                         rdfs:label "makes available equipment"@en ,
                                    "rende disponibile attrezzatura"@it ;
                         
                         rdfs:comment "Property that permits to associate the Cultural Institute or Site with its own equipment"@en ,
                                      "Proprietà che consente di associare l'istituto e luogo della cultura alle attrezzature da esso possedute."@it ;
                         
                         owl:versionInfo "stabile"@it ,
                                         "stable" ;
                         
                         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                         
                         rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
                         
                         rdfs:range :Equipment .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/providesService

:providesService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "provides Service"@en ,
                            "fornisce servizi"@it ;
                 
                 rdfs:comment "Property used to represent a supply service relationship between a cultural institute or site and a service."@en ;
                 
                 owl:versionInfo "stable" ;
                 
                 rdfs:comment "Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di fornitura di servizi da parte di un istituto e luogo della cultura."@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stabile"@it ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                 
                 rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
                 
                 rdfs:range :Service .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/reportsTo

:reportsTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "reports to"@en ,
                      "riporta a"@it ;
           
           rdfs:comment "This property permits to represent a general belonging relationship of an agent. For instance, the property can be used to represent the case in which an agent with Role responsible acts on the cultural Istitute or site on behalf of an Organization to which (s)he belongs."@en ;
           
           owl:versionInfo "stable"@en ;
           
           rdfs:comment "Questa proprietà consente di rappresentare una relazione di appartenenza di un agente a un altro agente. Per esempio la relazione può essere utilizzata per poter esprimere che un certo responsabile di un istituto e luogo della cultura agisce per conto di una specifica organizzazione."@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:range l0:Agent ;
           
           rdfs:domain l0:Agent .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/roleFor

:roleFor rdf:type owl:FunctionalProperty ,
                  owl:ObjectProperty ;
         
         rdfs:label "role for"@en ,
                    "ruolo per"@it ;
         
         rdfs:comment "Property used to associate the situation role in time played by an agent with the relative cultural institute or site. The same property is used in a similar way to associate role in time with an event"@en ,
                      "Proprietà che consente di associare la situazione ruolo nel tempo esercitato da un agente al relativo istituto e luogo della cultura. La stessa proprietà è utilizzata in modo analogo per associare ruolo nel tempo all'evento."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ,
                         "stable" ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
         
         rdfs:domain :RoleInTime ;
         
         rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                      owl:unionOf ( :CulturalEntity
                                    :CulturalEvent
                                  )
                    ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/siteAddress

:siteAddress rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:domain :Site ;
             
             rdfs:range clvapit:Address ;
             
             rdfs:subPropertyOf cpvapit:hasAddress .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/takesPlaceDuring

:takesPlaceDuring rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  
                  rdfs:label "takes place during"@en ,
                             "si tiene durante"@it ;
                  
                  rdfs:comment "Property used to associate an event with a temporal interval within which the event takes place"@en ;
                  
                  owl:versionInfo "stable" ;
                  
                  rdfs:comment "Proprietà utilizzata per associare un evento a un intervallo temporale entro cui l'evento ha luogo."@it ;
                  
                  owl:versionInfo "stabile"@it ;
                  
                  rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                  
                  rdfs:domain :CulturalEvent ;
                  
                  rdfs:range tiapit:TimeInterval .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/withRole

:withRole rdf:type owl:FunctionalProperty ,
                   owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "with Role"@en ,
                     "con ruolo"@it ;
          
          owl:versionInfo "stable" ;
          
          rdfs:comment "Property used to associate the situation role in time with the role itself"@en ,
                       "Proprietà che consente di associare la situazione ruolo nel tempo con il ruolo stesso."@it ;
          
          owl:versionInfo "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:range :Role ;
          
          rdfs:domain :RoleInTime .





#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################


###  http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier

:ISILIdentifier rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                
                rdfs:label "ISIL identifier"@en ,
                           "Identificativo ISIL"@it ;
                
                owl:versionInfo "Stable"@en ;
                
                rdfs:comment "This property is used to define the unique identifier of the cultural institute or site (i.e., the ISIL - International Standard Identifier for Libriaries and Related Organization - code). Subproperty of identifier."@en ,
                             "Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l'identificativo univoco dell'Istituto e luogo della cultura, i.e., il codice ISIL (International Standard identifier for Libraries and Related Organization). Sotto proprietà di identificativo."@it ;
                
                owl:versionInfo "Stabile"@it ;
                
                rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                
                rdfs:domain :CulturalInstituteOrSite ;
                
                rdfs:subPropertyOf :identifier ;
                
                rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/addressID

:addressID rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                    owl:FunctionalProperty ;
           
           rdfs:label "address identifier"@en ,
                      "identificativo dell'indirizzo"@it ;
           
           owl:versionInfo "unstable" ;
           
           rdfs:comment "Property used to represent the globally unique identifier for each instance of an address. A crucial part of the INSPIRE data specifications. Subproperty of identifier."@en ,
                        "Proprietà utilizzata per rappresentare un identificatore univoco per ciascuna istanza di un indirizzo, Rappresenta un elemento cruciale delle specifiche INSPIRE. Sottoproprietà di identificativo."@it ;
           
           owl:versionInfo "versione ancora non definitiva"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:subPropertyOf :identifier ;
           
           rdfs:domain clvapit:Address ;
           
           rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL1

:adminUnitL1 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             
             rdfs:label "administrative unit level 1"@en ,
                        "unità amministrativa di livello 1"@it ;
             
             rdfs:comment "Property used to represent the uppermost administrative unit for the address of the site of the cultural institute or site, almost always a country."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable" ;
             
             rdfs:comment "Proprietà utilizzata per l'unità amministrativa di più alto livello dell'indirizzo della sede di un istituto e luogo della cultura."@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
             
             rdfs:domain clvapit:Address ;
             
             rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL2

:adminUnitL2 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             
             rdfs:label "administrative unit level 2"@en ,
                        "unità amministrativa di livello 2"@it ;
             
             owl:versionInfo "stable" ;
             
             rdfs:comment "Property used to represent the region of the address of the site of a cultural institute or site, usually a county, state or other such area that typically encompasses several localities."@en ,
                          "Proprietà utilizzata per rappresentare l'unità amministrativa di livello 2 dell'indirizzo della sede di un istituto e luogo della cultura, di solito uno stato, una contea o ogni altra area che tipicamente ricomprende diverse località."@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
             
             rdfs:domain clvapit:Address ;
             
             rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/altLabel

:altLabel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          
          rdfs:label "alternative label"@en ,
                     "nome alternativo dell'istituto e luogo della cultura"@it ;
          
          owl:versionInfo "stable" ;
          
          rdfs:comment "Property used to associate the situation name in time with the alternative name of the cultural institute or site"@en ,
                       "Proprietà utilizzata per associare la situazione name in time a una denominazione alternativa dell'istituto e luogo della cultura."@it ;
          
          owl:versionInfo "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:domain :NameInTime ;
          
          rdfs:subPropertyOf l0:name ;
          
          rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/closes

:closes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        
        rdfs:label "closes "@en ,
                   "chiude "@it ;
        
        rdfs:comment "This property is used to represent the closing time"@en ;
        
        owl:versionInfo "stable"@en ;
        
        rdfs:comment "Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l'orario di chiusura."@it ;
        
        owl:versionInfo "stabile"@it ;
        
        rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
        
        rdfs:domain :OpeningHoursSpecification ;
        
        rdfs:range xsd:time .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasDate

:hasDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         
         rdfs:label "has date"@en ,
                    "ha data"@it ;
         
         owl:versionInfo "stable" ;
         
         rdfs:comment "Property used to represent the date of the temporary closure."@en ,
                      "Proprietà utilizzata per indicare una data della chiusura temporanea."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
         
         rdfs:domain :TemporaryClosure ;
         
         rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                      owl:unionOf ( xsd:date
                                    xsd:dateTime
                                  )
                    ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasISTATCode

:hasISTATCode rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                       owl:FunctionalProperty ;
              
              rdfs:label "has ISTAT code"@en ,
                         "ha codice ISTAT"@it ;
              
              rdfs:comment "This property is used to represent a specific code used in the Italian context for the governamental administrative areas."@en ;
              
              owl:versionInfo "stable"@en ;
              
              rdfs:comment "Questa proprietà è utilizzata per rappresentare il codice ISTAT associato a un'area amministrativa statale."@it ;
              
              owl:versionInfo "stabile"@it ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
              
              rdfs:domain :GovernamentalAdministrativeArea ;
              
              rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasReason

:hasReason rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           
           rdfs:label "has reason"@en ,
                      "ha motivazione"@it ;
           
           rdfs:comment "Property used to describe a reason for the temporary closure."@en ,
                        "Proprietà utilizzata per descrivere una motivazione della chiusura temporanea."@it ;
           
           owl:versionInfo "stable" ,
                           "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           rdfs:domain :TemporaryClosure ;
           
           rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite

:hasWebSite rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            
            rdfs:label "has web site"@en ,
                       "ha sito web"@it ;
            
            rdfs:comment "Property used to represent a web site"@en ;
            
            owl:versionInfo "stable"@en ;
            
            rdfs:comment "Proprietà utilizzata per rappresentare un sito web"@it ;
            
            owl:versionInfo "stabile"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            rdfs:range xsd:anyURI .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/identifier

:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            
            rdfs:label "identifier"@en ,
                       "identificativo"@it ;
            
            rdfs:comment "This property represents an identifier for a Thing."@en ;
            
            owl:versionInfo "stable"@en ;
            
            rdfs:comment "Questa proprietà rappresenta un identificativo per una cosa."@it ;
            
            owl:versionInfo "stabile"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            rdfs:range rdfs:Literal ;
            
            rdfs:domain owl:Thing .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalName

:institutionalName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   
                   rdfs:label "Institutional Name" ,
                              "Nome Istituzionale"@it ;
                   
                   owl:versionInfo "Stable"@en ;
                   
                   rdfs:comment "This data property identifies  the institutional name of the Cultural Institute or Site."@en ,
                                "Questa proprietà identifica direttamente il nome istituzionale dell'Istituto e luogo della cultura"@it ;
                   
                   owl:versionInfo "Stabile"@it ;
                   
                   rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                   
                   rdfs:subPropertyOf l0:name ;
                   
                   rdfs:range rdfs:Literal ;
                   
                   rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                 owl:unionOf ( :CulturalInstituteOrSite
                                               :NameInTime
                                             )
                               ] .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/opens

:opens rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       
       rdfs:label "opens "@en ,
                  "apre "@it ;
       
       rdfs:comment "This property is used to represent the opening time"@en ;
       
       owl:versionInfo "unstable"@en ;
       
       rdfs:comment "Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l'orario di apertura"@it ;
       
       owl:versionInfo "non stabile"@it ;
       
       rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
       
       rdfs:domain :OpeningHoursSpecification ;
       
       rdfs:range xsd:time .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/postName

:postName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          
          rdfs:label "post name"@en ,
                     "nome divisione postale"@it ;
          
          rdfs:comment "Property used to represent the key postal division of the address of the site of the cultural institute or site, usually the city. (INSPIRE's definition is 'One or more names created and maintained for postal purposes to identify a subdivision of addresses and postal delivery points.'). "@en ,
                       "Proprietà utilizzata per rappresentare la divisione postale principale dell'indirizzo della sede dell'istituto e del luogo della cultura, di solito una città."@it ;
          
          owl:versionInfo "stable" ,
                          "stabile"@it ;
          
          rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
          
          rdfs:domain clvapit:Address ;
          
          rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/toponym

:toponym rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         
         rdfs:label "toponym"@en ,
                    "toponimo"@it ;
         
         rdfs:comment "This property represents the toponym of a geographical area."@en ;
         
         owl:versionInfo "stable"@en ;
         
         rdfs:comment "Proprietà che rappresenta il toponimo dell'area geografica."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:domain :GeographicalFeature ;
         
         rdfs:subPropertyOf l0:name ;
         
         rdfs:range rdfs:Literal .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/url

:url rdf:type owl:DatatypeProperty ;
     
     rdfs:label "url"@en ,
                "url"@it ,
                <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
     
     rdfs:comment "Thi property represents an URL."@en ;
     
     owl:versionInfo "unstable"@en ;
     
     rdfs:comment "Questa proprietà rappresenta un URL"@it ;
     
     owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
     
     rdfs:range xsd:anyURI ;
     
     rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                   owl:unionOf ( :AudioObject
                                 :ImageObject
                                 :NewsArticle
                                 :VideoObject
                               )
                 ] .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition

:AccessCondition rdf:type owl:Class ;
                 
                 rdfs:label "Access condition"@en ,
                            "Condizioni di accesso"@it ;
                 
                 rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :accessConditionFor ;
                                   owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                       owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                                                     :CulturalInstituteOrSite
                                                                   )
                                                     ]
                                 ] ;
                 
                 rdfs:comment "Concept used to represent general information for the public access to the Cultural Institute or Site or to the Event. For instance, examples of information include: opening hours, type of admission, temporary closing, etc."@en ;
                 
                 dc:description """This class is used for representing the access conditions associated with a 'Cultural Institute or Site' or an 'Event'.
Access conditions are meant to be indivuduals of the following classes:
  * Opening Hours Specification
  * Temporary Closure
  * Type of Booking

An example in turtle is the following:

<pre>
cis a CulturalInstituteOrSite ;
  description \"An entity representing an individual of the class 'Institute or Site.'\" ;
  hasAccessCondition cis_access_condition . 

cis_access_condition a Access ;
  description \"The individual of the class 'Access' that specifies the access
  condition associated with the CulturalInstituteOrSite called cis\" .
</pre>"""@en ;
                 
                 owl:versionInfo "stable"@en ;
                 
                 rdfs:comment "Concetto che rappresenta le informazioni generali per l'accesso da parte del pubblico all'Istituto e Luogo della Cultura e all'evento. Per esempio consente di modellare informazioni quali gi orari di apertura, le chiusure temporanee (con le relative motivazioni), il tipo di apertura al pubblico, ecc."@it ;
                 
                 dc:description """Questa classe è utilizzata per rappresentare le condizioni di accesso associate a un \"Istituto e luogo della Culrura\" o a un \"Evento\": Le condizione di accesso sono individui delle seguenti classi:
 * Orari di apertura
 * Chiusara Temporanea
 * Tipo di Prenotazione

Un esempio dell'uso della classe in turle è il seguente:
<pre>
cis a CulturalInstituteOrSite ;
  description \"An entity representing an individual of the class 'Institute or Site.'\" ;
  hasAccessCondition cis_access_condition . 

cis_access_condition a Access ;
  description \"The individual of the class 'Access' that specifies the access
  condition associated with the CulturalInstituteOrSite called cis\" .
</pre>"""@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stabile"@it ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                 
                 dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/access.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/AdmissionType

:AdmissionType rdf:type owl:Class ;
               
               rdfs:label "Admission Type"@en ,
                          "Tipo di apertura"@it ;
               
               rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty l0:description ;
                                 owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty l0:name ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ;
               
               dc:description """Individuals of this class identify the possible admission types (in terms of access policies) that can be applied to the opening hours specifications of a Cultural Institute or Site (CIS).

For example. it can be used to indicate that the a CIS opens at 9:00 and closes at 17:00 <b>daily</b>.

An example in turtle is the following.

<pre>


openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label \"Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday\"@en ;
      cis:closes \"19:00:00\"^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType
              admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens \"08:30:00\"^^xsd:time .


admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      rdfs:label \"Tipo di apertura al pubblico\" ;
      cis:name \"giornaliera\" ;
      cis:description \"Apertura al pubblico giornaliera\" .

</pre>"""@en ;
               
               rdfs:comment "It represents the type of admission. Examples are: weekly, monthly, daily, etc. "@en ;
               
               owl:versionInfo "stable"@en ;
               
               dc:description """Individui di questa classe identificano i possibili tipi di politiche di accesso che possono essere applicate agli orari di apertura di un luogo e istituto della cultura.

Per esempio, indicano che un istituto e luogo della cultura apre alle 9:00 e chiude ogni giorno alle 17:00.

Un esempio in turle è il seguente:
<pre>


openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label \"Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday\"@en ;
      cis:closes \"19:00:00\"^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType
              admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens \"08:30:00\"^^xsd:time .


admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      rdfs:label \"Tipo di apertura al pubblico\" ;
      cis:name \"giornaliera\" ;
      cis:description \"Apertura al pubblico giornaliera\" .

</pre>"""@it ;
               
               rdfs:comment "Rappresenta il tipo di apertura al pubblico. Esempi sono: Settimanale, Mensile, Giornaliera, ecc."@it ;
               
               owl:versionInfo "stabile"@it ;
               
               dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/admissionType.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea

:ArchaeologicalArea rdf:type owl:Class ;
                    
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty :hasCISType ;
                                          owl:hasValue :ArchaeologicalArea
                                        ] ;
                    
                    rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark

:ArchaeologicalPark rdf:type owl:Class ;
                    
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty :hasCISType ;
                                          owl:hasValue :ArchaeologicalPark
                                        ] ;
                    
                    rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute

:Attribute rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:label "Attribute"@en ,
                      "Attributo"@it ;
           
           rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty l0:name ;
                             owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty l0:description ;
                             owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                           ] ;
           
           dc:description """An example of usage of the class cis:Attribute is the following:

<pre>

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label \"Shelving\"@en ;
    rdfs:label \"Scaffalature\"@it ;
    cis:name \"Shelving\"@en ;
    cis:name \"Scaffalature\"@it ;
    cis:description \"The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)\"@en ;
    cis:description \"La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)\"@it .

</pre>"""@en ;
           
           rdfs:comment "It represents the attribute that a site description of a site of a cultural institute or site may have. For instance, length, the shelving in a library, etc."@en ;
           
           owl:versionInfo "stable"@en ;
           
           rdfs:comment "Rappresenta gli attributi di una certa descrizione della sede fisica di un istituto e luogo della cultura. Per esempio, metratura, scaffalatura, ecc."@it ;
           
           dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Attribute è il seguente:

<pre>

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label \"Shelving\"@en ;
    rdfs:label \"Scaffalature\"@it ;
    cis:name \"Shelving\"@en ;
    cis:name \"Scaffalature\"@it ;
    cis:description \"The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)\"@en ;
    cis:description \"La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)\"@it .

</pre>"""@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject

:AudioObject rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:label "Audio Object"@en ,
                        "Oggetto audio"@it ;
             
             rdfs:subClassOf :CreativeWork ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :url ;
                               owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                             ] ;
             
             dc:description """An example of usage of the class cis:AudioObject is the following:

<pre>

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label \"Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum\"@en ;
    rdfs:label \"Audio guida del Parco archeologico di Liternum\"@it ;     
    cis:url http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3 ;     
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .  

</pre>"""@en ;
             
             rdfs:comment "Concept used to represent multimedia objects of type audio."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable"@en ;
             
             rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo audio."@it ;
             
             dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:AudioObject è il seguente:

<pre>

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label \"Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum\"@en ;
    rdfs:label \"Audio guida del Parco archeologico di Liternum\"@it ;     
    cis:url http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3 ;     
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .  

</pre>"""@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Booking

:Booking rdf:type owl:Class ;
         
         rdfs:label "Type of Booking"@en ,
                    "Tipo prenotazione"@it ;
         
         rdfs:subClassOf :AccessCondition ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:description ;
                           owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:name ;
                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ;
         
         dc:description """An example of usage of the class cis:Booking is the following:

<pre>

booking:Mandatory
    a cis:Booking , cis:AccessCondition ;
    rdfs:label \"Mandatory Booking\"@en ;
    rdfs:label \"Prenotazione obbligatoria\"@it ;
    cis:name \"Mandatory Booking\"@en ;
    cis:name \"Prenotazione obbligatoria\"@it ;
    cis:description \"Per accedere al luogo della cultura o evento è necessaria la prenotazione\"@it ;
    cis:description \"Booking is mandatory in order to access to the CIS or the event\"@en ;
    cis:accessConditionFor event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte ;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    rdfs:comment \"Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi 
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:VincenzoGemitoIlPescatorello ;
    cis:hasAccessCondition booking:Mandatory ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

</pre>"""@en ;
         
         rdfs:comment "It represents the  type of booking for the cultural institute or site or for the event. Examples can be: Mandatory, Optional, None (free access)."@en ;
         
         owl:versionInfo "stable"@en ;
         
         rdfs:comment "Rappresenta la tipologia di prenotazione per l'istituto e luogo della cultura o per l'evento. Esempi possono essere: Obbligatoria, Facoltativa, Nessuna (ingresso libero)."@it ;
         
         dc:description """Un esempio di uso della classe cis:Booking è il seguente:

<pre>

booking:Mandatory
    a cis:Booking , cis:AccessCondition ;
    rdfs:label \"Mandatory Booking\"@en ;
    rdfs:label \"Prenotazione obbligatoria\"@it ;
    cis:name \"Mandatory Booking\"@en ;
    cis:name \"Prenotazione obbligatoria\"@it ;
    cis:description \"Per accedere al luogo della cultura o evento è necessaria la prenotazione\"@it ;
    cis:description \"Booking is mandatory in order to access to the CIS or the event\"@en ;
    cis:accessConditionFor event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte ;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    rdfs:comment \"Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto 
    'Minozzi al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:VincenzoGemitoIlPescatorello ;
    cis:hasAccessCondition booking:Mandatory ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

</pre>"""@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CISType

:CISType rdf:type owl:Class ;
         
         rdfs:label "Cultural Institute or Site Type"@en ,
                    "Tipo di Istituto e Luogo della Cultura"@it ;
         
         rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:name ;
                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:description ;
                           owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ;
         
         rdfs:comment "This class represents the type of cultural institute or site."@en ;
         
         owl:versionInfo "unstable"@en ;
         
         rdfs:comment "Questa classe rappresenta il tipo di istituto e luogo della cultura."@it ;
         
         owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue

:Catalogue rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:label "Catalogue"@en ,
                      "Catalogo"@it ;
           
           rdfs:subClassOf l0:Object ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :hasWebSite ;
                             owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty l0:description ;
                             owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :describes ;
                             owl:allValuesFrom :CollectionOfCulturalEntities
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty l0:name ;
                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :isCatalogueOf ;
                             owl:allValuesFrom :CulturalInstituteOrSite
                           ] ;
           
           dc:description """A catalogue is always associated with an individual of the class 'CulturalInstituteOrSite' (CIS) by means of the object property hasCatalogue (with domain CulturalInstituteOrSite and range Catalogue).

The inverse property of hasCatalogue is isCatalogueOf and relates a catalogue to a CIS.

An example in turtle is the following:

<pre>
catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label \"Catalogo Generale (autore)\" ;
      cis:name \"Catalogo Generale (autore)\" ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:description \"Catalogo Generale per autore - online\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCatalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .
</pre>"""@en ;
           
           rdfs:comment "Concept used to represent the catalogue which describes the set of cultural heritage objects included in a Cultural Institute or Site"@en ;
           
           owl:versionInfo "stable"@en ;
           
           rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare il catalogo che descrive l'insieme delle opere contenute in un istituto e luogo della cultura."@it ;
           
           dc:description """Un catalogo è sempre associato a un individuo della classe \"Istitute e luogo della cultura\" attraverso la proprietà ha catalogo (che ha dominio CulturaInstituteOrSite e codominio Catalogue).

La proprietà inversa di ha catalogo è \"è catalogo di\" e collega il catalogo all'istituto e luogo della cultura.

Un esempio in turtle è il seguente:

<pre>

catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label \"Catalogo Generale (autore)\" ;
      cis:name \"Catalogo Generale (autore)\" ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:description \"Catalogo Generale per autore - online\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCatalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .

</pre>"""@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
           
           dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/catalogue.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema

:Cinema rdf:type owl:Class ;
        
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :hasCISType ;
                              owl:hasValue :Cinema
                            ] ;
        
        rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ClericalAdministrativeArea

:ClericalAdministrativeArea rdf:type owl:Class ;
                            
                            rdfs:label "Clerical Administrative Area"@en ,
                                       "Area amministrativa ecclesiastica"@it ;
                            
                            rdfs:subClassOf :GeographicalFeature ,
                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty :identifier ;
                                              owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                            ] ;
                            
                            dc:description """An example of usage of the class cis:ClericalAdministrativeArea èil the following:

<pre>

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano-Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label \"Diocese of San Marco Argentano-Scalea\"@en ;
    rdfs:label \"Diocesi di San Marco Argentano-Scalea\"@it ;
    cis:toponym \"Diocesi di San Marco Argentano-Scalea\"@it ;
    cis:toponym \"Diocese of San Marco Argentano-Scalea\"@en ;
    cis:identifier \"SMA-CS\" .

</pre>"""@en ;
                            
                            rdfs:comment "This class represents the clerical administrative area. It can be used to represents Diocese, Parish, etc."@en ;
                            
                            owl:versionInfo "stable"@en ;
                            
                            rdfs:comment "Questa classe rappresenta un'area amministrativa territoriale ecclesiastica. Essa include le diocesi, parrocchie, ecc."@it ;
                            
                            dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:ClericalAdministrativeArea è il seguente

<pre>

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano-Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label \"Diocese of San Marco Argentano-Scalea\"@en ;
    rdfs:label \"Diocesi di San Marco Argentano-Scalea\"@it ;
    cis:toponym \"Diocesi di San Marco Argentano-Scalea\"@it ;
    cis:toponym \"Diocese of San Marco Argentano-Scalea\"@en ;
    cis:identifier \"SMA-CS\" .

</pre>"""@it ;
                            
                            owl:versionInfo "stabile"@it ;
                            
                            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities

:CollectionOfCulturalEntities rdf:type owl:Class ;
                              
                              rdfs:label "Collection"@en ,
                                         "Collezione"@it ;
                              
                              rdfs:subClassOf :CulturalEntity ,
                                              l0:Collection ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty l0:name ;
                                                owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty l0:description ;
                                                owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty :isDescribedBy ;
                                                owl:allValuesFrom :Catalogue
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty :hasMember ;
                                                owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                    owl:unionOf ( :CollectionOfCulturalEntities
                                                                                  :CulturalHeritageObject
                                                                                )
                                                                  ]
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty tiapit:atTime ;
                                                owl:allValuesFrom tiapit:TimeInterval
                                              ] ;
                              
                              dc:description """Individuals of this class represent cultural heritage included in a Cultural Institute or Site.

A Cultural Institute or Site can be related to a collection by means of the object property hasCollection.

Additionally, a collection can be composed of items that, in turn, can be individuals of the class 'Collection' or the class 'Cultural Heritage Object'.

For example, this allows to assert that the Biblioteca Centrale di Roma has its own cultural heritage (e.g,, Patrimonio di Biblioteca Centrale di Roma). This cultural heritage is composed of different items, e.g., Archivio Capizucchi, Fondo Ceccarius, etc.

This can be modelled by using turtle in the following way:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\" ;
      cis:hasMember collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Archivio Capizucchi\" ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description \"materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi\"@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Fondo Ceccarius\" ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description \"volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli\"@it .


</pre>"""@en ;
                              
                              rdfs:comment "It represents the cultural heritage included in a Cultural Institute or Site or single collections that compone the cultural heritage"@en ;
                              
                              owl:versionInfo "stable"@en ;
                              
                              dc:description """Individui di questa classe rappresentano il patrimonio culturale incluso in un Istituto e luogo della cultural.

Un Istituto e luogo della cultural è relazionato a una collezione attraverso la proprietà \"ha collezione\".

Inoltre, una collezione può essere composta da elementi che a loro volta possono essere individui della classe \"Collezione\" o della classe \"Oggetto culturale\".

L'esempio sotto riportato permette di asserire che la Biblioteca Centrale di Roma ha il proprio patrimonio (e..g, Patrimonio della Biblioteca Centrale di Roma). Questo patrimonio culturale è formato da diversi elementi, e.g., Archivio Cpizucchi, Fondo Ceccarius, ecc.

Nello specifico, questo può essere modellato in turtle come segue:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\" ;
      cis:hasMember collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Archivio Capizucchi\" ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description \"materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi\"@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label \"Fondo Ceccarius\" ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description \"volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli\"@it .


</pre>"""@it ;
                              
                              rdfs:comment "Rappresenta il patrimonio complessivo dell'Istituto e Luogo della Cultura o le singole collezioni di cui esso si compone."@it ;
                              
                              owl:versionInfo "stabile"@it ;
                              
                              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork

:CreativeWork rdf:type owl:Class ;
              
              rdfs:label "Creative Work"@en ,
                         "Lavoro Creativo"@it ;
              
              rdfs:subClassOf l0:Object ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :isAbout ;
                                owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                    owl:unionOf ( :CulturalEntity
                                                                  :CulturalEvent
                                                                  :Site
                                                                )
                                                  ]
                              ] ;
              
              rdfs:comment "Concept used to represent all types of creative works such multimedia objects (audio, video, image files), bibliographic references, and different types of articles, that refer to and cite the Cultural Institute or Site"@en ;
              
              owl:versionInfo "stable"@en ;
              
              rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare tutti quei materiali, multimediali (file audio, video), immagini), bibliografici, articoli di varia natura che si riferiscono e citano l'Istituto e Luogo della Cultura."@it ;
              
              owl:versionInfo "stabile"@it ;
              
              rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter

:CultReseachCenter rdf:type owl:Class ;
                   
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty :hasCISType ;
                                         owl:hasValue :CultReseachCenter
                                       ] ;
                   
                   rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity

:CulturalEntity rdf:type owl:Class ;
                
                rdfs:label "Cultural Entity"@en ,
                           "Entità culturale"@it ;
                
                rdfs:subClassOf l0:Entity ;
                
                rdfs:comment "Class that provides a generalization of three classes; that is , cultural institute or site, collection and cultural heritage object. It does not correspond to a concept used typically in the cultural domain but it is used in order to model properties and property restrictions that are common to all the these three classes. The class will never be directly instanziated."@en ;
                
                owl:versionInfo "stable"@en ;
                
                rdfs:comment "Classe che fornisce una generalizzazione per le tre classi di istituto e luogo della cultura,  collezione e oggetto culturale. Non corrisponde ad un concetto usato normalmente nel linguaggio del dominio, ma risponde all'esigenza di modellare proprietà e assiomi di property-restriction comuni ad ognuna di queste tre classi. La classe CulturalEntity non sarà mai istanziata direttamente"@it ;
                
                owl:versionInfo "stabile"@it ;
                
                rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEvent

:CulturalEvent rdf:type owl:Class ;
               
               rdfs:label "Event"@en ,
                          "Evento"@it ;
               
               rdfs:subClassOf l0:Event ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :isHostedBy ;
                                 owl:someValuesFrom :Site
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :isSubEventOf ;
                                 owl:allValuesFrom :CulturalEvent
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :hasSubEvent ;
                                 owl:allValuesFrom :CulturalEvent
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty potapit:hasTicket ;
                                 owl:allValuesFrom potapit:Ticket
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty l0:name ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :isRelatedToRiT ;
                                 owl:someValuesFrom :RoleInTime
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty smapit:hasOnlineContactPoint ;
                                 owl:allValuesFrom smapit:OnlineContactPoint
                               ] ;
               
               dc:description """An example of usage of the class cis:Event is the following:

<pre>

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    rdfs:comment \"Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi 
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello 
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello\" ;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&apos\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label \"Intervallo di durata dell'evento 'Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte'\" ;
    cis:startDate \"2014-11-28T00:00:00\"^^xsd:dateTime;
    cis:endDate \"2015-07-16T00:00:00\"^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Il giocatore di carte\" ;;
    cis:name \"l giocatore di carte\" ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Il Pescatorello\" ;
    cis:name \"Il Pescatorello&quot\" ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

</pre>"""@en ;
               
               rdfs:comment "it represents an event that typically is related to the cultural domain"@en ;
               
               owl:versionInfo "stable"@en ;
               
               rdfs:comment "Rappresenta un evento culturale."@it ;
               
               dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Event è il seguente:

<pre>

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    rdfs:comment \"Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto 
    Minozzi al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte\" ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello 
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label \"Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello\" ;
    cis:name \"Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&apos\" ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label \"Intervallo di durata dell'evento 'Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte'\";
    cis:startDate \"2014-11-28T00:00:00\"^^xsd:dateTime;
    cis:endDate \"2015-07-16T00:00:00\"^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Il giocatore di carte\" ;;
    cis:name \"l giocatore di carte\" ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Il Pescatorello\" ;
    cis:name \"Il Pescatorello&quot\" ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

</pre>"""@it ;
               
               owl:versionInfo "stabile"@it ;
               
               rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject

:CulturalHeritageObject rdf:type owl:Class ;
                        
                        rdfs:label "Cultural Heritage Object"@en ,
                                   "Oggetto Culturale"@it ;
                        
                        rdfs:subClassOf :CulturalEntity ,
                                        l0:Object ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty l0:name ;
                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty :isInSite ;
                                          owl:allValuesFrom :Site
                                        ] ;
                        
                        dc:description """An example of usage of the class cis:CulturalHeritageObject is the following:

<pre>

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Nascita di Venere\"@it ;;
    cis:name \"Nascita di Venere\"@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

</pre>"""@en ;
                        
                        rdfs:comment "It represents a cultural asset (even intagible) of the cultural heritage."@en ;
                        
                        owl:versionInfo "stable"@en ;
                        
                        rdfs:comment "Rappresenta un bene, materiale o immateriale, del patrimonio culturale."@it ;
                        
                        dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalHeritageObject iè il seguente:

<pre>

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label \"Nascita di Venere\"@it ;;
    cis:name \"Nascita di Venere\"@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

</pre>"""@it ;
                        
                        owl:versionInfo "stabile"@it ;
                        
                        rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite

:CulturalInstituteOrSite rdf:type owl:Class ;
                         
                         rdfs:label "Cultural Institute or Site"@en ,
                                    "Istituto e Luogo Della Cultura"@it ;
                         
                         rdfs:subClassOf :CulturalEntity ,
                                         covapit:Organization ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :catalogue ;
                                           owl:allValuesFrom :Catalogue
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasSite ;
                                           owl:someValuesFrom :Site
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :providesService ;
                                           owl:allValuesFrom :Service
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasDiscipline ;
                                           owl:allValuesFrom :SubjectDiscipline
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty potapit:hasTicket ;
                                           owl:allValuesFrom potapit:Ticket
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :isPartOf ;
                                           owl:allValuesFrom :CulturalInstituteOrSite
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :ISILIdentifier ;
                                           owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty l0:description ;
                                           owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :institutionalName ;
                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasCollection ;
                                           owl:allValuesFrom :CollectionOfCulturalEntities
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :isSubjectOf ;
                                           owl:allValuesFrom :CreativeWork
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :isInvolvedInProject ;
                                           owl:allValuesFrom :Project
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasCISType ;
                                           owl:someValuesFrom :CISType
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty smapit:hasOnlineContactPoint ;
                                           owl:allValuesFrom smapit:OnlineContactPoint
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasNameInTime ;
                                           owl:allValuesFrom :NameInTime
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :makesAvailableEquipment ;
                                           owl:allValuesFrom :Equipment
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :hasAccessCondition ;
                                           owl:allValuesFrom :AccessCondition
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :isRelatedToRiT ;
                                           owl:someValuesFrom :RoleInTime
                                         ] ;
                         
                         dc:description """An example of usage of the class 'Cultural Institute or Site' is the following:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:comment \"\"\"La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un'ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell'antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d'Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. 
	  Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all'interno della zona archeologica del 
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell'Anese e Annibale Vitellozzi.\"\"\"@it ;
      rdfs:label \"Biblioteca nazionale centrale\"@it ;
      cis:ISILIdentifier \"IT-RM0267\"^^xsd:string ;
      cis:description \"\"\"La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un'ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell'antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d'Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all'interno della zona archeologica 
      del Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti 
      Massimo Castellazzi, Tullio Dell'Anese e Annibale Vitellozzi.\"\"\"@it ;
      cis:hasAccessCondition
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi> ;
      cis:hasCatalogue <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28soggetto%29> ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasNameInTime nameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:institutionalName
              \"Biblioteca Nazionale Centrale\"@it ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs   <http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma> ;
      cis:institutionalName \"\"Biblioteca nazionale centrale\"@it .

</pre>"""@en ;
                         
                         rdfs:comment "The class Cultural Institute or Site represents museums, libraries, archive holders, archaeologic areas and parks, monumental areas. The cultural institutes of sites that are owned by public bodies are meant to offer public services. The cultural institutes or sites that are owned by private subjects, and are open to the public, offer a public and societal service."@en ;
                         
                         owl:versionInfo "stable"@en ;
                         
                         rdfs:comment "Sono istituti e luoghi della cultura i musei, le biblioteche e gli archivi, le aree e i parchi archeologici, i complessi monumentali. Gli istituti e luoghi e della cultura che appartengono a soggetti pubblici sono destinati alla pubblica fruizione ed espletano un servizio pubblico. Le strutture espositive e di consultazione nonché i luoghi della cultura che appartengono a soggetti privati e sono aperti al pubblico espletano un servizio privato di utilità sociale."@it ;
                         
                         dc:description """Un esempio di utilizzo della classe \"Istituto e Luogo della Cultura\" è il seguente:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:comment \"La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un'ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell'antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d'Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. 
	  Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all'interno della zona archeologica del 
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell'Anese e Annibale Vitellozzi.\"\"\"@it ;
      rdfs:label \"Biblioteca nazionale centrale\"@it ;
      cis:ISILIdentifier \"IT-RM0267\"^^xsd:string ;
      cis:description \"\"La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un'ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell'antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d'Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all'interno della zona archeologica 
      del Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti 
      Massimo Castellazzi, Tullio Dell'Anese e Annibale Vitellozzi.\"\"\"@it ;
      cis:hasAccessCondition
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi> , 
              <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi> ;
      cis:hasCatalogue <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29> , <http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_(soggetto)> ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasNameInTime nameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:institutionalName
              \"Biblioteca Nazionale Centrale\"@it ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs <http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma> ;
       cis:institutionalName \"Biblioteca nazionale centrale\"@it .

</pre>"""@it ;
                         
                         owl:versionInfo "stabile"@it ;
                         
                         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                         
                         dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/cis.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset

:CulturalLandscapeAsset rdf:type owl:Class ;
                        
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty :hasCISType ;
                                              owl:hasValue :CulturalLandscapeAsset
                                            ] ;
                        
                        rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment

:Equipment rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:label "Equipment"@en ,
                      "Attrezzatura"@it ;
           
           rdfs:subClassOf l0:Object ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty l0:name ;
                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                           ] ;
           
           dc:description """An example of usage of the class cis:Equipment is the following:

<pre>

equ:Photocopier 
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label \"Photocopier\"@en ;
    rdfs:label \"Fotocopiatrice\"@it ;
    cis:name \"Photocopier\"@en ;
    cis:name \"Fotocopiatrice\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

</pre>"""@en ;
           
           rdfs:comment "It represents the equipment made available by the Cultural Institute or Site. For instance, the equipment can be a totem, etc."@en ;
           
           owl:versionInfo "stable"@en ;
           
           rdfs:comment "Rappresenta l'attrezzatura resa disponibile dall'Istituto e luogo della cultura. Per esempio è un'attrezzatura un totem, ecc."@it ;
           
           dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Equipment è il seguente:

<pre>

equ:Photocopier 
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label \"Photocopier\"@en ;
    rdfs:label \"Fotocopiatrice\"@it ;
    cis:name \"Photocopier\"@en ;
    cis:name \"Fotocopiatrice\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

</pre>"""@it ;
           
           owl:versionInfo "stabile"@it ;
           
           rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature

:GeographicalFeature rdf:type owl:Class ;
                     
                     rdfs:label "Geographical Area"@en ,
                                "Area Geografica"@it ;
                     
                     rdfs:subClassOf clvapit:Feature ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty :toponym ;
                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                     ] ;
                     
                     rdfs:comment "It represents a geographical feature. It can be used to model a municipality or an area across different administrative areas."@en ;
                     
                     dc:description """This class allows describing a geographical area.
Geographical areas are always associated with individuals of the class 'Site' by means of the object property hasGeographicalLocation (domain Site and range 'Geographical Area').

A geographical area is described by a set of individuals of the class Geometry. A individual of the class Geometry is described by using a coordinate system related to Earth such as WGS84. It is univocally identified by lat/long. This means that a geographical area can be a point, a line or a polygon.

For example, the following snippet provides a turtle model that represents a Geographical Area corresponding to the Site of the Biblioteca Centrale di Roma.

<pre>


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalArea:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name \"Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

geographicalArea:Comune_di_Roma
      a       cis:GeographicalArea ;
      rdfs:label \"Comune di Roma\"@it ;
      cis:toponym \"Roma\" ;
      owl:sameAs      <http://spcdata.digitpa.gov.it/Comune/H501> , <http://datiopen.istat.it/odi/risorsa/territorio/comuni/Roma_58091> ;
      hasGeometry geometry:Comune_di_Roma .

geometry:Comune_di_Roma
      a       cis:Geometry ;
      geo:lat \"41.906784\" ;
      geo:long \"12.504962\" .
	
</pre>"""@en ;
                     
                     owl:versionInfo "stable"@en ;
                     
                     dc:description """Questa classe consente di descrivere un'area geografica. 

Le aree geografiche sono semrep associate a individui della classe Sede attraverso la proprietà ha locazione geografica (dominio Sede e codonimio Area Geografica).

Un area geografica è descritta dall'insieme di individui della classe geometria. Un individuo della classe geometria è descritto utilizzando le coordinate del sistema di riferimento come per esempio WGS84. E? univocamente identificata da latitudine e longitudine. Questo significa che un area geografica può essere un punto, una linea o un poligono. 

Per esempio, il seguente frammento di codice in turtle fornisce rappresenta un area geografica corrispondente alla sede della Biblioteca Centrale di Roma.

<pre>


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalArea:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name \"Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

geographicalArea:Comune_di_Roma
      a       cis:GeographicalArea ;
      rdfs:label \"Comune di Roma\"@it ;
      cis:toponym \"Roma\" ;
      owl:sameAs      <http://spcdata.digitpa.gov.it/Comune/H501> , <http://datiopen.istat.it/odi/risorsa/territorio/comuni/Roma_58091> ;
      hasGeometry geometry:Comune_di_Roma .

geometry:Comune_di_Roma
      a       cis:Geometry ;
      geo:lat \"41.906784\" ;
      geo:long \"12.504962\" .
	
</pre>"""@it ;
                     
                     rdfs:comment "Rappresenta una caratteristica  geografica. Può essere usata per rappresentare un comune, o un'area che ricomprendere diverse aree ammistrative."@it ;
                     
                     owl:versionInfo "stabile"@it ;
                     
                     rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
                     
                     dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/geographicalArea.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/GovernamentalAdministrativeArea

:GovernamentalAdministrativeArea rdf:type owl:Class ;
                                 
                                 rdfs:label "Governamental Administrative Area"@en ,
                                            "Area Amministrativa statale"@it ;
                                 
                                 rdfs:subClassOf :GeographicalFeature ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty :hasISTATCode ;
                                                   owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                 ] ;
                                 
                                 dc:description """An example of usage of the class cis:GovernamentalAdministrativeArea is the following:

<pre>

gaa:Lazio
    a cis:GovernamentalAdministrativeArea ;
    rdfs:label \"Lazio\" ;
    cis:toponym \"Lazio\" ;
    cis:hasISTATCode \"12\" .

</pre>"""@en ;
                                 
                                 rdfs:comment "This class represents an administrative geographical area that is typically managed by a public body. It can be a Region, a Municipality, a Province, a sub-municipality area, etc."@en ;
                                 
                                 owl:versionInfo "stable"@en ;
                                 
                                 rdfs:comment "Questa classe rappresenta un'area amministrativa territoriale statale gestita tipicamente da un organismo pubblico. Essa può essere una Regione, una Provincia, un Comune, un area sub comunale, etc."@it ;
                                 
                                 dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:GovernamentalAdministrativeArea è il seguente:
<pre>

gaa:Lazio
    a cis:GovernamentalAdministrativeArea ;
    rdfs:\"Lazio\";;
    cis:toponym \"Lazio\";;
    cis:hasISTATCode \"12\" .

</pre>"""@it ;
                                 
                                 owl:versionInfo "stabile"@it ;
                                 
                                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive

:HolderOfArchive rdf:type owl:Class ;
                 
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty :hasCISType ;
                                       owl:hasValue :HolderOfArchive
                                     ] ;
                 
                 rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject

:ImageObject rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:label "Image Object"@en ,
                        "Oggetto immagine"@it ;
             
             rdfs:subClassOf :CreativeWork ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :url ;
                               owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                             ] ;
             
             dc:description """An example of the usage of the class cis:ImageObject is the following:

<pre>

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label \"Poster of the event 'Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte'\"@en;
    rdfs:label \"Poster dell'evento 'Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte'\"@it;     
    cis:url http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png ;     
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .  

</pre>"""@en ;
             
             rdfs:comment "Concept used to represent an image file."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable"@en ;
             
             rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare un file immagine."@it ;
             
             dc:description """Un esempio dell'utilizzo della classe cis:ImageObject è il seguente:

<pre>

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label \"Poster of the event 'Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte'\"@en;
    rdfs:label \"Poster dell'evento 'Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte'\"@it;     
    cis:url http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png ;     
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .  

</pre>"""@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Library

:Library rdf:type owl:Class ;
         
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :hasCISType ;
                               owl:hasValue :Library
                             ] ;
         
         rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea

:MonumentalArea rdf:type owl:Class ;
                
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :hasCISType ;
                                      owl:hasValue :MonumentalArea
                                    ] ;
                
                rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Museum

:Museum rdf:type owl:Class ;
        
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :hasCISType ;
                              owl:hasValue :Museum
                            ] ;
        
        rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime

:NameInTime rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Name in Time"@en ,
                       "Nome Nel Tempo"@it ;
            
            rdfs:subClassOf l0:Event ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :isValidDuring ;
                              owl:someValuesFrom tiapit:TimeInterval
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :institutionalName ;
                              owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :altLabel ;
                              owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                            ] ;
            
            dc:description """An example of usage of the class cis:NameInTime is the following:

<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" ;
    cis:hasNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:NameInTime ;
    rdfs:label \"Denominazione nel tempo 'Museo di Capodimonte'\"@it ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\"@it ;
    cis:altLabel \"Museo Nazionale di Capodimonte\"@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .
	
ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    cis:startDate \"1957\" .

</pre>"""@en ;
            
            rdfs:comment "Permits to represent a situation in which a name of the Cultural Institute or Site change in time."@en ;
            
            owl:versionInfo "stable"@en ;
            
            rdfs:comment "Permette di rappresentare una situazione relativa alla denominazione di un istituto e luogo della cultura che cambia nel tempo."@it ;
            
            dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:NameInTime è il seguente:

<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" ;
    cis:hasNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:NameInTime ;
    rdfs:label \"Denominazione nel tempo 'Museo di Capodimonte'\"@it ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\"@it ;
    cis:altLabel \"Museo Nazionale di Capodimonte\"@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .
	
ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    cis:startDate \"1957\" .

</pre>"""@it ;
            
            owl:versionInfo "stabile"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle

:NewsArticle rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:label "News Article"@en ,
                        " Articolo"@it ;
             
             rdfs:subClassOf :CreativeWork ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :url ;
                               owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                             ] ;
             
             rdfs:comment "Concept used to represent a news article."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable"@en ;
             
             rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare un articolo"@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification

:OpeningHoursSpecification rdf:type owl:Class ;
                           
                           rdfs:label "Opening Hours Specification"@en ,
                                      "Orari di Apertura"@it ;
                           
                           rdfs:subClassOf :AccessCondition ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty :closes ;
                                             owl:allValuesFrom xsd:time
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty :hasAdmissionType ;
                                             owl:allValuesFrom :AdmissionType
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty :opens ;
                                             owl:allValuesFrom xsd:time
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty l0:description ;
                                             owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                           
                           dc:description """Individuals of this class specify a particula access conditions, i.e., the opening hours of a 'Cultural Institute or Site' or an 'Event'.

Opening hours are represented in terms of:
   * opening time (cf. property opens);
   * closing time (cf. property closes);
   * the day of the week that the opening specification refers to (cf. property hasDayOfWeek);
   * the admission type, e.g. weekly, monthly, daily, etc (cf. property hasAdmmissionType).

An example in turtle is the following:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label \"Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday\"@en , 
      \"Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì\"@it ;
      cis:closes \"19:00:00\"^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType          addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens \"08:30:00\"^^xsd:time .

admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      cis:description \"daily\" .

</pre>"""@en ;
                           
                           rdfs:comment "It represents the opening hours specification "@en ;
                           
                           owl:versionInfo "stable"@en ;
                           
                           dc:description """Individui di questa classe specificano particolari condizioni di accesso ai luoghi della cultura o eventi, i.e., gli orari di apertura dei luoghi o degli eventi.

Gli orari di apertura sono espressi in termini di 
 * orario apertura (con la proprietà \"apre\")
 * orario di chiusura (con la proprietà \"chiude\")
 * il giorno della settimana a cui l'orario di apertura si riferisce (con la proprietà ha giorno della settimana)
 * il tipo di apertura (settimanale, mensile, giornaliera, ecc) (con la proprietà ha tipo di apertura)

Un esempio in turle è il seguente:
<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label \"Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday\"@en , 
      \"Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì\"@it ;
      cis:closes \"19:00:00\"^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType          addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens \"08:30:00\"^^xsd:time .

admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      cis:description \"daily\" .

</pre>"""@it ;
                           
                           rdfs:comment "Rappresenta gli orari di apertura"@it ;
                           
                           owl:versionInfo "stabile"@it ;
                           
                           dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/openingHoursSpecification.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Project

:Project rdf:type owl:Class ;
         
         rdfs:label "Project"@en ,
                    "Progetto"@it ;
         
         rdfs:subClassOf l0:Activity ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :hasWebSite ;
                           owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:name ;
                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ;
         
         dc:description """An example of usage of the class cis:Project is the following:

<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:InstitutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio 
    a cis:Project;
    rdfs:label \"Example Project\"@en ;
    rdfs:label \"Progetto di Esempio\";@it;
    cis:name \"Example Project\";@en ;
    cis:name \"Progetto di Esempio\"@it;
    cis:hasWebSite http://www.example-project.com/ .

</pre>"""@en ;
         
         rdfs:comment "It represents a Project the Cultural Institute and Site can be involved in."@en ;
         
         owl:versionInfo "stable"@en ;
         
         rdfs:comment "Rappresenta un progetto nel quale l'istitutto della Cultura può essere coinvolto."@it ;
         
         dc:description """Un esempio di uso della classe cis:Project è il seguente:
<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:InstitutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio 
    a cis:Project;
    rdfs:label \"Example Project\"@en ;
    rdfs:label \"Progetto di Esempio\";@it;
    cis:name \"Example Project\";@en ;
    cis:name \"Progetto di Esempio\"@it;
    cis:hasWebSite http://www.example-project.com/ .

</pre>"""@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Role

:Role rdf:type owl:Class ;
      
      rdfs:label "Role"@en ,
                 "Ruolo"@it ;
      
      rdfs:subClassOf l0:Object ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty l0:name ;
                        owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty l0:description ;
                        owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :isRoleIn ;
                        owl:allValuesFrom :RoleInTime
                      ] ;
      
      dc:description """An example of usage of the class cis:Role is the following:

<pre>

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label \"Director\"@en ;
    rdfs:label \"Direttore\"@it ;
    cis:name \"Direttore\"@it ;
    cis:name \";Director\"@en .

</pre>"""@en ;
      
      rdfs:comment "It represents a role. It can be modelled using a controlled vocabulary. Examples of roles include: ManagingAuthority, AccountableAuthority, Owner, Director, etc."@en ;
      
      owl:versionInfo "stable"@en ;
      
      rdfs:comment "Rappresenta un ruolo. Esso può essere definito facendo riferimento a un vocabolario controlalto. Esempi di ruoli possono essere: ente genstore, ente competente per la tutela, proprietario, direttore, ecc."@it ;
      
      dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Role è il seguente:

<pre>

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label \"Director\"@en ;
    rdfs:label \"Direttore\"@it ;
    cis:name \"Direttore\"@it ;
    cis:name \";Director\"@en .

</pre>"""@it ;
      
      owl:versionInfo "stabile"@it ;
      
      rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime

:RoleInTime rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Role in Time"@en ,
                       "Ruolo Nel Tempo"@it ;
            
            rdfs:subClassOf l0:Event ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty tiapit:atTime ;
                              owl:someValuesFrom tiapit:TimeInterval
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :isHeldBy ;
                              owl:onClass l0:Agent ;
                              owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :withRole ;
                              owl:someValuesFrom :Role
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :roleFor ;
                              owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                   owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                                                 :CulturalInstituteOrSite
                                                               )
                                                 ]
                            ] ;
            
            dc:description """An example of usage of the class cis:RoleInTime is the following:

<pre>

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale\"; ;
    cis:name \"Andrea De Pasquale\" ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale
    a cis:RoleInTime ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale Centrale\"@en ;
    cis:atTime timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231 ;
    cis:roleFor cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
    cis:withRole role:Director .

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 1-1-2013 through 31-12-2016\"@en ;
    cis:startDate  \"2013-01-01\"^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate \"2016-12-31\"^^xsd:dateTime .

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label \"Director\"@en ;
    rdfs:label \"Direttore\"@it ;
    cis:name \"Direttore\"@it ;
    cis:name \";Director\"@en .

</pre>"""@en ;
            
            rdfs:comment "Concept used to represent a situation in which a role can vary in time. In this specific domain, it is the role of an agent played on a Cultural Institute or Site."@en ;
            
            owl:versionInfo "stable"@en ;
            
            rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare una situazione relativa a un ruolo che evolve nel tempo. Nel caso specifico il ruolo è esercitato da un agente su un istituto e luogo della cultura."@it ;
            
            dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:RoleInTime è il seguente:

<pre>

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale\"; ;
    cis:name \"Andrea De Pasquale\" ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale
    a cis:RoleInTime ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale Centrale\"@en ;
    cis:atTime timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231 ;
    cis:roleFor cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
    cis:withRole role:Director .

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label \"Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 1-1-2013 through 31-12-2016\"@en ;
    cis:startDate  \"2013-01-01\"^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate \"2016-12-31\"^^xsd:dateTime .

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label \"Director\"@en ;
    rdfs:label \"Direttore\"@it ;
    cis:name \"Direttore\"@it ;
    cis:name \";Director\"@en .

</pre>"""@it ;
            
            owl:versionInfo "stabile"@it ;
            
            rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> ;
            
            dc:description <http://dati.beniculturali.it/cis/img/roleInTime.png> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Service

:Service rdf:type owl:Class ;
         
         rdfs:label "Service"@en ,
                    "Servizio"@it ;
         
         rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:name ;
                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :isProvidedBy ;
                           owl:allValuesFrom :CulturalInstituteOrSite
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty l0:description ;
                           owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty smapit:hasOnlineContactPoint ;
                           owl:allValuesFrom smapit:OnlineContactPoint
                         ] ;
         
         dc:description """A Cultural Institute or Site (CIS) might offer a variety of services (e.g., Wi-Fi Handicapped access, cafeteria, etc.).

These services are represented as individuals of the class 'Service' and they are in relationship with a CIS by means of the object property providesService.

The following is an example expressed by using the turtle syntax:

<pre>

service:Caffetteria
      a       cis:Service ;
      cis:name \"Caffetteria\" .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:Service ;
      cis:name \"Connessione WI-FI\" .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

</pre>"""@en ;
         
         rdfs:comment "It represents a service that is provided by the Cultural Institute or Site. For instance, a service can be: the presence of a restaurant internal to the Cultural Institute or Site, the uso of an educational room, the use of a free wifi connection"@en ;
         
         owl:versionInfo "stable"@en ;
         
         rdfs:comment "Rappresenta un servizio offerto da un istituto e luogo della cultura. Per esempio, un servizio può essere: la presenza di un ristorante interno al luogo, l'uso una sala didattica, l'uso di una connessione wifi libera, ecc."@it ;
         
         dc:description """Un istituto della cultura può offrire una serie di servizi (e.g., Wi-Fi, accesso ai disabili, caffetteria, ecc.).

Questi servizi sono rappresentati da individui della classe \"Servizio\" e sono in relazione con l'istituto della cultural attraverso la proprietà \"fornisce servizio\".

Il seguente esempio mostra in turtle l'uso della classe servizio:

<pre>

service:Caffetteria
      a       cis:Service ;
      cis:name \"Caffetteria\" .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:Service ;
      cis:name \"Connessione WI-FI\" .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

</pre>"""@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Site

:Site rdf:type owl:Class ;
      
      rdfs:label "Site"@en ,
                 "Sede"@it ;
      
      rdfs:subClassOf clvapit:SpatialObject ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :isSiteOf ;
                        owl:someValuesFrom :CulturalInstituteOrSite
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :hasGeographicalLocation ;
                        owl:someValuesFrom :GeographicalFeature
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty l0:description ;
                        owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty l0:name ;
                        owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :hasSiteDescription ;
                        owl:someValuesFrom :SiteDescription
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty smapit:hasOnlineContactPoint ;
                        owl:allValuesFrom smapit:OnlineContactPoint
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :hosts ;
                        owl:allValuesFrom :CulturalEvent
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty clvapit:hasGeometry ;
                        owl:allValuesFrom clvapit:Geometry
                      ] ;
      
      dc:description """A site is always associated with an individual of the class 'Cultural Institute or Site' (CIS) by means of the object property hasSite.

A site is characterised by the following properties:

 * hasAddress that allows associating the site with an indidivdual of the class Address, this latter providing the description of the address;
 * hasContactPoint that associates the site with an individual identifying a contact point;
 * hasGeographicalLocation for relating the site to the description of its geographical features, that, in turn, is represented by means of an individual of the class 'Geographical Area';
 * name that is the datatype property for associating the site with a literal expressing a name;
 * isSiteOf that is the inverse property of hasSite.

The following is an example of a Site and its association with a CIS

<pre>


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label \"Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name \"Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

</pre>"""@en ;
      
      rdfs:comment "It represents a georeferenced physical site related to the Cultural Institute or Site. A Cultural Institute or Site can be located in more than one physical site. For instance, a Site can be \"Palazzo Venezia\" which is the site of the \"Museum of Palazzo Venezia\" and of \"Library of Archaelogy and Art History\"."@en ;
      
      owl:versionInfo "stable"@en ;
      
      rdfs:comment "Rappresenta un luogo fisico georeferenziato relativo all'Istituto e luogo della Cultura. Un Istituto e Luogo della Cultura può avere più di un luogo fisico associato. Nell'ambito dell'Istituto Centrale per il Catalogo e la Documentazione (ICC)D) tale concetto rappresenta il contenitore fisico. Per esempio, un luogo fisico può essere \"Palazzo Venezia\" dove ha sede il \"Museo Nazionale di Palazzo Venezia\" o la \"Biblioteca di Archeologia e Storia dell'Arte\"."@it ;
      
      dc:description """Una sede è sempre associata agli individui della classe \"Istituto e Luogo della Cultura\" attraverso la proprietà ha sede.

Una sede è caratterizzata dalle seguenti proprietà:
 * ha indirizzo: consente di associare una sede con un individuo della classe indirizzo che fornisce la descrizione dell'indirizzo;
 * ha punto di contatto: consente di associare una sede con un individuo che identifica un punto di contatto;
 * ha locazione geografica: consente di associare la sede con la descrizione dell'area geografica 
* nome: una proprietà che consente di specificare il nome della sede
* è sede di: la proprietà inversa di ha sede

Il seguente esempio in turle mostra una sede associata a un istituto e luogo della cultura:

<pre>


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label \"Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name \"Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

</pre>"""@it ;
      
      owl:versionInfo "stabile"@it ;
      
      rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription

:SiteDescription rdf:type owl:Class ;
                 
                 rdfs:label "Site Description"@en ,
                            "Descrizione della sede"@it ;
                 
                 rdfs:subClassOf l0:Description ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :hasAttribute ;
                                   owl:allValuesFrom :Attribute
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty l0:description ;
                                   owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                 ] ;
                 
                 dc:description """An example of usage of the class cis:SiteDescription is the following:
<pre>

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label \"Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:name \"Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label\"Description of the 'Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma'\"@en ;
    rdfs:label \"Descrizione della 'Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma'\"@it ;
    cis:description \"La libreria 1000 metri di scaffalature\"@it ; 
    cis:description \"The Library has 1000 meters of shelves\"@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label \"Shelving\"@en ;
    rdfs:label \"Scaffalature\";@it ;
    cis:name \"Shelving\"@en ;
    cis:name \"Scaffalature\"@it ;
    cis:description \"The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)\"@en ;
    cis:description \";La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)\"@it .

</pre>"""@en ;
                 
                 rdfs:comment "Permits to represents a description of a site of the cultural institute or site (for instance, the site has a total space available XXX, and a shelving that consists of a set of XX X shelves, etc.)"@en ;
                 
                 owl:versionInfo "stable"@en ;
                 
                 rdfs:comment "Permette di rappresentare una descrizione della sede fisica dell'istituto e luogo della cultura (per esempio, la sede ha una metratura complessiva di XX mq suddivisa in metratura al pubblico e una scaffalatura complessiva di n. YYY)."@it ;
                 
                 dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:SiteDescription è il seguente:
<pre>

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label \"Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:name \"Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma\"@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label\"Description of the 'Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma'\"@en ;
    rdfs:label \"Descrizione della 'Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma'\"@it ;
    cis:description \"La libreria 1000 metri di scaffalature\"@it ; 
    cis:description \"The Library has 1000 meters of shelves\"@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label \"Shelving\"@en ;
    rdfs:label \"Scaffalature\";@it ;
    cis:name \"Shelving\"@en ;
    cis:name \"Scaffalature\"@it ;
    cis:description \"The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)\"@en ;
    cis:description \";La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)\"@it .

</pre>"""@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stabile"@it ;
                 
                 rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline

:SubjectDiscipline rdf:type owl:Class ;
                   
                   rdfs:label "Subject Discipline"@en ,
                              "Categoria prevalente"@it ;
                   
                   rdfs:subClassOf l0:Topic ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty l0:name ;
                                     owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty l0:description ;
                                     owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                   ] ;
                   
                   dc:description """An example of usage of the class cis:SubjectDiscipline is the following:

<pre>

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo archeologico statale\" ;
    cis:institutionalName\"Museo archeologico statale\" ;
    cis:ISILIdentifier \"T-EX0010\" ;
    cis:hasDiscipline sd:Archeologia ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

sd:Archeologia
    a cis:SubjectDiscipline ;
    rdfs:label \"Archeologia\"@it ;
    rdfs:label \"Archaeology\"@en ;
    cis:name \"Archeologia\"@it ;
    cis:name \"Archaeology\"@en ;
    cis:description \"Archaeology, or archeology, is the study of human activity through the recovery and analysis 
of material culture\"@en ;
    cis:description \"L'archeologia è la scienza che studia le civiltà e le culture umane del passato e le loro relazioni 
con l'ambiente circostante, mediante la raccolta, la documentazione e l'analisi delle tracce materiali che hanno
lasciato architetture, manufatti, resti biologici e umani\"@it .

</pre>"""@en ;
                   
                   rdfs:comment "It represents a a field of knowledge or human activity. This can be defined in a controlled vocabulary. Examples can be: Modern Art, Ancient History, Ethnografy, etc."@en ;
                   
                   owl:versionInfo "stable"@en ;
                   
                   rdfs:comment "Rappresenta un certo ambito della conoscenza o dell'attività umana. Tale ambito è preferibilmente modellato mediante un vocabolario controllato. Esempi: arte contemporanea, storia antica, etnografia, ecc."@it ;
                   
                   dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:SubjectDiscipline è il seguente:
<pre>

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo archeologico statale\" ;
    cis:institutionalName\"Museo archeologico statale\" ;
    cis:ISILIdentifier \"T-EX0010\" ;
    cis:hasDiscipline sd:Archeologia ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

sd:Archeologia
    a cis:SubjectDiscipline ;
    rdfs:label \"Archeologia\"@it ;
    rdfs:label \"Archaeology\"@en ;
    cis:name \"Archeologia\"@it ;
    cis:name \"Archaeology\"@en ;
    cis:description \"Archaeology, or archeology, is the study of human activity through the recovery and 
analysis of material culture\"@en ;
    cis:description \"L'archeologia è la scienza che studia le civiltà e le culture umane del passato e le loro relazioni 
con l'ambiente circostante, mediante la raccolta, la documentazione e l'analisi delle tracce materiali che hanno
lasciato architetture, manufatti, resti biologici e umani\"@it .

</pre>"""@it ;
                   
                   owl:versionInfo "stabile"@it ;
                   
                   rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure

:TemporaryClosure rdf:type owl:Class ;
                  
                  rdfs:label "Temporary Closure"@en ,
                             "Chiusura Temporanea"@it ;
                  
                  rdfs:subClassOf :AccessCondition ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasReason ;
                                    owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasTemporaryClosureType ;
                                    owl:allValuesFrom :TemporaryClosureType
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty l0:description ;
                                    owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasDate ;
                                    owl:allValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                        owl:unionOf ( xsd:date
                                                                      xsd:dateTime
                                                                    )
                                                      ]
                                  ] ;
                  
                  owl:versionInfo "stable" ;
                  
                  dc:description """A temporary closure is a subclass of 'AccessCondition' whose individuals provide information about a temporary closure.
These individuals are described in terms of:
 * the closure date (cf. property hasDate);
 * the reason about the temporary closure (cf. property hasReason);
 * the type associated with the temporary closure (cf. property hasTemporaryClosureType).

An example in turtle is the following:

<pre>
cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma

orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      cis:hasDate \"2015-08-15\"^^xsd:dateTime ;
      cis:hasReason \"Chiusura estiva\" ;
</pre>"""@en ;
                  
                  rdfs:comment "It represents the information on the temporary closure "@en ;
                  
                  dc:description """La chiusura temporanea è una sottoclasse di Condizioni di accesso i cui individui forniscono informazioni sulla chiusura temporanea.

Gli individui sono descritti in termini di:
 * data di chiusura (con la proprietà ha data);
 * la motivazione per la chiusura (con la proprietà ha motivazione)
 * il tipo associato con la chiusura temporanea (con la proprietà ha tipo chiusura temporanea)

Un esempio è il seguente:
<pre>
cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma

orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      cis:hasDate \"2015-08-15\"^^xsd:dateTime ;
      cis:hasReason \"Chiusura estiva\" ;
</pre>"""@it ;
                  
                  rdfs:comment "Rappresenta le informazioni sulla chiusura temporanea"@it ;
                  
                  owl:versionInfo "stabile"@it .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosureType

:TemporaryClosureType rdf:type owl:Class ;
                      
                      rdfs:label "Type of Temporary Closure"@en ,
                                 "Tipo di Chiusura Temporanea"@it ;
                      
                      rdfs:subClassOf l0:Characteristic ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty l0:description ;
                                        owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty l0:name ;
                                        owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                      ] ;
                      
                      dc:description """An example of usage of the class cis:TemporaryClosureType is the following:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:label \"Biblioteca nazionale centrale\"@it ;
      cis:ISILIdentifier \"IT-RM0267\" ;
      cis:hasAccessCondition tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure .

tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure 
    a cis:TemporaryClosure ;
    rdfs:label \"Chiusura temporanea della Biblioteca Nazionale Centrale di Roma per restauro\"@it ;
    rdfs:label \"Temporary closure of Biblioteca Nazionale Centrale di Roma for renovation\"@en ;
    cis:description \"Dal 19-01-2015 al 21-01-2015 la Biblioteca Nazionale centrale chiude per restauro\"@it ;
    cis:description \"From 2015-01-19 al 2015-01-21 Biblioteca Nazionale centrale is closed for renovation\"@en ;
    cis:hasReason \"Renovation\"@en;
    cis:hasReason \"Restauro\"@it ;
    cis:hasTemporaryClosureType tct:Renovation ;
    cis:hasDate \"2015-01-19\"^^xsd:date ;
    cis:hasDate \"2015-01-20\"^^xsd:date ;
    cis:hasDate \"2015-01-21\"^^xsd:date .

tct:Renovation
    a cis:TemporaryClosureType;
    rdfs:label \"Renovation\"@en;
    rdfs:label \"Restauro\"@it ;
    cis:name \"Renovation\"@en;
    cis:name \"Restauro\";@it ;
    cis:description\"Temporary Closure for Renovation\";@en ;
    cis:description \"Chiusura per Restauro\";@it .

</pre>"""@en ;
                      
                      rdfs:comment "It represents the type of temporary. Examples can be: closed for renovation, unfit for use, etc. "@en ;
                      
                      owl:versionInfo "stable"@en ;
                      
                      rdfs:comment "Rappresenta il tipo di chiusura temporanea. Per esempio: per restauro, per inagibilità, ecc. "@it ;
                      
                      dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:TemporaryClosureType è il seguente:

<pre>

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:label \"Biblioteca nazionale centrale\"@it ;
      cis:ISILIdentifier \"IT-RM0267\" ;
      cis:hasAccessCondition tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure .

tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure 
    a cis:TemporaryClosure ;
    rdfs:label \"Chiusura temporanea della Biblioteca Nazionale Centrale di Roma per restauro\"@it ;
    rdfs:label \"Temporary closure of Biblioteca Nazionale Centrale di Roma for renovation\"@en ;
    cis:description \"Dal 19-01-2015 al 21-01-2015 la Biblioteca Nazionale centrale chiude per restauro\"@it ;
    cis:description \"From 2015-01-19 al 2015-01-21 Biblioteca Nazionale centrale is closed for renovation\"@en ;
    cis:hasReason \"Renovation\"@en;
    cis:hasReason \"Restauro\"@it ;
    cis:hasTemporaryClosureType tct:Renovation ;
    cis:hasDate \"2015-01-19\"^^xsd:date ;
    cis:hasDate \"2015-01-20\"^^xsd:date ;
    cis:hasDate \"2015-01-21\"^^xsd:date .

tct:Renovation
    a cis:TemporaryClosureType;
    rdfs:label \"Renovation\"@en;
    rdfs:label \"Restauro\"@it ;
    cis:name \"Renovation\"@en;
    cis:name \"Restauro\";@it ;
    cis:description\"Temporary Closure for Renovation\";@en ;
    cis:description \"Chiusura per Restauro\";@it .

</pre>"""@it ;
                      
                      owl:versionInfo "stabile"@it .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre

:Theatre rdf:type owl:Class ;
         
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :hasCISType ;
                               owl:hasValue :Theatre
                             ] ;
         
         rdfs:subClassOf :CulturalInstituteOrSite .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject

:VideoObject rdf:type owl:Class ;
             
             rdfs:label "Video Object"@en ,
                        "Oggetto video"@it ;
             
             rdfs:subClassOf :CreativeWork ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :url ;
                               owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                             ] ;
             
             rdfs:comment "Concept used to represent multimedia objects of type video."@en ;
             
             owl:versionInfo "stable"@en ;
             
             rdfs:comment "Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo video."@it ;
             
             owl:versionInfo "stabile"@it ;
             
             rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



###  http://dati.gov.it/onto/clvapit#Address

clvapit:Address rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :adminUnitL1 ;
                                  owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :addressID ;
                                  owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :postName ;
                                  owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :adminUnitL2 ;
                                  owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                ] .



###  http://dati.gov.it/onto/l0/Agent

l0:Agent rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :holdsRoleInTime ;
                           owl:allValuesFrom :RoleInTime
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty cpvapit:name ;
                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :reportsTo ;
                           owl:allValuesFrom l0:Agent
                         ] .



###  http://dati.gov.it/onto/l0/Collection

l0:Collection rdf:type owl:Class .



###  http://dati.gov.it/onto/l0/Topic

l0:Topic rdf:type owl:Class .



###  http://dati.gov.it/onto/potapit/Ticket

potapit:Ticket rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty potapit:forAccessTo ;
                                 owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                     owl:unionOf ( :CulturalEvent
                                                                   :CulturalInstituteOrSite
                                                                 )
                                                   ]
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty l0:description ;
                                 owl:allValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty l0:name ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] .



###  http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing

owl:Thing rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset

adms:SemanticAsset rdf:type owl:Class .





#################################################################
#
#    Individuals
#
#################################################################


###  http://dati.beniculturali.it/cis/

<http://dati.beniculturali.it/cis/> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                             adms:SemanticAsset .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea

:ArchaeologicalArea rdf:type :CISType ,
                             owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark

:ArchaeologicalPark rdf:type :CISType ,
                             owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema

:Cinema rdf:type :CISType ,
                 owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter

:CultReseachCenter rdf:type :CISType ,
                            owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset

:CulturalLandscapeAsset rdf:type :CISType ,
                                 owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Day

:Day rdf:type muapit:MeasurementUnit ,
              owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Euro

:Euro rdf:type owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive

:HolderOfArchive rdf:type :CISType ,
                          owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Hour

:Hour rdf:type muapit:MeasurementUnit ,
               owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Library

:Library rdf:type :CISType ,
                  owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea

:MonumentalArea rdf:type :CISType ,
                         owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Museum

:Museum rdf:type :CISType ,
                 owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/OneDay

:OneDay rdf:type muapit:Value ,
                 owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/OneWeek

:OneWeek rdf:type muapit:Value ,
                  owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/QuantityOfAdmissions

:QuantityOfAdmissions rdf:type muapit:MeasurementUnit ,
                               owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre

:Theatre rdf:type :CISType ,
                  owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Week

:Week rdf:type muapit:MeasurementUnit ,
               owl:NamedIndividual .



###  http://dati.beniculturali.it/cis/Year

:Year rdf:type muapit:MeasurementUnit ,
               owl:NamedIndividual .





#################################################################
#
#    Annotations
#
#################################################################


:MonumentalArea rdfs:label "Monumental Area or Complex"@en ,
                           "Complesso Monumentale"@it ;
                
                dc:description """An example of usage of the class cis:MonumentalArea is the following:

<pre>

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label \"COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO\" ;
    cis:institutionalName \"COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0007\" .

</pre>"""@en ;
                
                rdfs:comment "It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Monumental Area"@en ;
                
                owl:versionInfo "stable"@en ;
                
                rdfs:comment "Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Complesso Monumentale."@it ;
                
                dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:MonumentalArea è il seguente:

<pre>

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label \"COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO\" ;
    cis:institutionalName \"COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0007\" .

</pre>"""@it ;
                
                owl:versionInfo "stabile"@it ;
                
                rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:CulturalLandscapeAsset rdfs:label "Cultural Landscape Asset"@en ,
                                   "Bene Paesaggistico"@it ;
                        
                        dc:description """An example of usage of the class cis:CulturalLandscapeAsset is the following:

<pre>

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ; 
    rdfs:label \"Costiera Amalfitana\"@it ;
    cis:institutionalName \"Costiera Amalfitana\"@en ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0004\" .

</pre>"""@en ;
                        
                        rdfs:comment "This class represents a specific types of cultural institute or site, i.e., the cultural landscape asset."@en ;
                        
                        owl:versionInfo "unstable"@en ;
                        
                        rdfs:comment "Questa classe rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura, i.e., il bene paessaggistico così come definito dall'art. 136 del Codice dei Beni Culturali."@it ;
                        
                        dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalLandscapeAsset è il seguente:

<pre>

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ; 
    rdfs:label \"Costiera Amalfitana\"@it ;
    cis:institutionalName \"Costiera Amalfitana\"@en ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0004\" .

</pre>"""@it ;
                        
                        owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
                        
                        rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:ArchaeologicalArea rdfs:label "Archaeological Area"@en ,
                               "Area Archeologica"@it ;
                    
                    dc:description """An example of usage of the class cis:ArchaeologicalArea is the following:

<pre>

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label \"Museo delle navi romane di Nemi\" ;
    cis:institutionalName \"Museo delle navi romane di Nemi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0001\" .
 
</pre>"""@en ;
                    
                    rdfs:comment "It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, ArchaeologicalArea"@en ;
                    
                    owl:versionInfo "stable"@en ;
                    
                    rdfs:comment "Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Area archeologica."@it ;
                    
                    dc:description """Un esempio di uso della classe cis:ArchaeologicalArea è il seguente:

<pre>

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label \"Museo delle navi romane di Nemi\" ;
    cis:institutionalName \"Museo delle navi romane di Nemi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0001\" .
 
</pre>"""@it ;
                    
                    owl:versionInfo "stabile"@it ;
                    
                    rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:Library rdfs:label "Library"@en ,
                    "Biblioteca"@it ;
         
         rdfs:comment "It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Library"@en ;
         
         owl:versionInfo "stable"@en ;
         
         rdfs:comment "Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura, ovvero Biblioteca."@it ;
         
         owl:versionInfo "stabile"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:ArchaeologicalPark rdfs:label "Archaeological Park"@en ,
                               "Parco Archeologico"@it ;
                    
                    dc:description """An example of usage of the class cis:ArchaeologicalPark is the following:

<pre>

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label \"Parco archeologico di Liternum\" ;
    cis:institutionalName \"Parco archeologico di Liternum\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0002\" .

</pre>"""@en ;
                    
                    rdfs:comment "It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, Archaeological Park"@en ;
                    
                    owl:versionInfo "stable"@en ;
                    
                    rdfs:comment "Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Parco Archeologico."@it ;
                    
                    dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:ArchaeologicalPark è il seguente:

<pre>

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label \"Parco archeologico di Liternum\" ;
    cis:institutionalName \"Parco archeologico di Liternum\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0002\" .

</pre>"""@it ;
                    
                    owl:versionInfo "stabile"@it ;
                    
                    rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:Theatre rdfs:label "Theatre"@en ,
                    "Teatro"@it ;
         
         dc:description """An example of usage of the class cis:Theatre is the following:

<pre>

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label \"Teatro Olimpico\" ;
    cis:name \"Teatro Olimpico\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0011\" .

</pre>"""@en ;
         
         rdfs:comment "This class represents a cultural institute or site of type Theatre"@en ;
         
         owl:versionInfo "unstable"@en ;
         
         rdfs:comment "Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Teatro"@it ;
         
         dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Theatre è il seguente:

<pre>

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label \"Teatro Olimpico\" ;
    cis:name \"Teatro Olimpico\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0011\" .

</pre>"""@it ;
         
         owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
         
         rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:Museum rdfs:label "Museum"@en ,
                   "Museo"@it ;
        
        dc:description """An example of usage of the class cis:Museum is the following:

<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\"; ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" .

</pre>"""@en ;
        
        rdfs:comment "It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Museum"@en ;
        
        owl:versionInfo "stable"@en ;
        
        rdfs:comment "Rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura ovvero museo."@it ;
        
        dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Museum è il seguente:

<pre>

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label \"Museo di Capodimonte\"; ;
    cis:institutionalName \"Museo di Capodimonte\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0008\" .

</pre>"""@it ;
        
        owl:versionInfo "stabile"@it ;
        
        rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:Cinema rdfs:label "Cinema"@en ,
                   "Cinema"@it ;
        
        dc:description """An example of usage of the class cis:Cinema is the following:

<pre>

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label \"Cinema storico Alberto Sordi\" ;
    cis:institutionalName \"Cinema storico Alberto Sordi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0003\" .

</pre>"""@en ;
        
        rdfs:comment "This class represents a cultural institute or site of type Cinema"@en ;
        
        owl:versionInfo "unstable"@en ;
        
        rdfs:comment "Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Cinema"@it ;
        
        dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:Cinema è il seguente:

<pre>

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label \"Cinema storico Alberto Sordi\" ;
    cis:institutionalName \"Cinema storico Alberto Sordi\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0003\" .

</pre>"""@it ;
        
        owl:versionInfo "non stabile"@it ;
        
        rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .



:HolderOfArchive rdfs:label "Holder of Archives"@en ,
                            "Conservatore di archivi"@it ;
                 
                 dc:description """An example of usage of the class cis:HolderOfArchive is the following:

<pre>

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label \"Archivio di Stato di Oristano\" ;
    cis:institutionalName \"Archivio di Stato di Oristano\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0006\" .

</pre>"""@en ;
                 
                 rdfs:comment "This class represents a specific tyep of cultural institute or site, i.e.,  Holder of Archive"@en ;
                 
                 owl:versionInfo "stable"@en ;
                 
                 rdfs:comment "Questa classe rappresenta una specifica tipologia di istituto e luogo della cultura, i.e., Archivio"@it ;
                 
                 dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:HolderOfArchive è il seguente:

<pre>

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label \"Archivio di Stato di Oristano\" ;
    cis:institutionalName \"Archivio di Stato di Oristano\" ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0006\" .

</pre>"""@it ;
                 
                 owl:versionInfo "stabile"@it .



:CultReseachCenter rdfs:label "Cultural Reseach and Promotion Center"@en ,
                              "Centri di ricerca e promozione culturale"@it ;
                   
                   dc:description """An example of usage of the class cis:CultReseachCenter is the following:

<pre>

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultReseachCenter ;
    rdfs:label \"Fondazione Arnaldo Pomodoro\"@it ;
    rdfs:label \"Arnaldo Pomodoro Foundation\"@en ;
    cis:institutionalName \"Fondazione Arnaldo Pomodoro\"@it ;
    cis:institutionalName \"Arnaldo Pomodoro Foundation\"@en ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0005\" .

</pre>"""@en ;
                   
                   rdfs:comment "This class represents cultural institutions that form so-called cultural research and promotion centers."@en ;
                   
                   owl:versionInfo "unstable"@en ;
                   
                   rdfs:comment "Questa classe rappresenta istituti culturali che costituiscono centri di ricerca e di promozione culturale."@it ;
                   
                   dc:description """Un esempio di utilizzo della classe cis:CultReseachCenter è il seguente:

<pre>

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultReseachCenter ;
    rdfs:label \"Fondazione Arnaldo Pomodoro\"@it ;
    rdfs:label \"Arnaldo Pomodoro Foundation\"@en ;
    cis:institutionalName \"Fondazione Arnaldo Pomodoro\"@it ;
    cis:institutionalName \"Arnaldo Pomodoro Foundation\"@en ;
    cis:ISILIdentifier \"IT-EX0005\" .

</pre>"""@it ;
                   
                   owl:versionInfo "versione non definitiva"@it ;
                   
                   rdfs:isDefinedBy <http://dati.beniculturali.it/cis/> .




###  Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net

