@prefix dct:     <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix adms:    <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xkos:    <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix l0:       <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ndc: <https://w3id.org/italia/onto/NDC/> .


skos:ConceptScheme
      a       rdfs:Class .

skos:Concept
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Dataset
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Distribution
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Standard
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Kind
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Agent
      a       rdfs:Class .

foaf:Agent
      a       rdfs:Class .

dct:Standard
      a       rdfs:Class .

skos:prefLabel
      a       rdfs:Property .

skos:notation
      a       rdfs:Property .

skos:inScheme
      a       rdfs:Property .

skos:narrower
	  a 	  rdfs:Property .

skos:broader
	  a		  rdfs:Property .

skos:broaderTransitive
      a 	  rdfs:Property .

skos:narrowerTransitive
      a       rdfs:Property .

skos:definition
	  a		  rdfs:Property .

dct:identifier
	  a       rdfs:Property .

dct:title
    a       rdfs:Property .

dct:type
    a       rdfs:Property .

dct:description
    a       rdfs:Property .

dct:creator
    a       rdfs:Property .

dct:publisher
    a       rdfs:Property .

dct:rightsHolder
    a       rdfs:Property .

dct:conformsTo
    a       rdfs:Property .

dct:subject
    a       rdfs:Property .

dct:accrualPeriodicity
    a       rdfs:Property .

dct:language
    a       rdfs:Property .

dct:format
    a       rdfs:Property .

dct:issued
    a       rdfs:Property .

dct:modified
    a       rdfs:Property .

dct:license
    a       rdfs:Property .

xkos:numberOfLevels
    a     rdfs:Property .

clvapit:hasRankOrder
    a     rdfs:Property .

dcat:theme
    a     rdfs:Property .

dcat:distribution
    a     rdfs:Property .

foaf:name
    a     rdfs:Property .

dcat:keyword
    a     rdfs:Property .

dcat:contactPoint
    a     rdfs:Property .

dcat:accessURL
    a     rdfs:Property .

dcat:downloadURL
    a     rdfs:Property .

owl:versionInfo
    a     rdfs:Property .

adms:representationTechnique
    a     rdfs:Property .

vcard:fn
    a     rdfs:Property .

vcard:hasEmail
    a     rdfs:Property .

ndc:keyConcept
    a     rdfs:Property .

#Metadata DCAT-AP_IT for the controlled vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types>
      a       skos:ConceptScheme , adms:Asset , dcatapit:Dataset ;
      dct:title "Types of Government Documents Controlled Vocabulary"@en , "Vocabolario Controllato Tipi di Documenti delle Pubbliche Amministrazioni"@it ;
      dct:description "This is the controlled vocabulary on the different types of government documents such as documents included into the Minicipal Notice Board, Laws, Technical documents, documents regarding the internal functioning of a public administration,etc."@en , "Questo è il vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni quali per esempio i documenti dell'albo pretorio dei comuni, gli atti normativi, i documenti di funzionamento interno, ecc. Il vocabolario è nato per rispondere a esigenze di definizione dell'architettura dell'informazione per il progetto di design dei siti dei comuni."@it ;
      rdfs:comment "This is the controlled vocabulary on the different types of government documents such as documents included into the Minicipal Notice Board, Laws, Technical documents, documents regarding the internal functioning of a public administration,etc"@en , "Questo è il vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni quali per esempio i documenti dell'albo pretorio dei comuni, gli atti normativi, i documenti di funzionamento interno, ecc. Il vocabolario è nato per rispondere a esigenze di definizione dell'architettura dell'informazione per il progetto di design dei siti dei comuni."@it ;
      dct:type <http://purl.org/adms/assettype/CodeList> ;
      xkos:numberOfLevels "1";
      ndc:keyConcept "government-documents-types" ;
      dct:relation <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/municipal-board-notice> ;
      adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
      dct:identifier "https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types";
      dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ;
      dct:creator <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> , <https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM> ;
      dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ;
      dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE> ;
      dct:conformsTo  <https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS> ;
      dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
      dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      dcat:keyword "Tipi di documenti"@it, "Documenti"@it , "Documentazione"@it , "Atti"@it, "Atto"@it , "Documento"@it ;
      dcat:distribution <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-RDF-Turtle> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-RDF-XML> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-JSON-LD> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-CSV> ,
      <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-XLSX> ;
      dcat:contactPoint <https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID> ;
      dct:issued "2019-07-26"^^xsd:date ;
      dct:modified "2020-03-09"^^xsd:date ;
      skos:hasTopConcept <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/6> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/8> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/9> ;
      owl:versionInfo "versione 0.2 - revisione delle definizioni di Atto normativo, Documento di funzionamento interno e aggiunta della voce 9 - Documento di programmazione e rendicontazione"@it .

<https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "PCM" ;
      rdfs:label "Team per la Trasformazione Digitale"@it ;
      foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it, "Digital Transformation Team"@en .

<https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "agid" ;
      rdfs:label "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en ;
      foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en .

<https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS>
      a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
      dct:identifier "SKOS" ;
      dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS"@it ;
      dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web"@it .

<https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID>
      a						dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
    	vcard:fn		"banche dati e open data"@it ;
      rdfs:label  "banche dati e open data"@it  ;
      vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-RDF-Turtle>
      	a						dcatapit:Distribution  ;
      	dct:title	"Distribuzione RDF/Turtle del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "RDF/Turtle distribution of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
      	dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
      	dct:format 				<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
      	dct:license  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      	dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types/government-documents-types.ttl> ;
      	dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-RDF-XML>
        a						dcatapit:Distribution  ;
        dct:title	 "Distribuzione RDF/XML del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "RDF/XML distribution of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
        dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
        dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types/government-documents-types.rdf> ;
        dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-JSON-LD>
        a		dcatapit:Distribution  ;
        dct:title		"Distribuzione JSON_LD del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "JSON_LD distribution of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:format  <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
        dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
        dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types/government-documents-types.jsonld> ;
        dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types> .

  <https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-CSV>
        a						dcatapit:Distribution  ;
        dct:title				"Distribuzione CSV sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "CSV distribution of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:description			"Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
        dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
        dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types/government-documents-types.csv> ;
        dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/GDT-XLSX>
        a						dcatapit:Distribution  ;
        dct:title				"Distribuzione XLSX sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "XLSX distribution of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:description	"Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui tipi di documenti delle pubbliche amministrazioni"@it , "This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Government Documents Types controlled vocabulary"@en ;
        dct:format 		<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
        dct:license 	<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
        dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types/government-documents-types.xlsx> ;
        dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-documents/government-documents-types> .

#Definition of the controlled vocabulary
 <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1>
 	    a  	skos:Concept  ;
 	    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
 	    skos:notation "1" ;
 	    dct:identifier "1" ;
 	    skos:prefLabel "Documento albo pretorio"@it ;
      skos:altLabel "Documenti albo pretorio"@it ;
      skos:relatedMatch <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/AUTHACT> ;
      skos:definition "Rientrano in questo concetto tutti quei documenti che devono essere pubblicati nell'albo pretorio nel caso di amministrazioni comunali. Tale concetto è oggetto a sua volta di un vocabolario controllato dedicato già disponibile a questo URI https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/municipal-board-notice"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "2" ;
      dct:identifier "2" ;
      skos:prefLabel "Modulistica"@it ;
      skos:relatedMatch <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/ADMINDOC> ;
      skos:definition "Rientrano in questo concetto l'insieme dei moduli in uso presso gli uffici della pubblica amministrazione. Esempi includono, modulo primario,  moduli allegati, ecc."@it .



<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "3" ;
      dct:identifier "3" ;
      skos:prefLabel "Documento funzionamento interno"@it ;
      skos:altLabel "Documenti funzionamento interno"@it ;
      skos:definition "Rientrano in questo concetto tutti i documenti relativi al mero funzionamento interno come per esempio regolamento gestione uffici, note varie attinenti al funzionamento interno dell'ente"@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "4" ;
      dct:identifier "4" ;
      skos:prefLabel "Atto normativo"@it ;
      skos:altLabel "Atti normativi"@it ;
      skos:definition "Rientrano in questo concetto tutte le tipologie di atti normativi quali per esempio la costituzione, il decreto legislativo, il decreto legge, il decreto reale, il regio decreto ma anche regolamento dei contratti, regolamento per i referendum consultiv, ecc."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "5" ;
      dct:identifier "5" ;
      skos:prefLabel "Accordo tra enti"@it ;
      skos:altLabel "Accordi tra enti"@it ;
      skos:definition "In questa concetto si possono ricomprendere tutti quei documenti che consentono di instaurare un rapporto di collaborazione tra enti. Esempi includono convenzione, accordo generico, partnership, sponsorship"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/6>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "6" ;
      dct:identifier "6" ;
      skos:prefLabel "Documento attività politica"@it ;
      skos:altLabel "Documenti attività politica"@it ;
      skos:definition "Rientrano in questa categoria documenti quali ordine del giorno, interpellanza, mozione, ecc."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "7" ;
      dct:identifier "7" ;
      skos:prefLabel "Documento (tecnico) di supporto"@it ;
      skos:altLabel "Documenti (tecnici) di supporto"@en ;
      skos:definition "Qualunque documento, anche di natura tecnica, pubblicato dall'amministrazione  (e.g., slide, pubblicazioni generiche, rapporti tecnici, documenti di progetto, linee guida diverse da quelle dell'articolo 71 del Codice dell'Amministrazione Digitale)"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/8>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "8" ;
      dct:identifier "8" ;
      skos:prefLabel "Istanza"@it ;
      skos:altLabel "Istanze"@it ;
      skos:exactMatch <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/REQ> ;
      skos:definition "Richieste scritte fatte pervenire a una pubblica amministrazione da un privato, che portano ad avviare un procedimento"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/9>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "9" ;
      dct:identifier "9" ;
      skos:prefLabel "Documento di programmazione e rendicontazione"@it ;
      skos:altLabel "Documenti di programmazione e rendicontazione"@it ;
      skos:definition "Rientrano in questo concetto tutte quelle tipologie di documenti relativi alle attività di programmazione e rendicontazione. A titolo d'esempio rientrano documenti quali: bilanci, programma lavori pubblici, documento unico di programmazione, relazione annuale responsbaile anticorruzione, documenti del ciclo della performance, ecc."@it .
