@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix gsim: <http://www.datiopen.istat.it/Ontologie/meta/gsim/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xkos: <http://purl.org/linked-data/xkos#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix covapit: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .

xkos:ClassificationLevel a rdfs:Class .

gsim:ClassificationItem a  rdfs:Class .

gsim:StatisticalClassification a  rdfs:Class .

gsim:Level a  rdfs:Class .

skos:Concept a rdfs:Class .

skos:ConceptScheme a rdfs:Class .

adms:Asset a rdfs:Class .

dcatapit:Dataset a  rdfs:Class .

dcatapit:Distribution a rdfs:Class .

dcatapit:Standard a  rdfs:Class .

dcatapit:Organization  a  rdfs:Class .

vcard:Organization a  rdfs:Class .

vcard:Kind a  rdfs:Class .

covapit:PublicOrgActivityType a rdfs:Class .

dcatapit:Agent a  rdfs:Class .

foaf:Agent  a   rdfs:Class .

dct:Standard  a rdfs:Class .

prov:Activity a rdfs:Class .

prov:Agent a rdfs:Class .

prov:Entity a rdfs:Class .

dct:creator a rdfs:Property .

dct:description a rdfs:Property .

dct:format a rdfs:Property .

dct:identifier a rdfs:Property .

dct:language a rdfs:Property .

dct:modified a rdfs:Property .

dct:issued a rdfs:Property .

dct:publisher a rdfs:Property .

dct:title a rdfs:Property .

dct:type a rdfs:Property .

xkos:depth a rdfs:Property .

xkos:generalizes a rdfs:Property .

xkos:numberOfLevels a rdfs:Property .

xkos:specializes a rdfs:Property .

skos:definition a rdfs:Property .

rdfs:label a rdfs:Property .

skos:inScheme a rdfs:Property .

skos:member a rdfs:Property .

skos:notation a rdfs:Property .

skos:prefLabel a rdfs:Property .

skos:narrower  a 	rdfs:Property .

skos:broader  a	rdfs:Property .

skos:broaderTransitive  a rdfs:Property .

skos:narrowerTransitive  a rdfs:Property .

adms:representationTechnique a rdfs:Property .

dcat:accessURL a rdfs:Property .

dcat:distribution a rdfs:Property .

dcat:downloadURL a rdfs:Property .

dcat:keyword a rdfs:Property .

dct:rightsHolder a  rdfs:Property .

prov:wasAssociatedWith a rdfs:Property .

prov:wasGeneratedBy a rdfs:Property .

gsim:groups a rdfs:ObjectProperty .

gsim:has a rdfs:ObjectProperty .

dct:conformsTo  a rdfs:Property .

dct:accrualPeriodicity a rdfs:Property .

dcat:theme  a rdfs:Property .

dcat:contactPoint  a rdfs:Property .

gsim:number_of_items a rdfs:Property .

dct:identifier a rdfs:Property .

foaf:name a rdfs:Property .

owl:versionInfo a rdfs:Property .

vcard:fn a rdfs:Property .

vcard:hasEmail a rdfs:Property .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009>
    a skos:ConceptScheme , adms:Asset , dcatapit:Dataset , prov:Entity , gsim:StatisticalClassification ;
    dct:creator <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT> , <http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid> , <http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/td_PCM> ;
    dct:rightsHolder <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT> ;
    dct:publisher <http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid> ;
    dct:description "Versione Linked Data della classificazione ISTAT Cofog 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog)secondo il Sistema dei Conti Europei SEC95"@it , "Linked Data version of ISTAT classification Cofog 2009 - International classification of public expenditure by function (Cofog) according to the European Accounts System SEC95"@en ;
    dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON> ;
    dct:conformsTo  <http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS> , <http://dati.gov.it/data/resource/Standard/GSIM> ;
    dct:identifier "ISTAT:D.5" ;
    dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
    dct:issued "2014-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2018-03-14"^^xsd:date ;
    dct:title "Classificazione COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione"@it , "Classification COFOG 2009 - International classification of public expenditure by function"@en ;
    dct:type <http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy> ;
    xkos:numberOfLevels "3" ;
    adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
    dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
    dcat:keyword "Cofog"@it , "Spesa pubblica"@it , "classificazione"@it , "Cofog2009"@it ;
    owl:versionInfo "versione 1.0"@it ;
    dcat:distribution <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-RDFTurtle> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-RDFXML> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-JSONLD> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-CSV> ,
    <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-XLSX> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-PDF> ;
    dcat:contactPoint <http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID> ;
    gsim:has <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-class> ,
             <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-group> ,
             <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-division> ;
    prov:wasGeneratedBy <http://dati.gov.it/data/Activity/GenerationCofog2009> .

<http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT>
    a dcatapit:Agent , foaf:Agent , prov:Agent ;
    dct:identifier "ISTAT" ;
    foaf:name "Istituto Nazionale di Statistica - ISTAT"@it , "Italian National Institute of Statistics - ISTAT"@en .

<http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>
    a dcatapit:Agent, foaf:Agent , prov:Agent ;
    dct:identifier "agid" ;
    foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en .

<http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/td_PCM>
    a dcatapit:Agent, foaf:Agent , prov:Agent ;
    dct:identifier "PCM" ;
    foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it, "Digital Transformation Team"@en .

<http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS>
    a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
    dct:identifier "SKOS" ;
    dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS" ;
    dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web" .

<http://dati.gov.it/data/resource/Standard/GSIM>
    a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
    dct:identifier "GSIM" ;
    dct:title "Generic Statistical Information Model - GSIM" ;
    dct:description "GSIM is a reference framework of internationally agreed definitions, attributes and relationships that describe the  pieces of information that are used in the production of  official statistics (information objects).  This framework enables generic descriptions of the definition, management and use of data and metadata throughout the statistical production process."@en .

<http://dati.gov.it/data/Activity/GenerationCofog2009> a prov:Activity ;
    rdfs:label "Generazione Cofog2009" ;
    dct:description "Attività di generazione della classificazione Cofog2009" ;
    prov:wasAssociatedWith <http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid> ,
        <http://spcdata.digitpa.gov.it/UnitaOrganizzativa/ISTAT_UfficioRSTB> .

<http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID>
    a		dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
    vcard:fn		"banche dati e open data" ;
    vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-RDFTurtle>
    a						dcatapit:Distribution  ;
    dct:title		"Distribuzione RDF/Turtle classificazione COFOG 2009"@it ;
    dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
    dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.ttl> ;
    dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-RDFXML>
    a						dcatapit:Distribution  ;
    dct:title		"Distribuzione RDF/XML classificazione COFOG 2009"@it ;
    dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
    dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.rdf> ;
    dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-JSONLD>
    a						dcatapit:Distribution  ;
    dct:title		"Distribuzione JSON_LD classificazione COFOG 2009"@it ;
    dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
    dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.jsonld> ;
    dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-CSV>
    a						dcatapit:Distribution  ;
    dct:title		"Distribuzione CSV classificazione COFOG 2009"@it ;
    dct:description	"Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
    dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.csv> ;
    dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-XLSX>
    a						dcatapit:Distribution  ;
    dct:title		"Distribuzione XLSX classificazione COFOG 2009"@it ;
    dct:description	"Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
    dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
    dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.xlsx> ;
    dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/Cofog2009-PDF>
        a						dcatapit:Distribution  ;
        dct:title		"Distribuzione PDF classificazione COFOG 2009"@it ;
        dct:description	"Questa è la distribuzione PDF del dataset Linked Open Data della classificazione ufficiale COFOG 2009 - Classificazione internazionale della spesa pubblica per funzione (Cofog) secondo il Sistema dei Conti Europei SEC9"@it ;
        dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/PDF> ;
        dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
        dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-2009.pdf> ;
        dcat:accessURL 			<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-organizations/cofog-2009>.


##Controlled Vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-class> a gsim:Level , xkos:ClassificationLevel ;
    xkos:depth "3" ;
    gsim:groups <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0341>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> ;
    skos:member <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0341>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> ;
        gsim:level_name "Classe"@it ;
        gsim:number_of_items "112" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-group> a gsim:Level , xkos:ClassificationLevel ;
    xkos:depth "2" ;
    gsim:groups <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
    skos:member <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
        gsim:level_name "Gruppo"@it ;
        gsim:number_of_items "69" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/cofog-division> a gsim:Level , xkos:ClassificationLevel ;
    xkos:depth "1" ;
    gsim:groups <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:member <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    gsim:level_name "Divisione"@it ;
    gsim:number_of_items "10" .


##First Level of the vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:prefLabel "SERVIZI GENERALI DELLE PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02" ;
    skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/JUST> ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:prefLabel "DIFESA" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0341> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/JUST> ;
    skos:prefLabel "ORDINE PUBBLICO E SICUREZZA" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON> ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:notation "04" ;
    skos:prefLabel "AFFARI ECONOMICI" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055>,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05" ;
    skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ENVI> ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:prefLabel "PROTEZIONE DELL'AMBIENTE" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066> ;
   skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061>,
           <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062>,
           <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063>,
           <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064>,
           <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065>,
           <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066> ;
  skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661> ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
  clvapit:hasRankOrder "1" ;
  skos:notation "06" ;
  skos:prefLabel "ABITAZIONI E ASSETTO TERRITORIALE" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
  xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076> ;
  skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761> ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
  skos:notation "07" ;
  skos:exactMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL> ;
  skos:prefLabel "SANITA'" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
  xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086> ;
  skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851> ,
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861> ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
  skos:notation "08" ;
  skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> ;
  clvapit:hasRankOrder "1" ;
  skos:prefLabel "ATTIVITA' RICREATIVE, CULTURALI E DI CULTO" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:exactMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> ;
    skos:prefLabel "ISTRUZIONE" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10>
    a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10" ;
    skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:prefLabel "PROTEZIONE SOCIALE" .


##Second layer of the controlled vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112>,
        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Organi esecutivi e legislativi, attività finanziari e fiscali e affari esteri" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Aiuti economici internazionali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi generali" .

  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca di base" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per i servizi pubblici generali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi pubblici generali non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Transazioni relative al debito pubblico" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.8" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Trasferimenti a carattere generale tra diversi livelli di amministrazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Difesa militare" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Difesa civile" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Aiuti militari" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la Difesa" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Difesa non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi di polizia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi antincendio" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Tribunali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0341> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Carceri" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo connessi all'ordine pubblico e sicurezza" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ordine pubblico e sicurezza non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411> ,
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Affari generali economici, commerciali e del lavoro" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421>,
                <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422>,
                <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421>,
                <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422>,
                <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Agricoltura, silvicoltura, pesca e caccia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Combustibili ed energia" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Attività estrattive, manifatturiere ed edilizie" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:exactMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRAN> ;
    skos:prefLabel "Trasporti" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Comunicazioni" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473>,
                    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Altri settori" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per gli affari economici" .



<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.9" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Affari economici non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Trattamento dei rifiuti" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Trattamento delle acque reflue" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Riduzione dell'inquinamento" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Protezione delle biodiversità e dei beni paesaggistici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la protezione dell'ambiente" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Protezione dell'ambiente non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Sviluppo delle abitazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Assetto territoriale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Approvvigionamento idrico" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Illuminazione stradale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per abitazioni e assetto territoriale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Abitazioni e assetto territoriale non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Prodotti, attrezzature e apparecchi sanitari" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi non ospedalieri" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi ospedalieri" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi di sanità pubblica" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la sanità" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Sanità non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Attività ricreative" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Attività culturali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi radiotelevisivi e di editoria" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi di culto e altri servizi per le comunità" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per attività ricreative, culturali e di culto" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Attività ricreative, culturali e di culto non altrove classificate" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione prescolastica e primaria" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione secondaria" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione postsecondaria non superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941>,
            <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione di diverso tipo" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Servizi ausiliari dell'istruzione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per l'istruzione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.8" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Istruzione non altrove classificata" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011>,
                        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011>,
                        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Malattia e invalidità" .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Vecchiaia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Superstiti" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Famiglia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Disoccupazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Abitazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Esclusione sociale non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.8" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la protezione sociale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:generalizes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.9" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Protezione sociale non altrove classificata" .


##Third layer of the controlled Vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0111> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento e supporto agli organi esecutivi e legislativi." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Organi esecutivi e legislativi" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0112> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione di affari e servizi finanziari e fiscali; gestione dei fondi e del debito pubblico, funzionamento dei regimi fiscali; funzionamento della tesoreria o del Ministero delle finanze, dell'ufficio del bilancio, dell'erario, delle autoritÃ  doganali, dei servizi contabili e di revisione contabile; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche relative agli affari e ai servizi finanziari e fiscali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Affari finanziari e fiscali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0113> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/011> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione di affari e servizi esteri; funzionamento del ministero di affari esteri e delle missioni diplomatiche e consolari situate all'estero o presso uffici di organismi internazionali; funzionamento o assistenza informativa e serviziculturali per la diffusione al di fuori dei confini nazionali; funzionamento o mantenimento di biblioteche, sale di lettura e servizi di consultazione ubicati all'estero; sottoscrizioni ordinarie e contributi speciali per far fronte alle spese generali di esercizio di organismi internazionali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.1.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Affari esteri" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0121> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione della cooperazione economica con paesi in via di sviluppo e in transizione; funzionamento di missioni di aiuto economico accreditate pressogoverni esteri; funzionamento o supporto a programmi di assistenza tecnica, a programmi di formazione e piani di borse di studio (fellowship e scholarship); aiuti economici sotto forma di sovvenzioni (in denaro o in natura) o prestiti (indipendentemente dall'interesse addebitato)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Aiuti economici ai paesi in via di sviluppo ed in transizione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0122> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/012> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione di aiuti economici erogati attraverso organismi internazionali; contributi (in denaro o in natura) a fondi di sviluppo economico gestiti da organismi internazionali, regionali o multinazionali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Aiuti economici erogati attraverso organismi internazionali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0131> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento dei servizi generali del personale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi generali del personale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0132> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento dei servizi di pianificazione economica e sociale in generale, inclusa la formulazione, il coordinamento e il monitoraggio dei piani e dei programmi economici e sociali in generale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.3.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi di programmazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0133> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento dei servizi statistici in generale, compresa la formulazione, il coordinamento e il monitoraggio dei piani e dei programmi statistici in generale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.3.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi statistici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0134> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/013> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento di altri servizi generali quali forniture e servizi di approvvigionamento centralizzati, la conservazione e archiviazione di documenti delle amministrazioni, il funzionamento di edifici in locazione o di proprietà dell'amministrazione, il parco centrale automezzi, le tipografie statali, i servizi di elaborazione dati e informatici centralizzati, ecc." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.3.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Altri servizi" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0141> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/014> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca di base; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della ricerca svolta da enti non statali quali istituti di ricerca e università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca di base" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0151> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/015> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale connessi ai servizi pubblici generali; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connessi ai servizi pubblici generali svolti da enti non statali quali istituti di ricerca e università.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per i servizi pubblici generali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0161> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/016> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività di sostegno relative ai servizi pubblici generali che non rientrano nei gruppi (01.1), (01.2), (01.3), (01.4) o (01.5); attività quali la registrazione degli elettori, gestione delle elezioni, amministrazione di territori non autonomi e di territori in amministrazione fiduciaria, ecc." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi pubblici generali non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0171> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/017> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Pagamento di interessi e spese per la sottoscrizione e l'emissione dei titoli del debito pubblico." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.7.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Transazioni relative al debito pubblico" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0181> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/018> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/01> ;
    skos:definition "Trasferimenti a carattere generale tra diversi livelli di amministrazione non destinati ad una funzione particolare." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "01.8.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trasferimenti a carattere generale tra diversi livelli di amministrazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0211> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/021> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi alla difesa militare; funzionamento delle forze di difesa terrestri, marine, aeree e spaziali; funzionamento del genio militare, dei trasporti, delle comunicazioni, dei servizi segreti, del personale e di altre forze non di combattimento; funzionamento o supporto di forze di riserva e ausiliarie del sistema della difesa." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Difesa militare" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0221> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/022> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi alla difesa civile; formulazione di piani di emergenza; organizzazione di esercitazioni che coinvolgono le istituzioni e la popolazione civile; funzionamento o supporto alle forze di difesa civile." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Difesa civile" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0231> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/023> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:definition "Amministrazione degli aiuti militari e funzionamento delle missioni di aiuti militari accreditate presso governi esteri o inserite in organizzazioni o alleanze militari internazionali; aiuti militari sotto forma di sovvenzioni (in denaro o in natura), mutui (indipendentemente dall'interesse addebitato) o prestiti di attrezzature; contributi alle forze internazionali per il mantenimento della pace, compresa l'assegnazione di manodopera." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Aiuti militari all'estero" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0241> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/024> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativo alla difesa; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi alla difesa e svolti da enti non statali quali istituti di ricerca e università ." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la Difesa" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0251> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/025> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/02> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività  di sostegno relative alla difesa che non rientrano nei gruppi (02.1), (02.2), (02.3) oppure (02.4); attivitÃ  quali formulazione, amministrazione, coordinamento e monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci relativi alla difesa in generale; predisposizione e attuazione della legislazione relativa alla difesa; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla difesa; ecc." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "02.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Difesa non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0311> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/031> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi di polizia, inclusa la registrazione degli stranieri, compresa l'emissione di documenti di lavoro e di viaggio per gli immigrati; la tenuta dei registri degli arresti e delle statistiche relative all'attivitÃ  di polizia; la regolamentazione e il controllo del traffico stradale, del traffico marittimo e della pesca oceanica; funzionamento delle forze di polizia regolari e ausiliarie, delle guardie portuali, costiere e di confine e di altri corpi speciali di polizia dipendenti dalle autorità pubbliche; funzionamento dei laboratori di polizia; funzionamento di soccorso marittimo realizzati dalla guardia costiera; funzionamento o sostegno ai programmi di addestramento della polizia." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi di polizia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0321> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/032> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione dei servizi e delle attività relative alla prevenzione e alla lottaagli incendi; funzionamento del corpo dei vigili del fuoco permanenti e ausiliari e degli altri servizi di prevenzione e lotta agli incendi gestiti dalle autoritÃ  pubbliche; funzionamento o supporto ai programmi di addestramento per la prevenzione e lotta agli incendi." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi antincendio" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0331> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/033> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o supporto ai tribunali civili e penali e al sistema giudiziario, compresa l'applicazione di sanzioni e di concordati impostidai tribunali e funzionamento dei sistemi di libertÃ  sulla parola e di libertÃ  vigilata; rappresentanza e consulenza legale per conto dello Stato o di altri, offerta, in denaro o in servizi, dal governo stesso." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Tribunali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0341> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/034> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o supporto del sistema carcerario e degli altri luoghi per la detenzione o la riabilitazione dei detenuti quali colonie penali, case di correzione, case di lavoro, riformatori e ospedali psichiatrici per detenuti, ecc." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Carceri" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0351> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/035> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale connessi all'ordine pubblico e sicurezza; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connessi all'ordine pubblico e sicurezza e svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo connessi all'ordine pubblico e sicurezza" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0361> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/036> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/03> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività di supporto collegate all'ordine pubblico e sicurezza che non rientrano nei gruppi (03.1), (03.2), (03.3), (03.4) o (03.5); attività quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci connessi all'ordine pubblico e sicurezza in generale; predisposizione ed attuazione della legislazione e della normativa relative all'ordine pubblico e sicurezza; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sull'ordine pubblico e sicurezza." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "03.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ordine pubblico e sicurezza n.a.c." .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0411> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione degli affari e dei servizi economici e commerciali generali, inclusi gli affari generali di commercio con l'estero; formulazione e attuazione delle politiche economiche e  commerciali generali; collegamento fra le diverse branche del governo e fra governo e mondo economico; regolamentazione o supporto alle attivitÃ  economiche e commerciali in generale quali gli scambi import-export nel complesso, mercato delle materie prime e azionario, controlli sul reddito complessivo, sviluppo del commercio, regolamentazione generale dei monopoli e altre limitazioni agli scambi e alle importazioni, ecc.; vigilanza sul settore bancario; funzionamento o supporto alle istituzioni che trattano di brevetti, marchi di fabbrica, diritti d'autore, previsioni meteorologiche, normative, rilevamenti idrologici e geodesici, ecc.; sovvenzioni, prestiti o sussidi per la promozione delle politiche e dei programmi generali economici e commerciali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Affari generali economici e commerciali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0412> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/041> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione degli affari e dei servizi generali del lavoro; formulazione e attuazione delle politiche generali del lavoro; vigilanza e regolamentazione delle condizioni lavorative (orari, retribuzioni, sicurezza, ecc.); collegamento tra le diverse branche dell'amministrazione pubblica e le organizzazioni generali dell'industria, del commercio e del lavoro; funzionamento o supporto ai programmi o ai progetti generali per facilitare la mobilitÃ  del lavoro, per combattere le discriminazioni di sesso, razza, etÃ  o di altro genere, per ridurre il tasso di disoccupazione nelle regioni depresse o sottosviluppate, per promuovere l'occupazione di soggetti svantaggiati o di altri gruppi caratterizzati da alti tassi di disoccupazione, ecc.; funzionamento degli uffici di collocamento, funzionamento o supporto ai servizi di arbitrato e mediazione; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche relative alle attività e ai servizi del lavoro; prestiti, sussidi o sovvenzioni per promuovere le politiche e i programmi generali del lavoro." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Affari generali del lavoro" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0421> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi connessi all'agricoltura; tutela, bonifica o ampliamento dei terreni arabili; riforma agraria e insediamenti agricoli;vigilanza e regolamentazione del settore agricolo; costruzione o funzionamento dei dispositivi di controllo per le inondazioni, dei sistemi di irrigazione e drenaggio, inclusa l'erogazione di sovvenzioni, prestiti o sussidi per tali opere; funzionamento o supporto ai programmi o piani volti a stabilizzare o migliorare prezzi e redditi agricoli; funzionamento o sostegno ai servizi decentrati o veterinari per gli agricoltori, dei servizi di disinfestazione, di ispezione e di selezione dei raccolti; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi relativi all'agricoltura; indennizzi, sovvenzioni, prestiti o sussidi per gli agricoltori in relazione alle attività agricole, inclusi gli incentivi per la limitazione o l'aumento della produzione di particolari colture o per lasciare periodicamente i terreni incolti." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Agricoltura" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0422> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi legati alla silvicoltura; tutela, ampliamento e sfruttamento razionale delle riserve boschive; vigilanza e regolamentazione delle operazioni forestali e rilascio di licenze per l'abbattimento degli alberi; funzionamento o supporto alle opere di rimboschimento, lotta contro i parassiti e le malattie, servizi di prevenzione e di lotta agli incendi forestali e servizi di supporto agli operatori forestali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi forestali; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto delle attività forestali commerciali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Silvicoltura" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0423> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/042> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Questa categoria comprende sia la pesca e caccia per fini commerciali che quella per fini sportivi. Le attività e servizi di caccia e pesca sottoelencati si riferiscono ad attivitÃ  che si espletano al di fuori di parchi e riserve naturali. Amministrazione delle attività e dei servizi di caccia e pesca; protezione, incremento e sfruttamento razionale dei pesci e degli animali selvatici; vigilanza e regolamentazione della pesca in acqua dolce, costiera, oceanica, dell'allevamento ittico, della caccia alle specie selvatiche e rilascio di licenze di caccia e di pesca; funzionamento o sostegno a vivai, servizi di ampliamento, attività di incremento e di selezione, ecc.; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attivitÃ  e servizi relativi alla caccia e alla pesca; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto delle attivitÃ  commerciali di pesca e caccia, inclusa la costruzione e il funzionamento dei vivai." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.2.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Pesca e caccia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0431> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Questa classe comprende carbone di qualsiasi qualità, lignite e torba indipendentemente dai metodi usati per la loro estrazione, o miglioramento e trasformazione di questi combustibili in altre forme quali coke o gas. Amministrazione delle attività e servizi connessi con combustibili solidi minerali; tutela, scoperta, sviluppo e sfruttamento razionale delle risorse di combustibili solidi minerali; vigilanza e regolamentazione dell'estrazione, della trasformazione, distribuzione e utilizzo dei combustibili solidi minerali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi relativi ai combustibili solidi minerali; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto dell'industria dei combustibili solidi minerali e di coke, di mattoni o del gas lavorato." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Carbone ed altri combustibili solidi minerali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0432> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Questa classe comprende il gas naturale, il GPL e gas raffinati, di petrolio di pozzo o di altre fonti quali scisto o catrame (bitume) e la distribuzione del gas di città, indipendentemente dalla sua composizione. Amministrazione delle attivitÃ  e servizi connessi con l'estrazione del petrolio e dei gas naturali; conservazione, scoperta, sviluppo e sfruttamento razionale delle risorse petrolifere e di gas naturali; vigilanza e regolamentazione dell'estrazione, trasformazione, distribuzione ed utilizzo di petrolio e gas naturali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi relativi a petrolio e gas naturali; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto dell'industria estrattiva del petrolio e di raffinazione del petrolio grezzo e di tutti i prodotti liquidi e gassosi collegati.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Petrolio e gas naturali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0433> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi ai combustibili nucleari; conservazione, scoperta, sviluppo e sfruttamento razionale delle risorse nucleari; vigilanza e regolamentazione dell'estrazione e della trasformazione dei materiali combustibili nucleari, lavorazione, distribuzione ed utilizzo di elementi combustibili nucleari; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attivitÃ  e servizi relativi ai combustibili nucleari; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto dell'industria estrattiva dei materiali nucleari e delle industrie che trasformano questi materiali.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Combustibili nucleari" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0434> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi che comprendono combustibili quali alcool, legname e residui del legname, biogas e altri combustibili non commerciali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla disponibilità, produzione e utilizzo di questi combustibili; sovvenzioni, prestiti o sussidi per promuovere l'utilizzo di questi combustibili per la produzione di energia." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Altri combustibili" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0435> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Questa classe comprende sia le risorse convenzionali di energia elettrica, quali centrali termiche o idroelettriche, che risorse non convenzionali quali il vento o l'energia solare. Amministrazione delle attività e servizi relativi all'energia elettrica; tutela, sviluppo e sfruttamento razionale delle fonti di energia elettrica; vigilanza e regolamentazione della produzione, trasmissione e distribuzione di energia elettrica; costruzione o funzionamento di sistemi di fornitura di energia elettrica diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle attività e servizi dell'energia elettrica; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno dell'industria per la fornitura dell'energia elettrica, incluse le spese per la costruzione di dighe e di altre opere destinate principalmente alla fornitura di energia elettrica." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Energia elettrica" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0436> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/043> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi relativi all'energia non elettrica che riguardano principalmente la produzione, la distribuzione e l'utilizzo di calore sotto forma di vapore, acqua o aria calda; costruzione o funzionamento di sistemi diversi da quelli utilizzati per l'industria per la fornitura di energia non elettrica; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla disponibilità, produzione ed utilizzo di energia non elettrica; sovvenzioni, prestiti o sussidi per promuovere l'utilizzo di energia non elettrica." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.3.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Energia non elettrica" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0441> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Questa classe comprende minerali metalliferi, sabbia, argilla, pietra, minerali chimici e fertilizzanti, sale, pietre preziose, amianto, gesso, ecc. Non comprende materiali combustibili nucleari (04.3.3). Amministrazione delle attività e servizi connessi con l'estrazione e con le risorse minerarie; tutela, scoperta, sviluppo e sfruttamento razionale delle risorse minerarie; vigilanza e regolamentazione della prospezione, estrazione, commercializzazione e altri aspetti della produzione mineraria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi connessi con l'estrazione e alle risorse minerarie; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto delle attività di estrazione a scopo commerciale.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Attività estrattive di minerali diversi dai combustibili" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0442> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attivitò e servizi manifatturieri; sviluppo, espansione o miglioramento della manifattura; vigilanza e regolamentazione degli stabilimenti e del funzionamento degli impianti; collegamenti con le associazioni di categoria e le altre organizzazioni interessate nelle attività e servizi manifatturieri; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle attività manifatturiere e sui prodotti; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno delle imprese manifatturiere." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.4.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Attività manifatturiere" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0443> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/044> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi relativi all'edilizia; vigilanza sull'industria edile; sviluppo e regolamentazione degli standard edilizi; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche su attività e servizi edili." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.4.3" ;
    skos:prefLabel "Attività edilizia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0451> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi connessi al funzionamento, all'utilizzo, alla costruzione ed la manutenzione dei sistemi e delle infrastrutture per il trasporto su strada (strade, ponti, gallerie, strutture di parcheggio, capolinea degli autobus, ecc.); vigilanza e regolamentazione dell'utenza stradale (patenti di guida e licenze per veicoli, ispezioni sulla sicurezza dei veicoli, normative sulla dimensione e sul carico per il trasporto stradale di passeggeri e merci, regolamentazione degli orari di lavoro dei conducenti di autobus, pullman e autocarri, ecc.), delle operazioni relative al sistema di trasporto su strada (concessione di licenze, approvazione delle tariffe di trasporto per merci e passeggeri, e delle frequenze del servizio, ecc.) e della costruzione e manutenzione delle strade; costruzione o funzionamento di infrastrutture di sistemi di trasporto su strada diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle operazioni relative al trasporto su strada e sulle attività di costruzione  delle strade;  sovvenzioni,  prestiti  o  sussidi a  sostegno  del funzionamento,  della  costruzione,  della  manutenzione  o  del  miglioramento  delle  infrastrutture  e  dei  sistemi di trasporto su strada. Incluso: autostrade, strade e vie urbane, percorsi ciclabili e pedonali. Escluso: controllo del traffico stradale (03.1.1); sovvenzioni, prestiti e sussidi ai costruttori di veicoli stradali (04.4.2); pulizia delle strade (05.1.1); la costruzione di  barriere  anti-rumore  e  altre  strutture compreso  il  rifacimento  di  porzioni  di strade urbane  di  grande  comunicazione con  rivestimenti  anti-rumore  (05.3.1); illuminazione stradale (06.4.1)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trasporti su strada" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0452> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi connessi al funzionamento, utilizzo, costruzione e manutenzione dei sistemi e delle infrastrutture per il trasporto per vie d'acqua interno, costiero e oceanico (porti, moli, aiuti alla navigazione, canali naturali e artificiali, frangiflutti, pontili, banchine, terminali ecc.); vigilanza e regolamentazione dell'utenza del trasporto per vie d'acqua (registrazione, autorizzazioni e ispezioni di imbarcazioni ed equipaggi, regolamentazione sulla sicurezza dei passeggeri e delle merci ecc.), delle operazioni dei sistemi di trasporto per vie d'acqua (concessione di licenze, approvazione delle tariffe per il trasporto merci e passeggeri e delle frequenze del servizio, ecc.) e della costruzione e manutenzione delle infrastrutture del trasporto per vie d'acqua; costruzione o funzionamento delle infrastr. e dei sistemi di trasporto per vie d'acqua diversi da quelli utilizzati per l'industria (quali i traghetti); produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle operazioni e sulle attività di costruzione delle infrastr. relative  al  trasporto  per  vie  d’acqua;  sovvenzioni,  prestiti  o  sussidi  a  sostegno   del   funzionamento,   della   costruzione,   della   manutenzione   o   del   miglioramento delle infrastr. e dei sistemi di trasporto per vie d’acqua. Incluso: supporto per la navigazione radio e satellitare; salvataggio d'emergenza e servizi di rimorchio. Escluso: autorità  doganali  (01.1.2);  aiuti  alla  navigazione  forniti  dalla  guardia costiera (03.1.1);  controllo  del  traffico  per  vie  d’acqua  (03.1.1);  sovvenzioni, prestiti o sussidi ai costruttori navali (04.4.2)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trasporti per vie d'acqua" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0453> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi connessi al funzionamento, utilizzo, costruzione e manutenzione dei sistemi e delle infrastrutture per il trasporto su rotaia (massicciate ferroviarie, terminali, gallerie, ponti, argini, trincee ferroviarie, ecc.); vigilanza e regolamentazione dell'utenza del trasporto su rotaia (condizione del materiale rotabile, stabilità delle massicciate, sicurezza dei passeggeri e delle merci, ecc.), delle operazioni del sistema di trasporto su rotaia (concessione di licenze, approvazione delle tariffe per il trasporto merci e passeggeri e delle frequenze del servizio, ecc.) e della costruzione e manutenzione della rete ferroviaria; funzionamento delle infrastrutture e del sistema di trasporto su rotaia diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle operazioni e sulle attività di costruzione relative al trasporto su rotaia; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno del funzionamento, della costruzione, della manutenzione o del miglioramento delle infrastrutture e del sistema di trasporto su rotaia. Incluso: sistemi di trasporto su rotaia interurbani e a lunga percorrenza, sistemi di trasporto tranviario; acquisto e manutenzione di materiale rotabile. Escluso:   sovvenzioni,   prestiti   e   sussidi   ai   produttori   di  materiale rotabile (04.4.2); costruzione di argini anti-rumore, barriere ed altre strutture compreso il rifacimento di porzioni di strade ferrate con rivestimenti anti-rumore (05.3.1)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trasporti su rotaia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0454> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi connessi al funzionamento, utilizzo, costruzione e manutenzione dei sistemi e delle infrastrutture per il trasporto aereo (aeroporti, piste di decollo e atterraggio, terminal, hangar, aiuti alla navigazione aerea e altre strutture per il trasporto aereo); vigilanza e regolamentazione dell'utenza del trasporto aereo registrazione, autorizzazioni e ispezioni degli aeromobili, dei piloti, degli equipaggi, del personale di terra, norme sulla sicurezza dei passeggeri, indagini sugli incidenti aerei, ecc.), delle operazioni del sistema di trasporto aereo (attribuzione di rotte, approvazione delle tariffe per il trasporto merci e passeggeri e delle frequenze e del livello del servizio, ecc.) e della costruzione e manutenzione delle infrastrutture del trasporto aereo; costruzione o funzionamento delle infrastrutture e dei servizi del rasporto aereo pubblico diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle operazioni e sulle attività di costruzione relative al  trasporto  aereo  e  alla  costruzione  di  infrastrutture;  sovvenzioni,  prestiti  o  sussidi  a  sostegno  del  funzionamento,  della  costruzione,  della  manutenzione  o  del miglioramento  delle  infrastrutture e del sistema di trasporto aereo.  Incluso:    supporto   per    la    navigazione    radio    e    satellitare;    salvataggio    d'emergenza;  servizi di  linea  e  non  di  linea  per  il  trasporto  merci  e  passeggeri;  regolamentazione  e controllo  dei  voli  privati;  manutenzione  e  riparazione  delle  strutture di controllo aereo e delle attrezzature di volo. Escluso: sovvenzioni, prestiti e sussidi ai costruttori di aeromobili (04.4.2)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trasporti aerei" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0455> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/045> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi connessi al funzionamento, utilizzo, costruzione e manutenzione delle condotte e degli altri sistemi di trasporto (teleferiche, funivie, funicolari, ecc.); vigilanza e regolamentazione sull'utenza delle condotte e degli altri sistemi di trasporto (registrazione, autorizzazioni e ispezioni degli impianti, della qualificazione e dell'addestramento degli operatori; standard di sicurezza; ecc.), delle operazioni del sistema per condotte ed altri tipi (concessione di licenze, definizione delle tariffe, frequenze e livello del servizio, ecc.) e della costruzione e manutenzione delle condotte e delle altri sistemi di trasporto; costruzione o funzionamento delle condotte e degli altri sistemi di trasporto diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sul funzionamento e costruzione dei sistemi di trasporto per condotte e degli altri sistemi di trasporto; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno del funzionamento, della costruzione, della manutenzione o  del  miglioramento  dei  sistemi  di  trasporto  per  condotte  e degli altri sistemi di trasporto." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.5.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Condotte ed altri sistemi di trasporto" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0461> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/046> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi alla costruzione, ampliamento, miglioramento, funzionamento e manutenzione dei sistemi di comunicazione (postali, telefonici, telegrafici, senza fili, satellitari); regolamentazione delle operazioni relative al sistema delle comunicazioni (concessione di licenze; assegnazione delle frequenze, specificazione dei mercati che devono essere serviti e delle tariffe da applicare, ecc.); produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sui servizi e sulle attivitÃ  connesse alle comunicazioni; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della costruzione, del funzionamento, della manutenzione o del miglioramento dei sistemi di comunicazione." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Comunicazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0471> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi al settore della distribuzione, conservazione e magazzinaggio; vigilanza e regolamentazione del commercio all'ingrosso e al dettaglio (concessione di licenze, modalitÃ  di vendita, etichettatura di alimenti confezionati e di altre merci destinate al consumo privato, ispezioni su bilance e altri macchinari per la pesatura, ecc.) e del settore della conservazione e del magazzinaggio (inclusa la concessione di licenze e il controllo dei magazzini doganali dello stato, ecc.); amministrazione dei piani di controllo dei prezzi e di razionamento realizzati attraverso dettaglianti e grossisti indipendentemente dai prodotti o dal tipo di consumatore finale; amministrazione e fornitura di alimenti e altri simili sussidi alla collettività; produzione e diffusione di informazioni agli operatori commerciali e ai consumatori sui prezzi, sulla disponibilità delle merci e su altri aspetti della distribuzione commerciale, della conservazione e del magazzinaggio; compilazione e pubblicazione di statistiche sul settore della distribuzione commerciale, della conservazione e del magazzinaggio.Escluso: regolamentazione  dei  prezzi e  altri  controlli  sui  produttori (classificati secondo la funzione); alimenti e altri simili sussidi destinati a particolari gruppi di popolazione o ad individui (10)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.7.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Distribuzione commerciale, conservazione e magazzinaggio" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0472> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e servizi relativi alla costruzione, l'ampliamento, il miglioramento, il funzionamento e la manutenzione di alberghi e pubblici esercizi; vigilanza e regolamentazione di alberghi e pubblici esercizi (disciplina dei prezzi, della pulizia e dell'esercizio della vendita, concessione di licenze per alberghi e pubblici esercizi, ecc.); produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche relative alle attivitÃ  e ai servizi di alberghi e pubblici esercizi; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della costruzione, funzionamento, manutenzione o miglioramento di alberghi e pubblici esercizi." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.7.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Alberghi e pubblici esercizi" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0473> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi al turismo; promozione e sviluppo del turismo; collegamenti con i settori del trasporto, alberghiero e della ristorazione e con gli altri settori connessi a quello turistico; funzionamento degli uffici turistici nel territorio nazionale e all'estero, ecc.; organizzazione di campagne pubblicitarie, inclusa la produzione e diffusione di materiale pubblicitario e similare; compilazione e pubblicazione di statistiche sul turismo." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.7.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Turismo" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0474> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/047> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "I progetti di sviluppo plurifunzionali consistono generalmente in servizi integrati per la produzione di energia, il controllo delle inondazioni, l'irrigazione, la navigazione e la ricreazione. Amministrazione delle attività e dei servizi relativi alla costruzione, l'ampliamento, il miglioramento, il funzionamento e la manutenzione di progetti plurifunzionali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle attivitÃ  e servizi relativi ai progetti di sviluppo plurifunzionali; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno della costruzione, funzionamento, manutenzione o miglioramento dei progetti di sviluppo plurifunzionali." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.7.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Progetti di sviluppo plurifunzionali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0481> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale connessi con gli affari generali economici, commerciali e del lavoro; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connessi con gli affari generali economici, commerciali e del lavoro svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per gli affari generali economici, commerciali e del lavoro" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0482> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi all'agricoltura, silvicoltura, pesca e caccia; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi all'agricoltura, silvicoltura, pesca e caccia svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per agricoltura, silvicoltura, pesca e caccia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0483> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi a combustibili ed energia; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi a combustibili ed energia svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per combustibili ed energia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0484> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale connesse con attivitÃ  estrattive, manifatturiere ed edilizie; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connesse con attività estrattive, manifatturiere ed edilizie svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per attività estrattive, manifatturiere ed edilizie" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0485> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi ai trasporti; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi ai trasporti svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per trasporti" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0486> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi alle comunicazioni; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi alle comunicazioni svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per comunicazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0487> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/048> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi ad altri settori; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi ad altri settori svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.8.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "R&S per altri settori" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0491> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/049> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/04> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attivitÃ  di supporto collegate agli affari economici generali e di settore che non rientrano nei gruppi (04.1), (04.2), (04.3), (04.4) (04.5), (04.6), (04.7) o (04.8)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "04.9.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Affari economici non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0511> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/051> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Questa classe comprende la raccolta, il trattamento e lo smaltimento dei rifiuti. La raccolta dei rifiuti include la pulizia delle strade, delle piazze, viali, mercati, giardini pubblici, parchi, ecc.; - la raccolta di tutti i tipi di rifiuti, sia differenziata per tipo di prodotto che indifferenziata , il loro trasporto al luogo di trattamento o discarica. Il trattamento dei rifiuti include tutti i metodi e procedimenti intesi a modificare il carattere o la composizione fisica, chimica o biologica di tutti i rifiuti in modo da neutralizzarli, renderli non pericolosi e piÃ¹ sicuri per il trasporto, rendere possibile il loro recupero o immagazzinamento, ridurre il loro volume. Lo smaltimento dei rifiuti comprende la collocazione attraverso l'interramento, contenimento, smaltimento sotterraneo, scaricamento in mare o qualsiasi altro metodo impiegato per l'eliminazione di quei rifiuti per i quali non si prevede alcun ulteriore utilizzo. - Amministrazione,  vigilanza,  ispezione,  funzionamento  o  supporto  alla  raccolta,  al  trattamento  e  ai  sistemi  di  smaltimento  dei  rifiuti;  sovvenzioni,  prestiti  o  sussidi  a  sostegno  del  funzionamento,  della  costruzione,  della manutenzione o del miglioramento di questi sistemi.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trattamento dei rifiuti" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0521> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/052> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Questa classe comprende il funzionamento dei sistemi delle acque reflue e il loro trattamento. Il funzionamento dei sistemi delle acque reflue comprende la gestione e la costruzione dei sistemi di collettori, condutture, tubazioni e pompe per smaltire tutti i tipi di acque reflue (acqua piovana, domestica e qualsiasi altro tipo di acque reflue disponibile) dal luogo di origine agli impianti di smaltimento o allo scarico in acque di superficie. Lo smaltimento delle acque reflue comprende tutti i processi meccanici, biologici o avanzati tali da rendere le stesse idonee a soddisfare gli standard ambientali o le altre norme qualitative. Amministrazione, vigilanza, ispezione, funzionamento o supporto ai sistemi ed allo smaltimento delle acque reflue; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno del funzionamento, della costruzione, della manutenzione o del miglioramento di tali sistemi." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Trattamento delle acque reflue" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0531> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/053> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Questa classe comprende le attività relative alla tutela dell'aria e del clima, del terreno e delle acque sotterranee, la riduzione dell'inquinamento acustico e delle vibrazioni, la protezione dalle radiazioni. Queste attività comprendono la costruzione, la manutenzione e il funzionamento dei sistemi e delle stazioni di monitoraggio (escluse le stazioni meteorologiche); la costruzione di argini, barriere ed altre strutture anti-rumore compreso il rifacimento di tratti di autostrade urbane o di ferrovie con materiali che riducono l'inquinamento acustico; le misure per il risanamento delle acque; le misure per controllare o prevenire le emissioni di gas che causano l'effetto serra e delle sostanze inquinanti che incidono negativamente sulla qualità  dell'aria; la costruzione, la manutenzione e il funzionamento di impianti per la decontaminazione di terreni inquinati e per il deposito di prodotti inquinanti; il trasporto di prodotti inquinanti. Amministrazione, vigilanza, ispezione, funzionamento o supporto delle attività collegate alla riduzione e al controllo dell'inquinamento; sovvenzioni,  prestiti  o  sussidi   a   sostegno   delle   attività   collegate   alla riduzione   e   al   controllo   dell’inquinamento." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Riduzione dell'inquinamento" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0541> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/054> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Questa classe comprende le attività collegate alla tutela della flora e della fauna (inclusa la reintroduzione di specie estinte e il recupero di specie a rischio di estinzione), la tutela dell'ambiente naturale (inclusa la gestione di parchi e riserve naturali) e la tutela dei paesaggi per il loro valore estetico (incluso il recupero di paesaggi danneggiati, allo scopo di migliorare il loro valore estetico, e il recupero di miniere e cave abbandonate). Amministrazione, vigilanza, ispezione, funzionamento o supporto alle attivitÃ  collegate alla protezione delle biodiversitÃ  e dei beni paesaggistici; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno delle attivitÃ  collegate alla protezione delle biodiversitÃ  e dei beni paesaggistici." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Protezione delle biodiversitÃ  e dei beni paesaggistici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0551> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/055> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale connessi alla protezione dell'ambiente; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connessi alla protezione dell'ambiente svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la protezione dell'ambiente" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0561> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/056> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/05> ;
    skos:definition "Amministrazione, gestione, regolamentazione, vigilanza, funzionamento e attivitÃ  di supporto relative alla protezione dell'ambiente che non rientrano nei gruppi (05.1), (05.2), (05.3), (05.4) e (05.5); attivitÃ  quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci in generale per la promozione della tutela dell'ambiente; predisposizione e applicazione della legislazione e degli standard per la fornitura di servizi a tutela dell'ambiente; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla protezione dell'ambiente." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "05.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Protezione dell'ambiente non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0611> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/061> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività e dei servizi relativi allo sviluppo delle abitazioni; promozione, monitoraggio e valutazione delle attività di sviluppo abitativo (siano o meno promosse dalle pubbliche autorità); sviluppo e regolamentazione degli standard edilizi; bonifica dei bassifondi collegata alla fornitura di alloggi; acquisizione di terreni per la costruzione di abitazioni; costruzione o acquisto e ristrutturazione di unità abitative destinate alla collettività o a soggetti con particolari necessità; produzione e diffusione di informazioni al pubblico, documentazione tecnica e statistiche sulle attività e sui servizi relativi allo sviluppo delle abitazioni; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno dell'espansione, del miglioramento o della manutenzione delle abitazioni." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Sviluppo delle abitazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0621> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/062> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Amministrazione degli affari e servizi relativi all'assetto territoriale; amministrazione dei piani regolatori e dell'utilizzo dei terreni e regolamenti edilizi; pianificazione di zone di insediamento nuove o ripristinate; pianificazione del miglioramento e dello sviluppo di strutture quali alloggi, industrie, servizi pubblici, sanità, istruzione, cultura, strutture ricreative, ecc. a beneficio della collettività; predisposizione di progetti di finanziamento per gli sviluppi pianificati; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sugli affari e servizi relativi all'assetto territoriale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Assetto territoriale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0631> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/063> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività relative all'approvvigionamento idrico; valutazione delle necessità future e determinazione della disponibilitÃ  sulla base di tale valutazione; vigilanza e regolamentazione di tutto ciÃ² che concerne la fornitura di acqua potabile inclusi i controlli sulla purezza, sulle tariffe e sulla quantità dell'acqua; costruzione o funzionamento dei sistemi di fornitura dell'acqua diversi da quelli utilizzati per l'industria; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle attività e i servizi relativi all'approvvigionamento idrico; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno del funzionamento, della costruzione, del mantenimento o del miglioramento dei sistemi di approvvigionamento idrico." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Approvvigionamento idrico" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0641> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/064> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività relative all'illuminazione stradale; sviluppo e regolamentazione degli standard di illuminazione stradale; installazione, funzionamento, manutenzione, miglioramento, ecc. dell'illuminazione stradale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Illuminazione stradale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0651> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/065> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativo allo sviluppo delle abitazioni e all'assetto territoriale; sovvenzioni, prestiti o sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale connessi allo sviluppo delle abitazioni e all'assetto territoriale svolti da enti non statali quali istituti di ricerca ed università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per abitazioni e assetto territoriale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0661> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/066> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/06> ;
    skos:definition "Attività quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci connessi alle abitazioni e all'assetto territoriale; predisposizione ed attuazione della legislazione e della normativa relative alle abitazioni e all'assetto territoriale; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle abitazioni e l'assetto territoriale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "06.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Abitazioni e assetto territoriale non altrove classificati" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0711> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di prodotti farmaceutici destinati al consumo o all'utilizzo di singoli individui o di famiglie all'esterno delle strutture o istituzioni sanitarie. Più specificamente, questa classe comprende preparati medicinali, sostanze medicinali, specialità  farmaceutiche, sieri e vaccini, vitamine e minerali, olio di fegato di merluzzo di pianuzza, anticoncezionali orali. Amministrazione, funzionamento o supporto alla fornitura di prodotti farmaceutici." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Prodotti farmaceutici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0712> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di altri prodotti sanitari destinati al consumo o all'utilizzo di singoli individui o di famiglie all'esterno delle strutture o istituzioni sanitarie. PiÃ¹ specificamente, questa classe comprende termometri clinici, bende adesive e non adesive, siringhe ipodermiche, cassette di pronto soccorso, bottiglie per acqua calda e borse per il ghiaccio, articoli di maglieria sanitaria quali calze elastiche e ginocchiere, profilattici e altri anticoncezionali meccanici. Amministrazione, funzionamento o supporto alla fornitura di altri prodotti sanitari" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Altri prodotti sanitari" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0713> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/071> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di apparecchi e attrezzature terapeutiche destinati all'utilizzo da parte di singoli individui o famiglie all'esterno delle strutture o istituzioni sanitarie. Più specificamente, questa classe comprende lenti correttive e lenti a contatto, apparecchi acustici, protesi oculari, protesi di arti e altri tipi di protesi, sostegni e supporti ortopedici, calzature ortopediche, cinture mediche, cinti erniari e supporti, collari, attrezzature per massaggi medici e lampade sanitarie, sedie a rotelle con o senza motore e carrozzine per invalidi, letti sanitari, misuratori di pressione arteriosa, ecc.; riparazione di apparecchi e attrezzature terapeutiche. Amministrazione, funzionamento o supporto alla fornitura di apparecchi e attrezzature terapeutiche." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.1.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Apparecchi e attrezzature terapeutiche" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0721> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Questa classe comprende i servizi forniti da cliniche di medicina generale e da medici generici. Le cliniche di medicina generale sono definite come istituzioni che forniscono soprattutto servizi per pazienti esterni non limitati a particolari specialità mediche e che sono forniti principalmente da medici qualificati; i medici generici sono da intendere come medici senza una particolare specializzazione medica. Fornitura di servizi medici generali a pazienti non ospedalizzati; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno ai servizi medici generali forniti dalle cliniche di medicina generale e dai medici generici." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi medici generici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0722> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Questa classe comprende i servizi forniti da cliniche mediche specialistiche e da medici specialisti a pazienti non ospedalizzati. Le cliniche mediche specialistiche e i medici specialisti differiscono dalle cliniche mediche generali e dai medici generici in quanto i loro servizi sono limitati alla cura di una particolare condizione, malattia, procedura medica o tipologia di pazienti. Fornitura di servizi medici specialistici a pazienti non ospedalizzati; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno ai servizi medici specialistici forniti da cliniche mediche specialistiche e da medici specialisti." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi medici specialistici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0723> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Questa classe comprende i servizi forniti da cliniche odontoiatriche generali o specialistiche e da dentisti, specialisti dell'igiene orale o ausiliari odontoiatrici. Le cliniche odontoiatriche forniscono servizi per pazienti esterni. Non sono necessariamente gestite o composte da medici dentisti, possono essere gestite o dotate di specialisti di igiene orale o di ausiliari odontoiatrici. Fornitura di servizi odontoiatrici per pazienti esterni; amministrazione, ispezione, funzionamento e supporto a servizi odontoiatrici forniti da cliniche odontoiatriche specialistiche o generiche e da dentisti, specialisti dell'igiene orale o altri ausiliari odontoiatrici." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.2.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi odontoiatrici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0724> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/072> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi sanitari paramedici per pazienti esterni; amministrazione, ispezione, funzionamento e supporto a servizi sanitari forniti da cliniche gestite da infermiere, levatrici, fisioterapisti, ergoterapisti, logoterapisti o altro personale paramedico, o a servizi sanitari forniti da infermiere, levatrici e personale paramedico presso strutture diverse dagli ambulatori, a domicilio o presso altre istituzioni non mediche." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.2.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi paramedici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0731> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi ospedalieri generici; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a ospedali che non limitano il loro servizio ad una particolare specializzazione medica." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi ospedalieri generici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0732> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Gli ospedali specialistici differiscono da quelli generali nel senso che i loro servizi si limitano alla cura di una particolare condizione, malattia o gruppi di pazienti come, per esempio, le malattie del torace e la tubercolosi, la lebbra, il cancro, l'otorinolaringoiatria, l'ostetricia, la pediatria, e così via. Fornitura di servizi ospedalieri specialistici; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a ospedali che limitano il loro servizio ad una particolare specializzazione medica." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.3.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi ospedalieri specialistici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0733> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi per centri medici e per maternità ; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a servizi per centri medici e per maternità ; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a servizi per centri per maternitÃ  e medici.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.3.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Centri di servizi per la maternità e medici" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0734> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/073> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Le case di cura e riabilitazione forniscono servizi a pazienti interni in convalescenza a seguito di interventi chirurgici o malattie debilitanti o sono in condizioni che richiedono principalmente controllo e somministrazione di farmaci, fisioterapia e riabilitazione per compensare la perdita di funzioni, o riposo. Fornitura di servizi relativi a case di cura e riabilitazione; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a servizi relativi a case di cura e riabilitazione." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.3.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Case di cura e riabilitazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0741> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/074> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi di sanità pubblica; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a servizi di sanità  pubblica, quali banche del sangue (raccolta, lavorazione, magazzinaggio, spedizione), servizi per l'individuazione delle malattie (cancro, tubercolosi, malattie veneree), servizi di prevenzione (immunizzazione, inoculazione), monitoraggio (alimentazione infantile, stato di salute infantile), raccolta di dati epidemiologici, servizi di pianificazione familiare e così via; predisposizione e diffusione di informazioni in materia di sanità pubblica." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi di sanità pubblica" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0751> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/075> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento degli enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativo alla sanità; sovvenzioni, prestiti e sussidi a supporto della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi alla sanità svolti da enti non governativi quali istituti di ricerca ed università ." ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.5.1" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la sanità" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0761> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/076> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/07> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o sostegno alle attività relative alla sanitÃ  che non rientrano nei gruppi (07.1), (07.2), (07.3), (07.4) o (07.5); attivitÃ  quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci relativi alla sanità in generale; predisposizione ed attuazione della legislazione e della normativa per la fornitura di servizi sanitari, incluso il rilascio di licenze per istituzioni mediche e per il personale medico e paramedico; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla sanità." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "07.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Sanità non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0811> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/081> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi sportivi e ricreativi; amministrazione di attività  sportive e ricreative; vigilanza e regolamentazione delle strutture sportive; funzionamento o sostegno alle strutture per la pratica o per eventi sportivi attivi (campi da gioco, da tennis, da squash, piste da corsa, campi da golf, ring per il pugilato, piste da pattinaggio, palestre, ecc.); funzionamento o sostegno a strutture per la pratica o per eventi sportivi passivi (in particolare luoghi di ritrovo attrezzati in modo specifico per giochi di carte, da tavolo, ecc.); funzionamento o sostegno a strutture a scopi ricreativi (parchi, spiagge, aree di campeggio e relativi alloggi ammobiliati su base non commerciale, piscine, bagni pubblici per lavaggio, ecc.); sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno di squadre o di singoli concorrenti o giocatori." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Attività ricreative" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0821> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/082> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Fornitura di servizi culturali; amministrazione di attività culturali; vigilanza e regolamentazione di strutture culturali; funzionamento o sostegno a strutture a scopo culturale (biblioteche, musei, gallerie d'arte, teatri, sale per esposizioni, monumenti, edifici e luoghi di interesse storico, giardini zoologici e orti botanici, acquari, arboreti, ecc.); produzione, funzionamento o sostegno ad eventi culturali (concerti, produzioni teatrali e cinematografiche, mostre d'arte, ecc.); sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno di singoli artisti, scrittori, disegnatori, compositori e altri operatori del settore o ad organizzazioni impegnate nella promozione delle attivitÃ  culturale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Attività culturali" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0831> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/083> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Amministrazione delle attività radiotelevisive e di editoria; vigilanza e regolamentazione dei servizi radiotelevisivi e di editoria; funzionamento o sostegno ai servizi radiotelevisivi e di editoria; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno di: costruzione o acquisizione di strutture per la diffusione radiotelevisiva; costruzione o acquisizione di impianti, attrezzature o materiali per la pubblicazione di giornali, riviste o libri; produzione di materiale per, e sua presentazione attraverso, il sistema radiotelevisivo; raccolta di notizie o di altre informazioni; distribuzione di opere editoriali.";
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi radiotelevisivi e di editoria" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0841> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/084> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Amministrazione di attività di culto e per le comunità; fornitura di strutture per servizi di culto e altri servizi per le comunità, incluso il supporto per il loro funzionamento, manutenzione e restauro; pagamento del clero o di altri funzionari di istituzioni religiose, sostegno ai servizi di culto; sovvenzioni, prestiti o sussidi a sostegno di confraternite e organizzazioni civiche, giovanili e sociali o di sindacati e partiti politici." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi di culto e altri servizi per le comunità" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0851> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/085> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento di enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativo alle attività ricreative, culturali e di culto; sovvenzioni, prestiti e sussidi a sostegno della ricerca applicata e allo sviluppo sperimentale relativi alle attività ricreative, culturali e di culto svolte da enti non statali quali istituti di ricerca e università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per attività ricreative, culturali e di culto" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0861> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/086> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/08> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività di sostegno ai servizi ricreativi, culturali e di culto che non rientrano nei gruppi (08.1), (08.2), (08.3), (08.4) o (08.5); attività  quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci per la promozione dello sport, delle attività ricreative, culturali e di culto in generale, predisposizione e attuazione della legislazione e della normativa per l'erogazione di servizi ricreativi e culturali; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulle attività ricreative, culturali e di culto." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "08.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Attività ricreative, culturali e di culto non altrove classificate" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0911> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione prescolastica al livello ISCED-97 \"0\" (Scuola materna); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a scuole e altre istituzioni che erogano istruzione prescolastica al livello ISCED-97 \"0\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione prescolastica" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0912> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/091> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione primaria al livello ISCED-97 \"1\" (Scuola elementare); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a scuole e altre istituzioni che erogano istruzione primaria al livello ISCED-97 \"1\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione primaria" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0921> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione secondaria inferiore al livello ISCED-97 \" 2\" (Scuola secondaria inferiore); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a scuole e altre istituzioni che erogano istruzione secondaria inferiore al livello ISCED-97 \"2\"; borse di studio sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di allievi che frequentano corsi di istruzione secondaria inferiore al livello ISCED-97 \"2\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione secondaria inferiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0922> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/092> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione secondaria superiore al livello ISCED-97 \"3\" (Scuola secondaria superiore, formazione professionale post-obbligo); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a scuole e altre istituzioni che erogano istruzione secondaria superiore al livello ISCED-97 \"3\"; borse di studio sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di allievi che frequentano corsi di istruzione secondaria superiore al livello ISCED-97 \"3\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione secondaria superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0930> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/093> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione post-secondaria non superiore al livello ISCED-97 \"4\" (Formazione professionale post-diploma, Accademie); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno ad istituzioni che erogano istruzione postsecondaria non superiore al livello ISCED-97 \"4\"; borse di studio sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di studenti che seguono corsi di istruzione postsecondaria non superiore al livello ISCED-97 \"4\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.3.0" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione post secondaria non superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0941> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione superiore al livello ISCED-97 \"5\" (Università); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a università e altre istituzioni che erogano istruzione superiore al livello ISCED-97 \"5\"; borse di studio sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di studenti che frequentano corsi di istruzione superiore ai livelli ISCED-97 \"5\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Primo grado di istruzione superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0942> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/094> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione superiore a livello ISCED-97 \"6\" (Dottorato di ricerca - Specializzazione); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno alle istituzioni che forniscono istruzione superiore a livello ISCED-97 \"6\" ; borse di studio sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di studenti che frequentano corsi di istruzione superiore ai livelli ISCED-97 \"5\"." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.4.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Secondo grado di istruzione superiore" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0950> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/095> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di istruzione di diverso tipo e non definibile tramite i livelli ISCED (vale a dire: programmi didattici, generalmente per adulti, che non richiedono alcun particolare insegnamento preventivo, in particolare, istruzione professionale e accrescimento culturale); amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno a istituzioni che erogano istruzione di diverso tipo; borse di studio, sovvenzioni, prestiti e indennità a sostegno di studenti che frequentano corsi di istruzione di diverso tipo." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.5.0" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione di diverso tipo" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0960> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/096> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Erogazione di servizi ausiliari all'istruzione; amministrazione, ispezione, funzionamento o sostegno alle attività di trasporto, fornitura di vitto e alloggio, assistenza sanitaria e dentistica e altri servizi ausiliari destinati principalmente a studenti, indipendentemente dal livello." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.6.0" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Servizi ausiliari dell'istruzione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0970> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/097> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento di enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativo all'istruzione; - sovvenzioni, prestiti e sussidi a sostegno della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi all'istruzione svolte da enti non statali quali istituti di ricerca e università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.7.0" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per l'istruzione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/0980> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/098> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/09> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività di sostegno quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci relativi all'istruzione in generale; predisposizione e attuazione della legislazione e della normativa per l'erogazione dell'istruzione incluso il rilascio delle licenze per istituti di istruzione; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sull'istruzione." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "09.8.0" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Istruzione non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1011> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura per risarcire in tutto o in parte la perdita di reddito subita durante una temporanea inabilità al lavoro dovuta a malattia o infortunio; amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, di importo fisso o rapportato al reddito del lavoratore per permessi per malattia, pagamenti vari erogati a favore di persone temporaneamente inabili al lavoro a causa di malattia o infortunio; indennitÃ  in natura, quali assistenza nelle incombenze quotidiane erogate a favore di persone temporaneamente inabili al lavoro a causa di malattia o infortunio (aiuto domestico, mezzi di trasporto, ecc.)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Malattia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1012> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/101> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura a persone inabili, in tutto o in parte, a svolgere attività economiche o a condurre una vita normale a causa di danni fisici o mentali, a carattere permanente o che si protraggono oltre un periodo di tempo minimo stabilito; amministrazione,  funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, quali pensioni per invalidità, indennità per pensionamenti anticipati a causa di riduzione nella capacitÃ  lavorativa, indennità di cura, indennità erogate a favore di invalidi che svolgono lavori adatti alla loro condizione o che seguono corsi di addestramento professionale, altri pagamenti periodici o una tantum erogati ad invalidi per scopi di protezione sociale; indennità in natura, quali alloggio ed eventuale vitto a favore di invalidi presso istituti idonei, assistenza per invalidi nelle incombenze quotidiane (aiuto domestico, mezzi di trasporto, ecc.), indennità erogate a favore di persone che si prendono cura di invalidi, formazione professionale o di altro tipo per favorire il reinserimento  occupazionale  e  sociale  di  invalidi,  servizi  e  beni  di  vario  genere erogati  a  favore  di  invalidi  per  consentire  loro  la  partecipazione  ad  attività  culturali, di svago, di viaggio o di vita collettiva.  Escluso:  servizi  e  prodotti  sanitari  forniti  a  persone  invalide  (07.1),  (07.2)  o  (07.3);  indennità  in  denaro  e  in  natura  corrisposte  a  disabili  al  fine  del  raggiungimento dell'età pensionabile." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Invalidità" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1021> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/102> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura contro i rischi collegati alla vecchiaia (perdita di reddito, reddito insufficiente, perdita dell'autonomia nello svolgere le incombenze quotidiane, ridotta partecipazione alla vita sociale e collettiva, ecc.); amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, quali pensioni di vecchiaia, pensioni di vecchiaia anticipata, pensioni parziali per collocamento a riposo, indennitÃ  di cura, e altri pagamenti periodici o una tantum erogati in seguito a pensionamento o vecchiaia; indennità in natura, quali alloggio ed eventuale vitto fornito ad anziani sia presso istituzioni specializzate sia con le famiglie presso istituti idonei, assistenza nelle incombenze quotidiane erogate a favore di persone anziane (aiuto domestico, mezzi di trasporto, ecc.), indennità erogate a favore di persone che si prendono cura di persone anziane, beni e servizi di vario genere erogati a favore di persone anziane per consentire loro di partecipare ad attività culturali, di svago, di viaggio, o di vita collettiva. Incluso: piani pensionistici per personale militare e per dipendenti statali. Escluso:  servizi  e  prodotti  sanitari  forniti  a  persone  anziane  (07.1),  (07.2) o (07.3);  indennità  di  pensionamento  anticipata  dovuta  a  invalidità  (10.1.2) o disoccupazione (10.5.1)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Vecchiaia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1031> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/103> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura a favore di superstiti di persone decedute (coniuge, ex- coniuge, figli, nipoti, genitori o altri parenti); amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, quali pensioni di reversibilità, sovvenzioni in seguito a decessi, altri pagamenti periodici o una tantum ai superstiti; indennità in natura, quali pagamenti per spese funebri, servizi e beni di vario genere erogati a favore di superstiti per consentire loro di partecipare alla vita della collettività." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Superstiti" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1041> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/104> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura a favore di famiglie con figli a carico; amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, quali indennità per maternitÃ , sovvenzioni per nascita di figli, indennità per congedi per motivi di famiglia, assegni familiari, altre somme periodiche o una tantum a sostegno delle famiglie per aiutarle ad affrontare i costi relativi a bisogni specifici quali quelli di famiglie con un solo genitore o famiglie con figli disabili; indennitÃ  in natura, quali sistemazione e vitto per bambini in età prescolare durante il giorno o per parte del giorno, aiuto finanziario nel pagamento di balie che si prendono cura dei bambini durante il giorno, sistemazione e vitto fornito a bambini e famiglie su base permanente (orfanotrofi, famiglie adottive, ecc.), beni e servizi forniti a domicilio a bambini o a coloro che se ne prendono cura, servizi e beni di vario genere forniti a famiglie, giovani o bambini (centri ricreativi e di villeggiatura)." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Famiglia" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1051> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/105> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura a favore di persone adatte e disponibili al lavoro ma incapaci di trovare impiego adatto; amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in danaro, quali sussidi di disoccupazione totale o parziale, indennità di pensionamento anticipato corrisposte a lavoratori anziani che sono sottoposti a pensionamento anticipato prima di aver raggiunto l'età pensionabile a causa della disoccupazione o della riduzione di lavoro prodotta da misure economiche, indennità a favore di gruppi specifici di forza lavoro che partecipano a programmi di formazione mirati a sviluppare il loro potenziale all'impiego, cassa integrazione, altri pagamenti periodici o una tantum ai disoccupati, in particolare a quelli di lunga durata; indennitÃ  in natura, quali somme corrisposte per mobilitÃ  e risistemazione, formazione professionale fornita a persone senza lavoro o riqualificazione fornita a persone a rischio di perdere il lavoro, alloggio, vitto o indumenti forniti ai disoccupati e alle loro famiglie. Escluso: servizi  e  prodotti  sanitari  forniti  a  disoccupati  (07.1),  (07.2)  o  (07.3); programmi generali o piani mirati ad accrescere la mobilità del lavoro, a ridurre il tasso di disoccupazione o promuovere l'occupazione di gruppi svantaggiati o altri gruppi caratterizzati da elevata disoccupazione (04.1.2); indennità in denaro e in natura corrisposte a disoccupati prossimi al raggiungimento dell'età pensionabile." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Disoccupazione" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1061> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/106> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale sotto forma di indennità in natura per aiutare le famiglie ad affrontare i costi per l'alloggio (i soggetti beneficiari di queste indennità sono sottoposti a verifica del reddito); amministrazione, funzionamento o sostegno a questi piani di protezione sociale; indennità in natura, quali somme pagate su base temporanea o a lungo termine per aiutare gli inquilini a sostenere le spese di fitto, somme per alleggerire le spese correnti relative alla casa per coloro che abitano casa di proprietÃ  (sussidi per il pagamento di ipoteche e interessi), fornitura di alloggi economici o popolari." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Abitazioni" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1071> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/107> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Erogazione di protezione sociale nella forma di indennità in denaro o in natura a favore di persone socialmente svantaggiate o a rischio di esclusione (quali indigenti, a basso reddito, immigrati, profughi, alcolisti, tossicodipendenti, vittime di violenza criminale, ecc.); amministrazione e funzionamento di questi piani di protezione sociale; indennità in denaro, quali sostegno al reddito e altri pagamenti a favore di soggetti indigenti e socialmente deboli per aiutarli ad alleviare il loro stato di povertà o per assisterli in situazioni di difficoltà; indennità in natura quali sistemazioni e vitto a breve o a lungo termine forniti a favore di soggetti indigenti e socialmente deboli, riabilitazione di alcolisti e tossicodipendenti, beni e servizi a favore di persone socialmente deboli quali servizi di consultorio, ricovero diurno, assistenza nell'adempimento di incombenze quotidiane, cibo, indumenti, carburante, ecc.." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.7.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Esclusione sociale non altrove classificata" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1081> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/108> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Amministrazione e funzionamento di enti pubblici impegnati nella ricerca applicata e nello sviluppo sperimentale relativi alla protezione sociale; sovvenzioni, prestiti e sussidi a sostegno della ricerca applicata e dello sviluppo sperimentale relativi alla protezione sociale svolti da enti non statali quali istituti di ricerca e università." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.8.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Ricerca & Sviluppo per la protezione sociale" .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/1091> a gsim:ClassificationItem , skos:Concept , covapit:PublicOrgActivityType ;
    xkos:specializes <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/109> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009/10> ;
    skos:definition "Amministrazione, funzionamento o attività di sostegno relativi alla protezione sociale che non rientrano nei gruppi (10.1), (10.2), (10.3), (10.4), (10.5), (10.6), (10.7) o (10.8); attività quali la formulazione, l'amministrazione, il coordinamento e il monitoraggio delle politiche, dei piani, dei programmi e dei bilanci relativi alla protezione sociale in genere; predisposizione e attuazione della legislazione e della normativa per l'erogazione di protezione sociale; produzione e diffusione di informazioni generali, documentazione tecnica e statistiche sulla protezione sociale." ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009> ;
    skos:notation "10.9.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Protezione sociale non altrove classificata" .
