<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
  xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
  xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
  xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:ndc="https://w3id.org/italia/onto/NDC/"
  xmlns:accoapit="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/"
  xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
  xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
>
  <skos:ConceptScheme rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <dct:title xml:lang="en">Accommodation Typology Classification</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">Classification of the types of accommodations. The classification is aligned with the classification of the LodgingBusiness used in schema.org.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Classificazione dei tipi di strutture ricettive ai sensi del codice del turismo (Decreto legislativo n°79 del 23 maggio 2011). La classificazione è allineata alla classificazione dei LodgingBusiness del vocabolario schema.org</dct:description>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the types of Accommodation. The classification is aligned with the classification of the LodgingBusiness used in schema.org</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione dei tipi di strutture ricettive ai sensi del codice del turismo (Decreto legislativo n°79 del 23 maggio 2011). La classificazione è allineata alla classificazione dei LodgingBusiness del vocabolario schema.org</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Typology Classification</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione delle tipologie di strutture ricettive</rdfs:label>
    <xkos:numberOfLevels>4</xkos:numberOfLevels>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dct:identifier>agid:D.4</dct:identifier>
    <ndc:keyConcept>accommodation-typology</ndc:keyConcept>
    <dct:rightsHolder>
      <dcatapit:Agent rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:rightsHolder>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/td_PCM">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>PCM</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251915"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251794"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251889"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <dct:conformsTo>
      <dcatapit:Standard rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
        <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
        <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
        <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
      </dcatapit:Standard>
    </dct:conformsTo>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">struttura ricettiva</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">tipologia struttura ricettiva</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">albergo</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">ostello</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">villaggio</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">vacanze</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">accommodation facility</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">accommodation facility typology</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">accommodation</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">hotel</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">hostel</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">village</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">holidays</dcat:keyword>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_Turtle">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle per classificazione tipologie strutture ricettive </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution for accommodation facilities typology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.ttl"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_XML">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML per classificazione tipologie strutture ricettive </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution for accommodation facilities typology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.rdf"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_JSON_LD">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD per classificazione tipologie strutture ricettive </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON_LD distribution for accommodation facilities typology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.jsonld"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_CSV">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV per classificazione tipologie strutture ricettive </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">CSV distribution for accommodation facilities typology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
        <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.csv"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_XLSX">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX per classificazione tipologie strutture ricettive </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">XLSX distribution for accommodation facilities typology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
        <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.xlsx"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:contactPoint>
      <dcatapit:Organization rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
      </dcatapit:Organization>
    </dcat:contactPoint>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>A</skos:notation>
        <dct:identifier>A</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura alberghiera e paralberghiera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel Facility</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghiero</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Esercizio alberghiero e paralberghiero</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>BC</skos:notation>
        <dct:identifier>BC</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura extraalberghiera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Extra-hotel facility</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Esercizio extra-alberghiero</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Extra alberghiero</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D</skos:notation>
        <dct:identifier>D</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura ricettiva all'aperto</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor Accommodation Facility</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">aziende ricettive all'aria aperta</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11"/>
        <skos:notation>E</skos:notation>
        <dct:identifier>E</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura di mero supporto</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Supporting Facility</skos:prefLabel>
        <skos:alLabel xml:lang="it">Struttura di mero supporto</skos:alLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-17</dct:issued>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-02-12</dct:modified>
    <owl:versionInfo>0.1</owl:versionInfo>
  </skos:ConceptScheme>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>D.4.1</skos:notation>
    <dct:identifier>D.4.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D411">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.4.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.4.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Marina resort</skos:prefLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Marina resort</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broaderTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowerTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/NDC/keyConcept"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.5.5</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.5.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.5</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Rifugio di montagna</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Mountain shelter</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Rifugi di montagna</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B121"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B131"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B141"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B142"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B143"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B144"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B145"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B146"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B147"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B148"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161"/>
        <skos:notation>B.1</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura complementare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Complementary facility</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Esercizio complementare</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bivacco</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bivouac</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bivacchi</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">bivacchi fissi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>C.2.2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>C.2.2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>C.2.2</skos:notation>
        <dct:identifier>C.2.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Chalet</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Lodge</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">locande</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221"/>
        <skos:notation>C.2</skos:notation>
        <dct:identifier>C.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Altro alloggio privato</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Other private accommodation for rental</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Altri alloggi privati</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Chalet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lodge</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">locande</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>C.2.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>C.2.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>C.2.1</skos:notation>
        <dct:identifier>C.2.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Camera in affitto in alloggi familiari</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Room for rent in family accommodation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Camere in affitto in alloggi familiari</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Camera in affitto in alloggi familiari</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Room for rent in family accommodation</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Camere in affitto in alloggi familiari</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A111"/>
        <skos:notation>A.1</skos:notation>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Resort"/>
        <dct:identifier>A.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo/Hotel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. </skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A111">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1"/>
        <skos:notation>A.1.1.1</skos:notation>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <dct:identifier>A.1.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo/Hotel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. </skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>A.1.1</skos:notation>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
    <dct:identifier>A.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo/Hotel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>D.1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio turistico</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Village</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">villaggi turistici</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Sono villaggi turistici le strutture ricettive aperte al pubblico, a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su  aree  recintate destinate alla sosta ed  al  soggiorno  di  turisti  in  allestimenti minimi,  in  prevalenza  sprovvisti  di  propri   mezzi   mobili   di pernottamento. </skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D131"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura ricettiva all'aperto complementare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor Complementary Accommodation Facility</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Esercizio ricettivo all'aperto complementare</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:notation>D.1.2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio turistico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Village</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">villaggi turistici</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Sono villaggi turistici le strutture ricettive aperte al pubblico, a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su  aree  recintate destinate alla sosta ed  al  soggiorno  di  turisti  in  allestimenti minimi,  in  prevalenza  sprovvisti  di  propri   mezzi   mobili   di pernottamento. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.3</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B131">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.3.1</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.3.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Hostel"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ostello per la gioventù</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Youth Hostel</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Ostelli per la gioventù</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Ostello</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Casa per la gioventù</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Case per la gioventù</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Gli ostelli per la gioventu' sono  strutture  ricettive  per  il soggiorno e il pernottamento, per periodi limitati, dei giovani e dei loro accompagnatori, gestite, in forma diretta o indiretta, da enti o associazioni.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Hostel"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ostello per la gioventù</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Youth Hostel</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ostelli per la gioventù</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ostello</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Casa per la gioventù</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Case per la gioventù</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Gli ostelli per la gioventu' sono  strutture  ricettive  per  il soggiorno e il pernottamento, per periodi limitati, dei giovani e dei loro accompagnatori, gestite, in forma diretta o indiretta, da enti o associazioni.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.5.4</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.5.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rifugio-albergo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Refuge-hotel</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifugi-albergo</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>D.2.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>D.2.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.2.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.2.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Parco Vacanze</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday Park</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">parchi di vacanza</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.2</skos:notation>
        <dct:identifier>D.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Parco Vacanze</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday Park</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">parchi di vacanza</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Parco Vacanze</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday Park</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">parchi di vacanza</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E111"/>
        <skos:notation>E.1</skos:notation>
        <dct:identifier>E.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Area di sosta</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Parking area</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">aree di sosta</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E111">
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1"/>
        <skos:notation>E.1.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>E.1.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Area di sosta</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Parking area</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">aree di sosta</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>E.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>E.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Area di sosta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parking area</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">aree di sosta</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>C.1.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>C.1.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>C.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>C.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111"/>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/BedAndBreakfast"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bed &amp; Breakfast a conduzione familiare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Bed &amp; Breakfast - family form</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Bed &amp; Braakfast</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Bed &amp; Braakfast</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I bed and breakfast sono strutture  ricettive  a  conduzione  ed organizzazione  familiare,  gestite   da   privati   in   forma   non imprenditoriale,  che   forniscono   alloggio   e   prima   colazione utilizzando   parti   della   stessa   unità   immobiliare   purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111"/>
        <skos:notation>C.1</skos:notation>
        <dct:identifier>C.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Alloggio privato in affitto</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Private accommodation for rental</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alloggi privati in affitto</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/BedAndBreakfast"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bed &amp; Breakfast a conduzione familiare</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bed &amp; Breakfast - family form</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bed &amp; Braakfast</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Bed &amp; Braakfast</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I bed and breakfast sono strutture  ricettive  a  conduzione  ed organizzazione  familiare,  gestite   da   privati   in   forma   non imprenditoriale,  che   forniscono   alloggio   e   prima   colazione utilizzando   parti   della   stessa   unità   immobiliare   purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.5.2</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.5.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rifugio alpino</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Alpine Refuge</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifiugi alpini</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifugi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I rifugi alpini sono strutture ricettive ubicate  in  montagna, ad alta  quota,  fuori  dai  centri  urbani.  I  rifugi  alpini  sono predisposti per il ricovero, il ristoro e per il  soccorso  alpino  e devono essere custoditi e aperti al  pubblico  per  periodi  limitati nelle stagioni turistiche. Durante i periodi  di  chiusura  i  rifugi alpini devono disporre di un  locale  per  il  ricovero  di  fortuna, convenientemente dotato, sempre  aperto  e  accessibile  dall'esterno anche in caso di abbondanti nevicate e durante il periodo di apertura stagionale il servizio di ricovero deve essere comunque garantito per l'intero arco della giornata. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.4</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B141">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.1</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Casa per ferie</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday House</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Case per ferie</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le case per ferie sono strutture  ricettive  attrezzate  per  il soggiorno di persone o gruppi e  gestite,  al  di  fuori  di  normali canali commerciali, da enti pubblici, operanti senza  fine  di  lucro per il conseguimento di finalita' sociali, culturali, assistenziali o sportive, nonche' da enti o  aziende  per  il  soggiorno  dei  propri dipendenti e loro familiari. Nelle case per  ferie  possono  altresì essere ospitati dipendenti e relativi familiari, di altre  aziende  o assistiti dagli enti di cui al presente comma con i quali  sia  stata stipulata apposita convenzione. </skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B142">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.2</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Foresteria per turisti</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Guesthouse for tourists</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Foresterie</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">foresterie lombarde</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B143">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.3</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Centro di vacanza per minore</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday centre for children</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centri di vacanza per minore</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centro vacanze per ragazzi</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centri vacanze per ragazzi</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B144">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.4</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Colonia</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Colonie</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B145">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.5</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Pensione universitaria</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">University Guesthouse</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Pensionati universitari</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B146">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.6</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.6</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Casa per esercizi spirituali</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">House for spirital retreats</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Case per esercizi spirituali</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B147">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.7</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.7</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Casa religiosa di ospitalità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious hospitality houses</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Case religiose di ospitalità</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B148">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.4.8</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.4.8</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Centro soggiorno studi</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Study room center</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centro soggiorno sociale</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Casa per ferie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday House</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Case per ferie</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le case per ferie sono strutture  ricettive  attrezzate  per  il soggiorno di persone o gruppi e  gestite,  al  di  fuori  di  normali canali commerciali, da enti pubblici, operanti senza  fine  di  lucro per il conseguimento di finalita' sociali, culturali, assistenziali o sportive, nonche' da enti o  aziende  per  il  soggiorno  dei  propri dipendenti e loro familiari. Nelle case per  ferie  possono  altresì essere ospitati dipendenti e relativi familiari, di altre  aziende  o assistiti dagli enti di cui al presente comma con i quali  sia  stata stipulata apposita convenzione. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A411"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.4</skos:notation>
        <dct:identifier>A.4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza turistico alberghiera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Residence</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">RTA</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistiche-alberghiere</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A411">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.4.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.4.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza turistico alberghiera </skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Residence</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">RTA</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistiche-alberghiere</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
    <skos:notation>A.4.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.4.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza turistico alberghiera </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Residence</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">RTA</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistiche-alberghiere</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011"/>
        <skos:notation>A.10.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.10.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dimora storica</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical accommodation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Dimore storiche</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011"/>
        <skos:notation>A.10</skos:notation>
        <dct:identifier>A.10</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dimora storica</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical accommodation</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Dimore storiche</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:notation>A.10.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.10.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dimora storica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical accommodation</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Dimore storiche</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Alloggio in affitto gestito in forma imprenditoriale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Accommodation for rent managed in entrepreneurial form</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alloggi in affitto gestiti in forma imprenditoriale</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.3</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Unità abitativa ammobiliata a uso turistico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Furnished Accommodation unit for tourists </skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Unità abitative ammobiliata a uso turistico</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">locande turistiche</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Sono case o appartamenti offerti in affitto a turisti per un periodo non inferiore a sette giorni e non superiore a sei mesi consecutivi. Arredati, dotati di servizi igienici e di cucina autonomi, non offrono alcun servizio di tipo alberghiero e possono essere gestite sia in forma imprenditoriale che non (fino ad un massimo di quattro unità abitative) ovvero con una gestione non diretta affidata dai proprietari ad agenzie immobiliari e società di gestione immobiliare turistica esterne che, in tal caso, si occupano sia della promozione della struttura che della relativa locazione. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A711"/>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/BedAndBreakfast"/>
        <skos:notation>A.7</skos:notation>
        <dct:identifier>A.7</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bed &amp; Breakfast organizzato in forma imprenditoriale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Bed &amp; Breakfast - enterpreneurial form</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A711">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7"/>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/BedAndBreakfast"/>
        <skos:notation>A.7.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.7.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Bed &amp; Breakfast organizzato in forma imprenditoriale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Bed &amp; Breakfast - enterpreneurial form</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/BedAndBreakfast"/>
    <skos:notation>A.7.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.7.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bed &amp; Breakfast organizzato in forma imprenditoriale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bed &amp; Breakfast - enterpreneurial form</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Affittacamere</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guest House</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Affitta Camere</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">esercizi di affittacamere</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Gli esercizi di affittacamere sono strutture ricettive con camere, nelle quali oltre all'alloggio possono essere forniti anche servizi complementare, dislocate in più appartamenti mobiliati ma ubicate nello stesso stabile.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>D.3.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>D.3.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.3.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.3.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Stabilimento Balneare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Beach Establishment</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Stabilimenti balneari</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.3</skos:notation>
        <dct:identifier>D.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Stabilimento Balneare</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Beach Establishment</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Stabilimenti balneari</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stabilimento Balneare</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beach Establishment</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Stabilimenti balneari</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.5.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.5.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo Diffuso</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi diffusi</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.5</skos:notation>
        <dct:identifier>A.5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo Diffuso</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi diffusi</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
    <skos:notation>A.5.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.5.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo Diffuso</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Alberghi diffusi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio e area attrezzata per camper e roulotte</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Campsite and equipped area for campers and caravans</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Campeggi e aree attrezzate per camper e roulotte</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
    <skos:notation>D.1.1.3</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Campground"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio nell'ambito di attività agrituristiche</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Camground in the context of agritourism activities</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Campeggi nell'ambito di attività agrituristiche</skos:altLabel>
    <skos:defintion xml:lang="it">I campeggi nell'ambito delle attivita' agrituristiche sono aree di ricezione all'aperto gestite da imprenditori agricoli ai sensi  della legge 20 febbraio 2006, n. 96, recante disciplina dell'agriturismo. </skos:defintion>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111"/>
        <skos:notation>A.11.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.11.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Centro congressi e conferenze</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference center</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centri congressi e conferenze</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111"/>
        <skos:notation>A.11</skos:notation>
        <dct:identifier>A.11</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Centro congressi e conferenze</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference center</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Centri congressi e conferenze</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:notation>A.11.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.11.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Centro congressi e conferenze</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference center</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Centri congressi e conferenze</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.4</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura ricettiva - residence</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Residence</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Residence</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le  strutture  ricettive  -  residence  sono  complessi  unitari costituiti da uno o più immobili comprendenti appartamenti  arredati e dotati di servizi igienici e di cucina autonomi, gestiti  in  forma imprenditoriale, dati in locazione ai turisti, con  contratti  aventi validità non inferiore a tre giorni. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A811"/>
        <skos:notation>A.8.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.8.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza della salute/beauty farm</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Beauty Farm</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrowerTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A811">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8"/>
        <skos:notation>A.8.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.8.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza della salute/beauty farm</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Beauty Farm</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrowerTransitive>
    <skos:notation>A.8</skos:notation>
    <dct:identifier>A.8</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza della salute/beauty farm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beauty Farm</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.6.1</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.6.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>B.1.6</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.6</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Altro esercizio ricettivo n.a.c</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Altri esercizi ricettivi n.a.c</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività ricettive in residenze rurali o country house</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Country House</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Residenza rurale</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Residenze rurali</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Esercizi rurali</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Country House</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le attivita' ricettive in residenze rurali o country house sono le strutture localizzate in ville padronali o  fabbricati  rurali  da utilizzare per l'animazione sportivo-ricreativa  composte  da  camere con  eventuale  angolo  cottura,  che  dispongono  di   servizio   di ristorazione aperto al pubblico.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>D.1.3</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D131">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:notation>D.1.3.1</skos:notation>
        <dct:identifier>D.1.3.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio e villaggio turistico (forma mista)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Campsite and Tourist Village (hybrid form)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Campeggi e villaggi turistici (forma mista)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">camping-village</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio e villaggio turistico (forma mista)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Campsite and Tourist Village (hybrid form)</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Campeggi e villaggi turistici (forma mista)</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">camping-village</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
    <skos:notation>D.1.1.2</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.1.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Campground"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio A</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Campground A</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Campeggi A</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I campeggi assumono la denominazione aggiuntiva A (annuale) quando sono aperti per la doppia stagione estivo-invernale o sono autorizzati a esercitare la propria attività per l'intero anno.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1211"/>
        <skos:notation>A.12</skos:notation>
        <dct:identifier>A.12</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Condhotel</skos:prefLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1211">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12"/>
        <skos:notation>A.12.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.12.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Condhotel</skos:prefLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>A.12.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.12.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Condhotel</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911"/>
        <skos:notation>A.9.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.9.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo meublè o garnì</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Albergo Garnì</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911"/>
        <skos:notation>A.9</skos:notation>
        <dct:identifier>A.9</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo meublè o garnì</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Albergo Garnì</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:notation>A.9.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.9.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Albergo meublè o garnì</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Albergo Garnì</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
    <skos:notation>D.1.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Campground"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Campeggio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Campground</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Camping</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">campeggi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Sono  campeggi  le  strutture  ricettive  aperte  al  pubblico,  a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su   aree   recintate destinate alla  sosta  ed  al  soggiorno  di  turisti  in  prevalenza provvisti di propri mezzi mobili  di  pernottamento.  In  alternativa alla dizione di campeggio può essere usata quella di camping. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211"/>
        <skos:notation>A.2.1</skos:notation>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Motel"/>
        <dct:identifier>A.2.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Motel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Motel</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211"/>
        <skos:notation>A.2</skos:notation>
        <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Motel"/>
        <dct:identifier>A.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Motel</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Motel</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broaderTransitive>
    <skos:notation>A.2.1.1</skos:notation>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://schema.org/Motel"/>
    <dct:identifier>A.2.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Motel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Motel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.2</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B121">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
        <skos:notation>B.1.2.1</skos:notation>
        <dct:identifier>B.1.2.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Alloggio in ambito di attività agrituristica</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Accommodation in the agritourism sector</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Gli alloggi nell'ambito  delle  attività agrituristiche sono locali siti in fabbricati rurali gestiti da imprenditori agricoli  ai sensi della  legge  20  febbraio  2006,  n.  96,  recante  disciplina dell'agriturismo.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Agriturismo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agritourism</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Agriturismi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1"/>
    <skos:notation>D.1.2.2</skos:notation>
    <dct:identifier>D.1.2.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio turistico A</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist Village A</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">villaggi turistici A</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I villaggi turistici assumono la denominazione aggiuntiva A (annuale) quando sono aperti per la doppia stagione estivo-invernale o sono autorizzati a esercitare la propria attività per l'intero anno. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.6</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.6</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Casa e appartamento per vacanza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">House and Flat for Holiday</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Case e appartamenti per vacanza</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Casa appartamento vacanze</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A311"/>
        <skos:notation>A.3</skos:notation>
        <dct:identifier>A.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio albergo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel Village</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Villaggi Alberghieri</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A311">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3"/>
        <skos:notation>A.3.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.3.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio albergo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel Village</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Villaggi Alberghieri</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>A.3.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.3.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Villaggio albergo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hotel Village</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Villaggi Alberghieri</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A611"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.6</skos:notation>
        <dct:identifier>A.6</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza d'epoca alberghiera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical Hotel Residence</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistico-alberghiere</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A611">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
        <skos:notation>A.6.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>A.6.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza d'epoca alberghiera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical Hotel Residence</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistico-alberghiere</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/Hotel"/>
    <skos:notation>A.6.1</skos:notation>
    <dct:identifier>A.6.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza d'epoca alberghiera</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical Hotel Residence</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">residenze turistico-alberghiere</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.5.1</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.5.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rifugio escursionistico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hiking Refuge</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifugi escursionistici</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">I rifugi escursionistici sono  strutture  ricettive  aperte  al pubblico idonee ad offrire ospitalita' e ristoro ad escursionisti  in zone montane ubicate in luoghi favorevoli ad ascensioni,  servite  da strade o da altri mezzi di trasporto ordinari, anche  in  prossimità di centri abitati ed anche  collegate  direttamente  alla  viabilità pubblica.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.2</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività ricettiva in esercizio di ristorazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Accommodation and Catering Facility </skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Attività ricettive in esercizio di ristorazione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le attività ricettive  in  esercizi  di  ristorazione  sono  le strutture composte da camere, ciascuna con accesso indipendente dagli altri  locali,  gestite  in  modo  complementare all'esercizio   di ristorazione  dallo  stesso  titolare  e   nello   stesso complesso immobiliare. </skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:notation>B.1.1.5</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.1.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Residenza d'epoca extraalberghiera</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Extra Hotel Residence</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le residenze d'epoca sono strutture ricettive extralberghiere ubicate in complessi immobiliari di particolare pregio storico e architettonico, dotate di mobili e arredi d'epoca o di particolare livello artistico, idonee ad una accoglienza altamente qualificata.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>B.1.5.3</skos:notation>
    <dct:identifier>B.1.5.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>4</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rifiugio sociale d'alta montagna</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">High mountain social shelters</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifugi sociali d'alta montagna</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology"/>
    <skos:notation>D.4</skos:notation>
    <dct:identifier>D.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D"/>
    <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41"/>
    <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D411"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Marina resort</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
  <rdfs:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/AccommodationTypology"/>
</rdf:RDF>
