@prefix dct:     <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix adms:    <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix accoapit: <https://w3id.org/italia/onto/ACCO/> .
@prefix xkos:    <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ndc: <https://w3id.org/italia/onto/NDC/> .


skos:ConceptScheme
      a       rdfs:Class .

skos:Concept
      a       rdfs:Class .

accoapit:AccommodationTypology
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Dataset
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Distribution
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Standard
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Kind
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Agent
      a       rdfs:Class .

foaf:Agent
      a       rdfs:Class .

dct:Standard
      a       rdfs:Class .

skos:prefLabel
      a       rdfs:Property .

skos:notation
      a       rdfs:Property .

skos:inScheme
      a       rdfs:Property .

skos:narrower
	  a 	  rdfs:Property .

skos:broader
	  a		  rdfs:Property .

skos:broaderTransitive
      a 	  rdfs:Property .

skos:narrowerTransitive
      a       rdfs:Property .

skos:definition
	  a		  rdfs:Property .

dct:identifier
	  a       rdfs:Property .

dct:title
    a       rdfs:Property .

dct:type
    a       rdfs:Property .

dct:description
    a       rdfs:Property .

dct:creator
    a       rdfs:Property .

dct:publisher
    a       rdfs:Property .

dct:rightsHolder
    a       rdfs:Property .

dct:conformsTo
    a       rdfs:Property .

dct:subject
    a       rdfs:Property .

dct:accrualPeriodicity
    a       rdfs:Property .

dct:language
    a       rdfs:Property .

dct:format
    a       rdfs:Property .

dct:issued
    a       rdfs:Property .

dct:modified
    a       rdfs:Property .

dct:license
    a       rdfs:Property .

xkos:numberOfLevels
    a     rdfs:Property .

clvapit:hasRankOrder
    a     rdfs:Property .

skos:exactMatch
    a     rdfs:Property .

dcat:theme
    a     rdfs:Property .

dcat:distribution
    a     rdfs:Property .

foaf:name
    a     rdfs:Property .

dcat:keyword
    a     rdfs:Property .

dcat:contactPoint
    a     rdfs:Property .

dcat:accessURL
    a     rdfs:Property .

dcat:downloadURL
    a     rdfs:Property .

owl:versionInfo
    a     rdfs:Property .

adms:representationTechnique
    a     rdfs:Property .

vcard:fn
    a     rdfs:Property .

vcard:hasEmail
    a     rdfs:Property .

ndc:keyConcept
    a     rdfs:Property .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology>
      a       skos:ConceptScheme , adms:Asset , dcatapit:Dataset ;
      dct:title "Accommodation Typology Classification"@en , "Classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it ;
      dct:description "Classification of the types of accommodations. The classification is aligned with the classification of the LodgingBusiness used in schema.org."@en , "Classificazione dei tipi di strutture ricettive ai sensi del codice del turismo (Decreto legislativo n°79 del 23 maggio 2011). La classificazione è allineata alla classificazione dei LodgingBusiness del vocabolario schema.org"@it ;
      rdfs:comment "Classification of the types of Accommodation. The classification is aligned with the classification of the LodgingBusiness used in schema.org"@en , "Classificazione dei tipi di strutture ricettive ai sensi del codice del turismo (Decreto legislativo n°79 del 23 maggio 2011). La classificazione è allineata alla classificazione dei LodgingBusiness del vocabolario schema.org"@it ;
      rdfs:label "Accommodation Typology Classification"@en , "Classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it ;
      xkos:numberOfLevels "4";
      dct:type <http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy> ;
      adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
      dct:identifier "agid:D.4" ;
      ndc:keyConcept "accommodation-typology" ;
      dct:rightsHolder <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> ;
      dct:creator <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>  , <http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/td_PCM> ;
      dct:publisher <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>  ;
      dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> ;
      dct:subject <http://eurovoc.europa.eu/251915> , <http://eurovoc.europa.eu/251794> , <http://eurovoc.europa.eu/251889> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
      dct:conformsTo  <http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS> ;
      dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> ;
      dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
      dcat:keyword "struttura ricettiva"@it , "tipologia struttura ricettiva"@it , "albergo"@it , "ostello"@it , "villaggio"@it ,"vacanze"@it , "accommodation facility"@en , "accommodation facility typology"@en , "accommodation"@en , "hotel"@en , "hostel"@en , "village"@en , "holidays"@en ;
      dcat:distribution <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_Turtle> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_XML> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_JSON_LD> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_CSV> ,
      <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_XLSX> ;
      dcat:contactPoint <http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID> ;
      skos:hasTopConcept <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A>,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC>,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D>,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E> ;
      dct:issued "2017-10-17"^^xsd:date ;
      dct:modified "2018-02-12"^^xsd:date ;
      owl:versionInfo "0.1" .

<http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "agid" ;
      foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en .

<http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/td_PCM>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "PCM" ;
      foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it, "Digital Transformation Team"@en .

<http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS>
      a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
      dct:identifier "SKOS" ;
      dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS" ;
      dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web" .

<http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID>
      a	dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
      vcard:fn		"banche dati e open data" ;
      vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_Turtle>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione RDF/Turtle per classificazione tipologie strutture ricettive "@it , "RDF/Turtle distribution for accommodation facilities typology"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it , "This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.ttl> ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> .

  <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_RDF_XML>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione RDF/XML per classificazione tipologie strutture ricettive "@it , "RDF/XML distribution for accommodation facilities typology"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it , "This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
      dct:license <http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.rdf> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_JSON_LD>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione JSON_LD per classificazione tipologie strutture ricettive "@it , "JSON_LD distribution for accommodation facilities typology"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it , "This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
      dct:license <http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.jsonld> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> .

  <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_CSV>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione CSV per classificazione tipologie strutture ricettive "@it , "CSV distribution for accommodation facilities typology"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it , "This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
      dct:license <http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.csv> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/AccoTypology_XLSX>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione XLSX per classificazione tipologie strutture ricettive "@it , "XLSX distribution for accommodation facilities typology"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione delle tipologie di strutture ricettive"@it , "This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the typology classification for accommodation facilities"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
      dct:license <http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/accommodation-typology.xlsx> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> .


##### Definition of the controlled vocabulary: fist level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A>
	  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
	  skos:notation "A" ;
	  dct:identifier "A" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1> ;
	  skos:prefLabel "Struttura alberghiera e paralberghiera"@it ;
    skos:altLabel "Alberghiero"@it , "Esercizio alberghiero e paralberghiero"@it ;
	  skos:prefLabel "Hotel Facility"@en .

##### Hotel Facility: second level of the hierarchy #####
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A111> ;
    skos:notation "A.1" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Resort> ;
    dct:identifier "A.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Albergo/Hotel"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel"@en ;
    skos:definition "Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. "@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211> ;
    skos:notation "A.2" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Motel> ;
    dct:identifier "A.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Motel"@it ;
    skos:prefLabel "Motel"@en ;
    skos:definition "I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A311> ;
    skos:notation "A.3" ;
    dct:identifier "A.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Villaggio albergo"@it ;
    skos:altLabel "Villaggi Alberghieri"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel Village"@en ;
    skos:definition "I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A411> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.4" ;
    dct:identifier "A.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Residenza turistico alberghiera"@it ;
    skos:altLabel "RTA"@it , "residenze turistiche-alberghiere"@it ;
    skos:prefLabel "Tourist Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.5" ;
    dct:identifier "A.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Albergo Diffuso"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi diffusi"@it ;
    skos:definition "Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A611> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.6" ;
    dct:identifier "A.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Residenza d'epoca alberghiera"@it ;
    skos:altLabel "residenze turistico-alberghiere"@it ;
    skos:prefLabel "Historical Hotel Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A711> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/BedAndBreakfast> ;
    skos:notation "A.7" ;
    dct:identifier "A.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast organizzato in forma imprenditoriale"@it ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast - enterpreneurial form"@en ;
    skos:definition "I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81> ;
        skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A811> ;
        skos:notation "A.8" ;
        dct:identifier "A.8" ;
        clvapit:hasRankOrder "2" ;
        skos:prefLabel "Residenza della salute/beauty farm"@it ;
        skos:prefLabel "Beauty Farm"@en ;
        skos:definition "Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici."@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9>
            a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
            skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
            skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
            skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91> ;
            skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911> ;
            skos:notation "A.9" ;
            dct:identifier "A.9" ;
            clvapit:hasRankOrder "2" ;
            skos:prefLabel "Albergo meublè o garnì"@it ;
            skos:altLabel "Albergo Garnì"@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10>
            a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
            skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
            skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
            skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101> ;
            skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011> ;
            skos:notation "A.10" ;
            dct:identifier "A.10" ;
            clvapit:hasRankOrder "2" ;
            skos:prefLabel "Dimora storica"@it ;
            skos:altLabel "Dimore storiche"@it ;
            skos:prefLabel "Historical accommodation"@en .

        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11>
            a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
            skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
            skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
            skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1> ;
            skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111> ;
            skos:notation "A.11" ;
            dct:identifier "A.11" ;
            clvapit:hasRankOrder "2" ;
            skos:prefLabel "Centro congressi e conferenze"@it ;
            skos:altLabel "Centri congressi e conferenze"@it ;
            skos:prefLabel "Conference center"@en .

        <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12>
            a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
            skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
            skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
            skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1> ;
            skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1211> ;
            skos:notation "A.12" ;
            dct:identifier "A.12" ;
            clvapit:hasRankOrder "2" ;
            skos:prefLabel "Condhotel"@it .

##### Hotel Facility: third level of the hierarchy #####
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A111> ;
    skos:notation "A.1.1" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    dct:identifier "A.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Albergo/Hotel"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel"@en ;
    skos:definition "Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. "@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211> ;
    skos:notation "A.2.1" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Motel> ;
    dct:identifier "A.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Motel"@it ;
    skos:prefLabel "Motel"@en ;
    skos:definition "I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A311> ;
    skos:notation "A.3.1" ;
    dct:identifier "A.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Villaggio albergo"@it ;
    skos:altLabel "Villaggi Alberghieri"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel Village"@en ;
    skos:definition "I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A411> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.4.1" ;
    dct:identifier "A.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Residenza turistico alberghiera "@it ;
    skos:altLabel "RTA"@it , "residenze turistiche-alberghiere"@it ;
    skos:prefLabel "Tourist Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.5.1" ;
    dct:identifier "A.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Albergo Diffuso"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi diffusi"@it ;
    skos:definition "Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A611> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.6.1" ;
    dct:identifier "A.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Residenza d'epoca alberghiera"@it ;
    skos:prefLabel "Historical Hotel Residence"@en ;
    skos:altLabel "residenze turistico-alberghiere"@it ;
    skos:definition "Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A711> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/BedAndBreakfast> ;
    skos:notation "A.7.1" ;
    dct:identifier "A.7.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast organizzato in forma imprenditoriale"@it ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast - enterpreneurial form"@en ;
    skos:definition "I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A811> ;
        skos:notation "A.8.1" ;
        dct:identifier "A.8.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "3" ;
        skos:prefLabel "Residenza della salute/beauty farm"@it ;
        skos:prefLabel "Beauty Farm"@en ;
        skos:definition "Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici."@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911> ;
        skos:notation "A.9.1" ;
        dct:identifier "A.9.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "3" ;
        skos:prefLabel "Albergo meublè o garnì"@it ;
        skos:altLabel "Albergo Garnì"@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011> ;
        skos:notation "A.10.1" ;
        dct:identifier "A.10.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "3" ;
        skos:prefLabel "Dimora storica"@it ;
        skos:altLabel "Dimore storiche"@it ;
        skos:prefLabel "Historical accommodation"@en .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111> ;
        skos:notation "A.11.1" ;
        dct:identifier "A.11.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "3" ;
        skos:prefLabel "Centro congressi e conferenze"@it ;
        skos:altLabel "Centri congressi e conferenze"@it ;
        skos:prefLabel "Conference center"@en .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1211> ;
        skos:notation "A.12.1" ;
        dct:identifier "A.12.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "3" ;
        skos:prefLabel "Condhotel"@it .

##### Hotel Facility: fourth level of the hierarchy #####
    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A111>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1-1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1> ;
    skos:notation "A.1.1.1" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    dct:identifier "A.1.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Albergo/Hotel"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel"@en ;
    skos:definition "Si tratta di esercizi ricettivi aperti al pubblico, che, oltre all'alloggio, solitamente fornito in camere o suite ubicate in uno o più edifici o anche in parti di essi, offrono alla propria clientela anche vitto ed altri servizi accessori. "@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A211>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A21> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A2> ;
    skos:notation "A.2.1.1" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Motel> ;
    dct:identifier "A.2.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Motel"@it ;
    skos:prefLabel "Motel"@en ;
    skos:definition "I motels differiscono dagli alberghi per la loro particolare predilezione, generalmente accentuata dalla posizione in cui sorgono, per soste di breve durata (automobili, tir, imbarcazioni) e per i servizi di assistenza, riparazione e rifornimento di carburante che offrono alla propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A311>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A31> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A3> ;
    skos:notation "A.3.1.1" ;
    dct:identifier "A.3.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Villaggio albergo"@it ;
    skos:altLabel "Villaggi Alberghieri"@it ;
    skos:prefLabel "Hotel Village"@en ;
    skos:definition "I villaggi sono sostanzialmente alberghi residenziali nei quali la centralizzazione dei servizi e la dislocazone degli alloggi in più stabili facenti parte di uno stesso complesso rappresentano l'elemento distinguente. Generalmente sono inseriti in aree attrezzate per il soggiorno e lo svago della propria clientela."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A411>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A41> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A4> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.4.1.1" ;
    dct:identifier "A.4.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Residenza turistico alberghiera "@it ;
    skos:altLabel "RTA"@it , "residenze turistiche-alberghiere"@it ;
    skos:prefLabel "Tourist Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze turistico alberghiere, dette anche alberghi residenziali, sono esercizi ricettivi che, a differenza degli hotel, contestualmente al mero alloggio pernottamento, offrono alla clientela servizi accessori, come ad esempio l'uso autonomo della cucina in dotazione, in unità abitative arredate di uno o più locali."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A511>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A51> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A5> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.5.1.1" ;
    dct:identifier "A.5.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Albergo Diffuso"@it ;
    skos:altLabel "Alberghi diffusi"@it ;
    skos:definition "Gli alberghi diffusi sono quelle strutture ricettive che offrono alloggio in edifici separati ma solitamente vicini tra loro nei quali i tipici servizi di ricevimento e portineria vengono offerti di un edificio centrale collocato a breve distanza."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A611>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A61> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A6> ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Hotel> ;
    skos:notation "A.6.1.1" ;
    dct:identifier "A.6.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Residenza d'epoca alberghiera"@it ;
    skos:altLabel "residenze turistico-alberghiere"@it ;
    skos:prefLabel "Historical Hotel Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze d'epoca alberghiere sono quelle strutture ricettive la cui offerta è principalmente dedicata a clientela altamente qualificata in cerca di alloggio in immobili o complessi immobiliari di particolare pregio storico-architettonico e nei quali mobili ed arredi siano rigorosamente d'epoca o di particolare livello artistico."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A711>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A71> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A7> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/BedAndBreakfast> ;
    skos:notation "A.7.1.1" ;
    dct:identifier "A.7.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast organizzato in forma imprenditoriale"@it ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast - enterpreneurial form"@en ;
    skos:definition "I bed  and  breakfast  in  forma  imprenditoriale  sono  strutture ricettive  a  conduzione  ed  organizzazione  familiare,  gestite  da privati in  modo  professionale,  che  forniscono  alloggio  e  prima colazione utilizzando parti della stessa unità  immobiliare  purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi."@it .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A811>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A81> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A8> ;
        skos:notation "A.8.1.1" ;
        dct:identifier "A.8.1.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "4" ;
        skos:prefLabel "Residenza della salute/beauty farm"@it ;
        skos:prefLabel "Beauty Farm"@en ;
        skos:definition "Le residenze della salute o beauty farm sono esercizi  alberghieri dotati di particolari strutture di  tipo  specialistico  proprie  del ed estetici."@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A911>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A91> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A9> ;
        skos:notation "A.9.1.1" ;
        dct:identifier "A.9.1.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "4" ;
        skos:prefLabel "Albergo meublè o garnì"@it ;
        skos:altLabel "Albergo Garnì"@it .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1011>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A101> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A10> ;
        skos:notation "A.10.1.1" ;
        dct:identifier "A.10.1.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "4" ;
        skos:prefLabel "Dimora storica"@it ;
        skos:altLabel "Dimore storiche"@it ;
        skos:prefLabel "Historical accommodation"@en .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1111>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11-1> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A11> ;
        skos:notation "A.11.1.1" ;
        dct:identifier "A.11.1.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "4" ;
        skos:prefLabel "Centro congressi e conferenze"@it ;
        skos:altLabel "Centri congressi e conferenze"@it ;
        skos:prefLabel "Conference center"@en .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A1211>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12-1> ;
        skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/A12> ;
        skos:notation "A.12.1.1" ;
        dct:identifier "A.12.1.1" ;
        clvapit:hasRankOrder "4" ;
        skos:prefLabel "Condhotel"@it .

## Extra-hotel facility: first level of the hierarchy
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC>
	  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
	  skos:notation "BC" ;
	  dct:identifier "BC" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22> ;
    skos:prefLabel "Struttura extraalberghiera"@it ;
    skos:altLabel "Esercizio extra-alberghiero"@it , "Extra alberghiero"@it ;
    skos:prefLabel "Extra-hotel facility"@en .

##### Extra-hotel Facility: second level of the hierarchy #####
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B121> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B131> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B141> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B142> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B143> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B144> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B145> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B146> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B147> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B148> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161> ;
    skos:notation "B.1" ;
    dct:identifier "B.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Struttura complementare"@it ;
    skos:altLabel "Esercizio complementare"@it ;
    skos:prefLabel "Complementary facility"@en .

    <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1>
      a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
      skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
      skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11> ;
      skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111> ;
      skos:notation "C.1" ;
      dct:identifier "C.1" ;
      clvapit:hasRankOrder "2" ;
      skos:prefLabel "Alloggio privato in affitto"@it ;
      skos:altLabel "Alloggi privati in affitto"@it ;
      skos:prefLabel "Private accommodation for rental"@en .

      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2>
        a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
        skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
        skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21> ;
        skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211> ;
        skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22> ;
        skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221> ;
        skos:notation "C.2" ;
        dct:identifier "C.2" ;
        clvapit:hasRankOrder "2" ;
        skos:prefLabel "Altro alloggio privato"@it ;
        skos:altLabel "Altri alloggi privati"@it ;
        skos:prefLabel "Other private accommodation for rental"@en .

##### Extra-hotel Facility: third level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "B.1.1" ;
  dct:identifier "B.1.1" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116> ;
  skos:prefLabel "Alloggio in affitto gestito in forma imprenditoriale"@it ;
  skos:altLabel "Alloggi in affitto gestiti in forma imprenditoriale"@it ;
  skos:prefLabel "Accommodation for rent managed in entrepreneurial form"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "B.1.2" ;
  dct:identifier "B.1.2" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B121> ;
  skos:prefLabel "Agriturismo"@it ;
  skos:altLabel "Agriturismi"@it ;
  skos:prefLabel "Agritourism"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "B.1.3" ;
  dct:identifier "B.1.3" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B131> ;
  skos:exactMatch <http://schema.org/Hostel> ;
  skos:prefLabel "Ostello per la gioventù"@it ;
  skos:altLabel "Ostelli per la gioventù"@it , "Ostello"@it , "Casa per la gioventù"@it , "Case per la gioventù"@it ;
  skos:prefLabel "Youth Hostel"@en ;
  skos:definition "Gli ostelli per la gioventu' sono  strutture  ricettive  per  il soggiorno e il pernottamento, per periodi limitati, dei giovani e dei loro accompagnatori, gestite, in forma diretta o indiretta, da enti o associazioni."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "B.1.4" ;
  dct:identifier "B.1.4" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B141> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B142> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B143> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B144> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B145> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B146> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B147> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B148> ;
  skos:prefLabel "Casa per ferie"@it ;
  skos:altLabel "Case per ferie"@it ;
  skos:prefLabel "Holiday House"@en ;
  skos:definition "Le case per ferie sono strutture  ricettive  attrezzate  per  il soggiorno di persone o gruppi e  gestite,  al  di  fuori  di  normali canali commerciali, da enti pubblici, operanti senza  fine  di  lucro per il conseguimento di finalita' sociali, culturali, assistenziali o sportive, nonche' da enti o  aziende  per  il  soggiorno  dei  propri dipendenti e loro familiari. Nelle case per  ferie  possono  altresì essere ospitati dipendenti e relativi familiari, di altre  aziende  o assistiti dagli enti di cui al presente comma con i quali  sia  stata stipulata apposita convenzione. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5" ;
    dct:identifier "B.1.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155> ;
    skos:prefLabel "Rifugio di montagna"@it ;
    skos:altLabel "Rifugi di montagna"@it ;
    skos:prefLabel "Mountain shelter"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.6" ;
    dct:identifier "B.1.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161> ;
    skos:prefLabel "Altro esercizio ricettivo n.a.c"@it ;
    skos:altLabel "Altri esercizi ricettivi n.a.c"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.1.1" ;
    dct:identifier "C.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/BedAndBreakfast> ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast a conduzione familiare"@it ;
    skos:altLabel "Bed & Braakfast"@it , "Bed & Braakfast"@en ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast - family form"@en ;
    skos:definition "I bed and breakfast sono strutture  ricettive  a  conduzione  ed organizzazione  familiare,  gestite   da   privati   in   forma   non imprenditoriale,  che   forniscono   alloggio   e   prima   colazione utilizzando   parti   della   stessa   unità   immobiliare   purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.2.1" ;
    dct:identifier "C.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211> ;
    skos:prefLabel "Camera in affitto in alloggi familiari"@it ;
    skos:altLabel "Camere in affitto in alloggi familiari"@it ;
    skos:prefLabel "Room for rent in family accommodation"@en .

  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.2.2" ;
    dct:identifier "C.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/BC> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221> ;
    skos:prefLabel "Chalet"@it ;
    skos:altLabel "locande"@it ;
    skos:prefLabel "Lodge"@en .

##### Extra-hotel Facility: fourth level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B111>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.1" ;
    dct:identifier "B.1.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Affittacamere"@it ;
    skos:altLabel "Affitta Camere"@it , "esercizi di affittacamere"@it ;
    skos:prefLabel "Guest House"@en ;
    skos:definition "Gli esercizi di affittacamere sono strutture ricettive con camere, nelle quali oltre all'alloggio possono essere forniti anche servizi complementare, dislocate in più appartamenti mobiliati ma ubicate nello stesso stabile."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B112>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.2" ;
    dct:identifier "B.1.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Attività ricettiva in esercizio di ristorazione"@it ;
    skos:altLabel "Attività ricettive in esercizio di ristorazione"@it ;
    skos:prefLabel "Accommodation and Catering Facility "@en ;
    skos:definition "Le attività ricettive  in  esercizi  di  ristorazione  sono  le strutture composte da camere, ciascuna con accesso indipendente dagli altri  locali,  gestite  in  modo  complementare all'esercizio   di ristorazione  dallo  stesso  titolare  e   nello   stesso complesso immobiliare. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B113>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.3" ;
    dct:identifier "B.1.1.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Unità abitativa ammobiliata a uso turistico"@it ;
    skos:altLabel "Unità abitative ammobiliata a uso turistico"@it , "locande turistiche"@it ;
    skos:prefLabel "Furnished Accommodation unit for tourists "@en ;
    skos:definition "Sono case o appartamenti offerti in affitto a turisti per un periodo non inferiore a sette giorni e non superiore a sei mesi consecutivi. Arredati, dotati di servizi igienici e di cucina autonomi, non offrono alcun servizio di tipo alberghiero e possono essere gestite sia in forma imprenditoriale che non (fino ad un massimo di quattro unità abitative) ovvero con una gestione non diretta affidata dai proprietari ad agenzie immobiliari e società di gestione immobiliare turistica esterne che, in tal caso, si occupano sia della promozione della struttura che della relativa locazione. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B114>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.4" ;
    dct:identifier "B.1.1.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Struttura ricettiva - residence"@it ;
    skos:altLabel "Residence"@it ;
    skos:prefLabel "Residence"@en ;
    skos:definition "Le  strutture  ricettive  -  residence  sono  complessi  unitari costituiti da uno o più immobili comprendenti appartamenti  arredati e dotati di servizi igienici e di cucina autonomi, gestiti  in  forma imprenditoriale, dati in locazione ai turisti, con  contratti  aventi validità non inferiore a tre giorni. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B115>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.5" ;
    dct:identifier "B.1.1.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Residenza d'epoca extraalberghiera"@it ;
    skos:prefLabel "Extra Hotel Residence"@en ;
    skos:definition "Le residenze d'epoca sono strutture ricettive extralberghiere ubicate in complessi immobiliari di particolare pregio storico e architettonico, dotate di mobili e arredi d'epoca o di particolare livello artistico, idonee ad una accoglienza altamente qualificata."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B116>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.1.6" ;
    dct:identifier "B.1.1.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Casa e appartamento per vacanza"@it ;
    skos:altLabel "Case e appartamenti per vacanza"@it , "Casa appartamento vacanze"@it ;
    skos:prefLabel "House and Flat for Holiday"@en .

  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B121>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B12> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:notation "B.1.2.1" ;
    dct:identifier "B.1.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Alloggio in ambito di attività agrituristica"@it ;
    skos:prefLabel "Accommodation in the agritourism sector"@en ;
    skos:definition "Gli alloggi nell'ambito  delle  attività agrituristiche sono locali siti in fabbricati rurali gestiti da imprenditori agricoli  ai sensi della  legge  20  febbraio  2006,  n.  96,  recante  disciplina dell'agriturismo."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B131>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.3.1" ;
    dct:identifier "B.1.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B13> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Hostel> ;
    skos:prefLabel "Ostello per la gioventù"@it ;
    skos:altLabel "Ostelli per la gioventù"@it , "Ostello"@it , "Casa per la gioventù"@it , "Case per la gioventù"@it ;
    skos:prefLabel "Youth Hostel"@en ;
    skos:definition "Gli ostelli per la gioventu' sono  strutture  ricettive  per  il soggiorno e il pernottamento, per periodi limitati, dei giovani e dei loro accompagnatori, gestite, in forma diretta o indiretta, da enti o associazioni."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B141>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.1" ;
    dct:identifier "B.1.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Casa per ferie"@it ;
    skos:altLabel "Case per ferie"@it ;
    skos:prefLabel "Holiday House"@en ;
    skos:definition "Le case per ferie sono strutture  ricettive  attrezzate  per  il soggiorno di persone o gruppi e  gestite,  al  di  fuori  di  normali canali commerciali, da enti pubblici, operanti senza  fine  di  lucro per il conseguimento di finalita' sociali, culturali, assistenziali o sportive, nonche' da enti o  aziende  per  il  soggiorno  dei  propri dipendenti e loro familiari. Nelle case per  ferie  possono  altresì essere ospitati dipendenti e relativi familiari, di altre  aziende  o assistiti dagli enti di cui al presente comma con i quali  sia  stata stipulata apposita convenzione. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B142>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.2" ;
    dct:identifier "B.1.4.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Foresteria per turisti"@it ;
    skos:altLabel "Foresterie"@it , "foresterie lombarde"@it ;
    skos:prefLabel "Guesthouse for tourists"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B143>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.3" ;
    dct:identifier "B.1.4.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Centro di vacanza per minore"@it ;
    skos:altLabel "Centri di vacanza per minore"@it , "Centro vacanze per ragazzi"@it , "Centri vacanze per ragazzi"@it ;
    skos:prefLabel "Holiday centre for children"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B144>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.4" ;
    dct:identifier "B.1.4.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Colonia"@it ;
    skos:altLabel "Colonie"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B145>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.5" ;
    dct:identifier "B.1.4.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Pensione universitaria"@it ;
    skos:altLabel "Pensionati universitari"@it ;
    skos:prefLabel "University Guesthouse"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B146>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.6" ;
    dct:identifier "B.1.4.6" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Casa per esercizi spirituali"@it ;
    skos:altLabel "Case per esercizi spirituali"@it ;
    skos:prefLabel "House for spirital retreats"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B147>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.7" ;
    dct:identifier "B.1.4.7" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Casa religiosa di ospitalità"@it ;
    skos:altLabel "Case religiose di ospitalità"@it ;
    skos:prefLabel "Religious hospitality houses"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B148>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.4.8" ;
    dct:identifier "B.1.4.8" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B14> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Centro soggiorno studi"@it ;
    skos:altLabel "Centro soggiorno sociale"@it ;
    skos:prefLabel "Study room center"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B151>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5.1" ;
    dct:identifier "B.1.5.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Rifugio escursionistico"@it ;
    skos:altLabel "Rifugi escursionistici"@it ;
    skos:prefLabel "Hiking Refuge"@en ;
    skos:definition "I rifugi escursionistici sono  strutture  ricettive  aperte  al pubblico idonee ad offrire ospitalita' e ristoro ad escursionisti  in zone montane ubicate in luoghi favorevoli ad ascensioni,  servite  da strade o da altri mezzi di trasporto ordinari, anche  in  prossimità di centri abitati ed anche  collegate  direttamente  alla  viabilità pubblica."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B152>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5.2" ;
    dct:identifier "B.1.5.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Rifugio alpino"@it ;
    skos:altLabel "Rifiugi alpini"@it , "Rifugi"@it ;
    skos:prefLabel "Alpine Refuge"@en ;
    skos:definition "I rifugi alpini sono strutture ricettive ubicate  in  montagna, ad alta  quota,  fuori  dai  centri  urbani.  I  rifugi  alpini  sono predisposti per il ricovero, il ristoro e per il  soccorso  alpino  e devono essere custoditi e aperti al  pubblico  per  periodi  limitati nelle stagioni turistiche. Durante i periodi  di  chiusura  i  rifugi alpini devono disporre di un  locale  per  il  ricovero  di  fortuna, convenientemente dotato, sempre  aperto  e  accessibile  dall'esterno anche in caso di abbondanti nevicate e durante il periodo di apertura stagionale il servizio di ricovero deve essere comunque garantito per l'intero arco della giornata. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B153>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5.3" ;
    dct:identifier "B.1.5.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Rifiugio sociale d'alta montagna"@it ;
    skos:altLabel "Rifugi sociali d'alta montagna"@it  ;
    skos:prefLabel "High mountain social shelters"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B154>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5.4" ;
    dct:identifier "B.1.5.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Rifugio-albergo"@it ;
    skos:altLabel "Rifugi-albergo"@it  ;
    skos:prefLabel "Refuge-hotel"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B155>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.5.5" ;
    dct:identifier "B.1.5.5" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B15> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Bivacco"@it ;
    skos:altLabel "Bivacchi"@it , "bivacchi fissi"@it ;
    skos:prefLabel "Bivouac"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B161>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "B.1.6.1" ;
    dct:identifier "B.1.6.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B16> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/B1> ;
    skos:prefLabel "Attività ricettive in residenze rurali o country house"@it ;
    skos:prefLabel "Country House"@en ;
    skos:altLabel "Residenza rurale"@it , "Residenze rurali"@it , "Esercizi rurali"@it , "Country House"@it ;
    skos:definition "Le attivita' ricettive in residenze rurali o country house sono le strutture localizzate in ville padronali o  fabbricati  rurali  da utilizzare per l'animazione sportivo-ricreativa  composte  da  camere con  eventuale  angolo  cottura,  che  dispongono  di   servizio   di ristorazione aperto al pubblico."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C111>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.1.1.1" ;
    dct:identifier "C.1.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C1> ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/BedAndBreakfast> ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast a conduzione familiare"@it ;
    skos:altLabel "Bed & Braakfast"@it , "Bed & Braakfast"@en ;
    skos:prefLabel "Bed & Breakfast - family form"@en ;
    skos:definition "I bed and breakfast sono strutture  ricettive  a  conduzione  ed organizzazione  familiare,  gestite   da   privati   in   forma   non imprenditoriale,  che   forniscono   alloggio   e   prima   colazione utilizzando   parti   della   stessa   unità   immobiliare   purché funzionalmente collegate e con spazi familiari condivisi."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C211>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.2.1.1" ;
    dct:identifier "C.2.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C21> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2> ;
    skos:prefLabel "Camera in affitto in alloggi familiari"@it ;
    skos:altLabel "Camere in affitto in alloggi familiari"@it ;
    skos:prefLabel "Room for rent in family accommodation"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C221>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "C.2.2.1" ;
    dct:identifier "C.2.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C22> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/C2> ;
    skos:prefLabel "Chalet"@it ;
    skos:altLabel "locande"@it ;
    skos:prefLabel "Lodge"@en .

## Outdoor Accommodation facility: first level of the hierarchy
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D>
	  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
	  skos:notation "D" ;
	  dct:identifier "D" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41> ;
    skos:prefLabel "Struttura ricettiva all'aperto"@it ;
    skos:altLabel "aziende ricettive all'aria aperta"@it ;
	  skos:prefLabel "Outdoor Accommodation Facility"@en .

## Outdoor Accommodation facility: second level of the hierarchy
  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1>
	  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
	  skos:notation "D.1" ;
	  dct:identifier "D.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D131> ;
    skos:prefLabel "Struttura ricettiva all'aperto complementare"@it ;
    skos:altLabel "Esercizio ricettivo all'aperto complementare"@it ;
	  skos:prefLabel "Outdoor Complementary Accommodation Facility"@en .

  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2>
  	a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  	skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  	skos:notation "D.2" ;
  	dct:identifier "D.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211> ;
    skos:prefLabel "Parco Vacanze"@it ;
    skos:altLabel "parchi di vacanza"@it ;
 	  skos:prefLabel "Holiday Park"@en ;
    skos:definition "Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.3" ;
    dct:identifier "D.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311> ;
    skos:prefLabel "Stabilimento Balneare"@it ;
    skos:altLabel "Stabilimenti balneari"@it ;
    skos:prefLabel "Beach Establishment"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.4" ;
    dct:identifier "D.4" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D411> ;
    skos:prefLabel "Marina resort"@it .

## Outdoor Accommodation facility: third level of the hierarchy
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "D.1.1" ;
  dct:identifier "D.1.1" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113> ;
  skos:prefLabel "Campeggio e area attrezzata per camper e roulotte"@it ;
  skos:altLabel "Campeggi e aree attrezzate per camper e roulotte"@it ;
  skos:prefLabel "Campsite and equipped area for campers and caravans"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12>
  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
  skos:notation "D.1.2" ;
  dct:identifier "D.1.2" ;
  clvapit:hasRankOrder "3" ;
  skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
  skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121> ;
  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122> ;
  skos:prefLabel "Villaggio turistico"@it ;
  skos:altLabel "villaggi turistici"@it ;
  skos:prefLabel "Tourist Village"@en ;
  skos:definition "Sono villaggi turistici le strutture ricettive aperte al pubblico, a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su  aree  recintate destinate alla sosta ed  al  soggiorno  di  turisti  in  allestimenti minimi,  in  prevalenza  sprovvisti  di  propri   mezzi   mobili   di pernottamento. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.1.3" ;
    dct:identifier "D.1.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D131> ;
    skos:prefLabel "Campeggio e villaggio turistico (forma mista)"@it ;
    skos:altLabel "Campeggi e villaggi turistici (forma mista)"@it , "camping-village"@it;
    skos:prefLabel "Campsite and Tourist Village (hybrid form)"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.2.1" ;
    dct:identifier "D.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211> ;
    skos:prefLabel "Parco Vacanze"@it ;
    skos:altLabel "parchi di vacanza"@it ;
    skos:prefLabel "Holiday Park"@en ;
    skos:definition "Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.3.1" ;
    dct:identifier "D.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:prefLabel "Stabilimento Balneare"@it ;
    skos:altLabel "Stabilimenti balneari"@it ;
    skos:prefLabel "Beach Establishment"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.4.1" ;
    dct:identifier "D.4.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D411> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D> ;
    skos:prefLabel "Marina resort"@it .

## Outdoor Accommodation facility: fourth level of the hierarchy
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D111>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:notation "D.1.1.1" ;
    dct:identifier "D.1.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Campground> ;
    skos:prefLabel "Campeggio"@it ;
 	  skos:prefLabel "Campground"@en ;
    skos:altLabel "Camping"@it , "campeggi"@it ;
    skos:definition "Sono  campeggi  le  strutture  ricettive  aperte  al  pubblico,  a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su   aree   recintate destinate alla  sosta  ed  al  soggiorno  di  turisti  in  prevalenza provvisti di propri mezzi mobili  di  pernottamento.  In  alternativa alla dizione di campeggio può essere usata quella di camping. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D112>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:notation "D.1.1.2" ;
    dct:identifier "D.1.1.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:exactMatch <http://schema.org/Campground> ;
    skos:prefLabel "Campeggio A"@it ;
    skos:prefLabel "Campground A"@en ;
    skos:altLabel "Campeggi A"@it ;
    skos:definition "I campeggi assumono la denominazione aggiuntiva A (annuale) quando sono aperti per la doppia stagione estivo-invernale o sono autorizzati a esercitare la propria attività per l'intero anno."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D113>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:notation "D.1.1.3" ;
    dct:identifier "D.1.1.3" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:relatedMatch <http://schema.org/Campground> ;
    skos:prefLabel "Campeggio nell'ambito di attività agrituristiche"@it ;
    skos:altLabel "Campeggi nell'ambito di attività agrituristiche"@it ;
 	  skos:prefLabel "Camground in the context of agritourism activities"@en ;
    skos:defintion "I campeggi nell'ambito delle attivita' agrituristiche sono aree di ricezione all'aperto gestite da imprenditori agricoli ai sensi  della legge 20 febbraio 2006, n. 96, recante disciplina dell'agriturismo. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D121>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:notation "D.1.2.1" ;
    dct:identifier "D.1.2.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Villaggio turistico"@it ;
    skos:altLabel "villaggi turistici"@it ;
    skos:prefLabel "Tourist Village"@en ;
    skos:definition "Sono villaggi turistici le strutture ricettive aperte al pubblico, a gestione  unitaria,  allestite  ed  attrezzate  su  aree  recintate destinate alla sosta ed  al  soggiorno  di  turisti  in  allestimenti minimi,  in  prevalenza  sprovvisti  di  propri   mezzi   mobili   di pernottamento. "@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D122>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D12> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:notation "D.1.2.2" ;
    dct:identifier "D.1.2.2" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Villaggio turistico A"@it ;
    skos:altLabel "villaggi turistici A"@it ;
    skos:prefLabel "Tourist Village A"@en ;
    skos:definition "I villaggi turistici assumono la denominazione aggiuntiva A (annuale) quando sono aperti per la doppia stagione estivo-invernale o sono autorizzati a esercitare la propria attività per l'intero anno. "@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D131>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.1.3.1" ;
    dct:identifier "D.1.3.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D13> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D1> ;
    skos:prefLabel "Campeggio e villaggio turistico (forma mista)"@it ;
    skos:altLabel "Campeggi e villaggi turistici (forma mista)"@it , "camping-village"@it ;
    skos:prefLabel "Campsite and Tourist Village (hybrid form)"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D211>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.2.1.1" ;
    dct:identifier "D.2.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D21> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D2> ;
    skos:prefLabel "Parco Vacanze"@it ;
    skos:altLabel "parchi di vacanza"@it ;
    skos:prefLabel "Holiday Park"@en ;
    skos:definition "Sono parchi di vacanza i campeggi, a gestione unitaria, in cui  è praticato  l'affitto  della  piazzola  ad  un  unico  equipaggio  per l'intera durata del periodo di apertura della struttura.  8. Le strutture ricettive all'aperto sono  classificate  in  base  ai requisiti e alle caratteristiche posseduti  secondo  le  prescrizioni previste dalle regioni e dalle  province  autonome  di  Trento  e  di Bolzano."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D311>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.3.1.1" ;
    dct:identifier "D.3.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D31> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D3> ;
    skos:prefLabel "Stabilimento Balneare"@it ;
    skos:altLabel "Stabilimenti balneari"@it ;
    skos:prefLabel "Beach Establishment"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D411>
    a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:notation "D.4.1.1" ;
    dct:identifier "D.4.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D41> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/D4> ;
    skos:prefLabel "Marina resort"@it .

### Supporting facility: first level of the hierarchy
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E>
	  a  	skos:Concept , accoapit:AccommodationTypology ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
	  skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11> ;
	  skos:notation "E" ;
	  dct:identifier "E" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Struttura di mero supporto"@it ;
    skos:alLabel "Struttura di mero supporto"@it ;
	  skos:prefLabel "Supporting Facility"@en .

##### Supporting Accommodation Facility: second level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1>
    a  	skos:Concept ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11> ;
    skos:narrowerTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E111> ;
    skos:notation "E.1" ;
    dct:identifier "E.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "2" ;
    skos:prefLabel "Area di sosta"@it ;
    skos:altLabel "aree di sosta"@it ;
    skos:prefLabel "Parking area"@en .

##### Supporting Accommodation Facility: third level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11>
    a  	skos:Concept ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E> ;
    skos:narrower <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E111> ;
    skos:notation "E.1.1" ;
    dct:identifier "E.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "3" ;
    skos:prefLabel "Area di sosta"@it ;
    skos:altLabel "aree di sosta"@it ;
    skos:prefLabel "Parking area"@en .

##### Supporting Accommodation Facility: fourth level of the hierarchy #####
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E111>
    a  	skos:Concept ;
    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology> ;
    skos:broader <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E11> ;
    skos:broaderTransitive <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-accommodation-facilities/accommodation-typology/E1> ;
    skos:notation "E.1.1.1" ;
    dct:identifier "E.1.1.1" ;
    clvapit:hasRankOrder "4" ;
    skos:prefLabel "Area di sosta"@it ;
    skos:altLabel "aree di sosta"@it ;
    skos:prefLabel "Parking area"@en .
