<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
   xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b19"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b20"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b21"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative alla pianificazione del percorso del cammino da intraprendere quali, ad esempio, il possibile metodo di viaggio o il periodo dell'anno preferibile.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the information related to the path planning such as, for example, the possible travel method or the preferable period of the year.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Path Plan</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Piano di viaggio del percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasGovernanceOrgan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isGovernanceOrganOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega un cammino con il suo organo di governo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects a path with its governance organ.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha organo di governo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has governance organ</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b43"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b44"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione n-aria capace di quantificare la percentuale di una specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto, di un percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the n-ary relation able to quantify the percentage of a pathway specific paving, i.e. the asphalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Quantificazione della pavimentazione del percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Quantified Pathway Paving</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b17">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b30">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/hasMeasurementUnit">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b27"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b28"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b29"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b30"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b31"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b32"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b33"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe descrive un percorso di un cammino nella sua accezione prettamente fisica e rappresentabile come sequenza ordinata di tappe georeferenziate.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class describes a pathway of a path in its purely physical meaning, which can be represented as an ordered sequence of georeferenced stages.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Pathway</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-dgt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <vcard:fn>Direzione Generale Turismo</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dg-t@beniculturali.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia sull'atlante dei cammini</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Atlas of Paths ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia AtlasOfPaths-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of AtlasOfPaths-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest/AtlasOfPaths-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/0.3"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <dct:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/v0.1/AtlasOfPaths-AP_IT.png"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questo è il profilo applicativo italiano dell'ontologia sull'atlante digitale dei cammini d'italia. I cammini possono essere storici, naturalistici, culturali e religiosi, attraversano il Paese da nord a sud e rappresentano una parte fondamentale nell’offerta del turismo lento. L'atlante digitale dei cammini non è altro che un contenitore di percorsi e vie pensato e realizzato sulle linee guida indicate dalla direttiva ministeriale e regolamentato – con la messa a punto degli opportuni criteri – nell’ambito del Comitato Cammini, coordinamento inter-istituzionale formato da MiBAC, Regioni e Provincie autonome</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the Italian application profile of the ontology on the digital atlas of paths of Italy. The paths can be historical, naturalistic, cultural and religious, they cross the country from north to south and represent a fundamental part of the slow tourism offer. The digital atlas of paths is nothing more than a container of routes and ways designed and built on the guidelines indicated by the ministerial directive and regulated - with the development of appropriate criteria - within the related Committee, inter-institutional coordination formed by MiBAC, Regions and Autonomous Provinces</dct:description>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-10-18</dct:issued>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-04-24</dct:modified>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
    <dct:title xml:lang="en">Atlas of Paths Ontology - Italian Application Profile</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia dell'Atlante dei Cammini - Profilo applicativo italiano</dct:title>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo è il profilo applicativo italiano dell'ontologia sull'atlante digitale dei cammini d'italia. I cammini possono essere storici, naturalistici, culturali e religiosi, attraversano il Paese da nord a sud e rappresentano una parte fondamentale nell’offerta del turismo lento. L'atlante digitale dei cammini non è altro che un contenitore di percorsi e vie pensato e realizzato sulle linee guida indicate dalla direttiva ministeriale e regolamentato – con la messa a punto degli opportuni criteri – nell’ambito del Comitato Cammini, coordinamento inter-istituzionale formato da MiBAC, Regioni e Provincie autonome</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the Italian application profile of the ontology on the digital atlas of paths of Italy. The paths can be historical, naturalistic, cultural and religious, they cross the country from north to south and represent a fundamental part of the slow tourism offer. The digital atlas of paths is nothing more than a container of routes and ways designed and built on the guidelines indicated by the ministerial directive and regulated - with the development of appropriate criteria - within the related Committee, inter-institutional coordination formed by MiBAC, Regions and Autonomous Provinces</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Atlas of Paths Ontology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dell'Atlante dei Cammini</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.3 - 24 April 2019 - Revision of some properties (e.g., hasFirstMember) and classes such as  Path, PathPlan, Pathway e QuantifiedPathwayPaving. Revision of some restrictions.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.3 - 24 Aprile 2019 - Revisione di alcune proprietà (e.g., hasFirstMember) e alcune classi quali  Path, PathPlan, Pathway e QuantifiedPathwayPaving. Revisione di alcune restrizioni.</owl:versionInfo>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-dgt"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Atlante cammini</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Cammino</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Percorso</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Tappa</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Vie</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <admsapit:acronym>AtlasOfPaths-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:depiction rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/v0.1/AtlasOfPaths-AP_IT.png"/>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-RDF-XML"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/0.1"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths</admsapit:officialURI>
    <admsapit:prefix>aopapit</admsapit:prefix>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/AtlanteCammini"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <admsapit:status>initial draft</admsapit:status>
    <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
    <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
    <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/bestWhen">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalCoverage"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega un piano di viaggio con un'entità temporale che specifica quale sia il periodo migliore dell'anno per percorrere un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property correlates a path plan with a temporal entity that specifies the best period of the year to walk a certain pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">best when</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">periodo migliore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Cultural">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione del tipo di tematica associata a ciascun cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition of the type of theme associated with each path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">cultural</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">culturale</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasTravellingMethod">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isTravellingMethodOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega un piano di viaggio con un possibile metodo di viaggio quale, ad esempio, a piedi, a cavallo, in bicicletta ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects a travel plan with a possible travel method such as, for example, on foot, on horseback, on a bike, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di viaggio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has travelling method</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Naturalistic">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione del tipo di tematica associata a ciascun cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition of the type of theme associated with each path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">naturalistic</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">naturalistico</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b16">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasPrefRoute"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSurveillance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSurveillanceOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di associare un percorso con il suo ente di sorveglianza.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property allows to associate a pathway with its surveillance organization.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha sorveglianza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has surveillance</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b34"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b35"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyAccommodation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyPointOfInterest"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyAccomodationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega una tappa del cammino con una struttura alberghiera nelle vicinanze.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects a path stage with a nearby hotel.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha struttura alberghiera nelle vicinanze</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has nearby accomodation</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyRestaurant">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyPointOfInterest"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyRestaurantOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Restaurant"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega una tappa del cammino con un ristorante nelle vicinanze.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects a path stage with a nearby restaurant.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha un ristorante nelle vicinanze</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has nearby restaurant</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/stageNumber">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/position"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero identificativo di una tappa del cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This data property represents the identification number of a path stage.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero della tappa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">stage number</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/encountersPathStage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di associare una tappa di un cammino con quella di un cammino differente localizzata nello stesso luogo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property allows to associate a stage of a path with that of a different path located in the same place.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">encounters path stage</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">incontra tappa del cammino</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasTripPlan"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b22"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b23"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b24"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b25"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b26"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una tappa georeferenziata di un cammino. Ad essa sono associate ulteriori informazioni: la presenza di segnaletica (indicante successive tappe, eventuali snodi verso altri cammini, percorsi alternativi o deviazioni) e di alloggi, ristoranti e servizi di supporto al camminatore nelle vicinanze.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a georeferenced stage of a path. Further information is associated with it: the presence of signposting (indicating a successive stage, possible path intersections, alternative pathways or detours) and of accommodation, restaurants and walker support services nearby.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Path Stage</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tappa del percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b38">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
    <owl:withRestrictions rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b40"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyPointOfInterest">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyPointOfInterestOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Questa object property collega una tappa del cammino con un punto d'interesse nelle vicinanze.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects a path stage with a point of interest nearby.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha un punto d'interesse nelle vicinanze</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has nearby point of interest</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b37">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/maxPercentage"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b38"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/forPathway">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasQuantityOfPaving"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property mette in relazione un percorso con la quantità di una sua specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property correlates a pathway with the quantity of its specific paving, i.e. the asphalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">for pathway</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">per percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b22">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSignposting"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Signposting"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/percentage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le informazioni relative alla percentuale di asfalto presente in un cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents information related to the percentage of asphalt composing a path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">percentage</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percentuale</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isMaintainerOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasMaintainer</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasMaintainer.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is maintainer of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è manutentore di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyPointOfInterestOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasNearbyPointOfInterest.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasNearbyPointOfInterest.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is nearby point of interest of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è punto di interesse nelle vicinanze di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di pavimentazione, ovvero l'asfalto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of paving, i.e. the asphalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Pavimentazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Paving</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/withPaving">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property mette in relazione una specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto, con la sua quantità in un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property correlates a specific paving, i.e. asphalt, with its quantity in a certain path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">con pavimentazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">with paving</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasTheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isThemeOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di associare un tema d'interesse a un cammino, quale, ad esempio, archeologico, naturalistico, culturale ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property allows to associate a theme of interest to a path, such as, for example, archaeological, naturalistic, cultural, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tema</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has theme</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSecurityLevel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSecurityLevelOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SecurityLevel"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property associa un percorso alle informazioni relative al suo livello di sicurezza.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property associates a pathway with information related to its security level.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di sicurezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has security level</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia sull'atlante dei cammini</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Atlas of Paths ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia AtlasOfPaths-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of AtlasOfPaths-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest/AtlasOfPaths-AP_IT.jsonld"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasServiceType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isServiceTypeOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/ServiceType"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property associare un servizio di supporto al camminatore lungo il percorso con il suo tipo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property associates a walker support service along the path with its type.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di servizio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has service type</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSupportServiceOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasSupportService.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasSupportService.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is support service of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è servizio di supporto di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isThemeOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasTheme.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasTheme.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is theme of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è tema di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasQuantityOfPaving">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "for Pathway"</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "per percorso"</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha quantità di pavimentazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has quantity of paving</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/ServiceType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe descrive il tipo di servizio di supporto al camminatore lungo il percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class describes the type of walker support service along the pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Support Service Type</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di servizio di supporto</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Archaeological">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione del tipo di tematica associata a ciascun cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition of the type of theme associated with each path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">archeological</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">archeologico</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Signposting">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative alla segnaletica di una tappa del cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class describes the information related to the signposting of a path stage.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Segnaletica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Signposting</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isTravellingMethodOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasTravellingMethod.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasTravellingMethod.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is travelling method of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di viaggio di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasQuantifiedPathwayPaving">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isQuantifiedPathwayPavingOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property mette in relazione un cammino con la quantità di una sua specifica pavimentazione, ovvero l'asfalto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property correlates a path with the quantity of its specific paving, i.e. the asphalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha quatificata pavimentazione del percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has quantified pathway paving</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyAccomodationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyPointOfInterestOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasNearbyAccomodation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasNearbyAccomodation.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is nearby accomodation of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è struttura alberghiera nelle vicinanze di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe descrive un servizio di supporto al camminatore lungo il percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class describes a walker support service along the pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Servizio di supporto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Support Service</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Historical">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione del tipo di tematica associata a ciascun cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition of the type of theme associated with each path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">historical</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">storico</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b31">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Horseback">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di metodo di viaggio possibile lungo un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a type of possible travel method along a certain pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">a cavallo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">horseback</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b7"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b8"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b9"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b10"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b11"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b12"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b13"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b14"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b15"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b16"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b17"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b18"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto di cammino che ricomprende: la sua tematica d'interesse, i suoi diversi percorsi (principale, alternativo e deviazione), i cammini che lo incrociano, gli enti di gestione e manutenzione, il sito web.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the concept of a path that includes: its theme of interest, its different pathways (main, alternative and deviation), its encountered paths, its management and maintenance's entities, its website.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Cammino</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Path</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>m_bac</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Ministero dei Beni e delle Attivita' Culturali</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Cycling">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di metodo di viaggio possibile lungo un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a type of possible travel method along a certain pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">cycling</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">in bicicletta</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tema d'interesse del cammino che può essere di tipo naturalistico, archeologico, culturale, storico e religioso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the path theme of interest that can be of naturalistic, archaeological, cultural, historical and religious type.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Path Theme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tema di interesse del cammino</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/encountersPath">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <owl:propertyChainAxiom rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b2"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di collegare un cammino con gli altri cammini incontrati.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property specifies which paths encounter a considered path, which is the subject of triples having as predicate encountersPath.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">encounters path</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">incontra cammino</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasTripPlan"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathPlan"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un metodo di viaggio possibile lungo un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a possible travel method along a certain pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di viaggio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Travelling method</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasWebSite"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isServiceTypeOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/ServiceType"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property hasServiceType.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasServiceType.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is support service type of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di servizio di supporto di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Religious">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathTheme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione del tipo di tematica associata a ciascun cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents the definition of the type of theme associated with each path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">religioso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">religious</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSignposting">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSignpostingOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Signposting"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property collega un'entità con la sua segnaletica.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property connects an entity with its signposting.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha segnaletica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has signposting</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSecurityLevelOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SecurityLevel"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasSecurityLevel.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasSecurityLevel.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is security level of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è livello di sicurezza di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyRestaurantOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isNearbyPointOfInterestOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Restaurant"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasNearbyRestaurant.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasNearbyRestaurant.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is nearby restaurant of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è ristorante nelle vicinanze di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
    <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b7">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasGovernanceOrgan"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b45">
    <owl:hasValue rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</owl:hasValue>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSurveillanceOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasSurveillance.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasSurveillance.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is surveillance of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è sorverglianza di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasMaintainer">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isMaintainerOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di associare un percorso con il suo ente di manutenzione.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property allows to associate a pathway with its maintenance organization.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha manutentore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has maintainer</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b43">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/forPathway"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b41">
    <rdf:first rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b36"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b42"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/pathNumber">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero identificativo di un cammino.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This data property represents the identification number of a path.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero del cammino</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">path number</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSignpostingOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Signposting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasSingposting.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasSignposting.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is signposting of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è segnaletica di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/asphalt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta uno spefifico tipo di pavimentazione, ovvero l'asfalto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a specific type of paving, i.e. the asphalt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">asfalto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">asphalt</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b18">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasTripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b21">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isTripPlanOf"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isGovernanceOrganOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasGovernanceOrgan.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasGovernanceOrgan.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is governance organ of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è organo di governo di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b42">
    <rdf:first rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b37"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasTravellingMethod"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isQuantifiedPathwayPavingOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/QuantifiedPathwayPaving"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of hasQuantifiedPathwayPaving.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasQuantifiedPathwayPaving.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is quantified pathway paving of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è quantificata pavimentazione del percorso di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b4">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/encountersPathStage"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b5"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b29">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSupportService">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/isSupportServiceOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/PathStage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property associa uno specifico oggetto con un servizio di supporto al camminatore.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This object property associates a specific object to a walker support service.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha servizio di supporto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has support service</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasDeviation"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Walking">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/TravellingMethod"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di metodo di viaggio possibile lungo un certo percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This individual represents a type of possible travel method  along a certain pathway.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">a piedi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">walking</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b5">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b6"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b3">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b4"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b25">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyPointOfInterest"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b28">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSurveillance"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/AOPAPIT-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia sull'atlante dei cammini</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Atlas of Paths ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia AtlasOfPaths-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of AtlasOfPaths-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/AtlasOfPaths/latest/AtlasOfPaths-AP_IT.ttl"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyRestaurant"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Restaurant"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasSupportService"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SupportService"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/position">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/SecurityLevel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al livello di sicurezza del percorso.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents information related to the pathway security level.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Livello di sicurezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Security Level</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Restaurant">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b27">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasMaintainer"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b34">
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/forPathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isTripPlanOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasPrefRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b6">
    <rdf:first rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b1"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasAltRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b24">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/hasNearbyAccommodation"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b2">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/maxPercentage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b36">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/withPaving"/>
    <owl:hasValue rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/asphalt"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasWebSite">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/WebSite"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b44">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/withPaving"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Paving"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasAltRoute"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Pathway"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b40">
    <rdf:first rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b39"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b35">
    <owl:intersectionOf rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b41"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ACCO/Accommodation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/bestWhen"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b11">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/encountersPath"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AtlasOfPaths/Path"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b1">
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n56155515c0c442ada1b99324aff22af6b39">
    <xsd:maxExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double">40.0</xsd:maxExclusive>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/AtlanteCammini">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">Atlante dei Cammini d'Italia</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasDeviation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalCoverage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/value">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
