<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/" xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/" xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/" xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xml:base="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/1.1"></owl:versionIRI>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Language"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></owl:imports>
        <dc:description rdf:resource="https://github.com/italia/servizi-gov/raw/master/ontology/CPSV-AP_IT.png"></dc:description>
        <terms:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"></terms:accrualPeriodicity>
        <terms:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"></terms:creator>
        <terms:description xml:lang="it">Ontologia del profilo italiano per la descrizione dei servizi pubblici. Per servizio pubblico si intende qualsiasi atto obbligatorio o discrezionale espletato da una pubblica amministrazione (o per conto di una pubblica amministrazione) nei confronti di cittadini, imprese/professionisti.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for public services. With the term "public service" we mean any discretional or mandatory act carried out by a Public Administration (or on behalf of a Public Administration) for the advantage of citizens and enterprises.</terms:description>
        <terms:identifier>https://w3id.org/italia/onto/CPSV</terms:identifier>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2015-11-21</terms:issued>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"></terms:language>
        <terms:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"></terms:language>
        <terms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-09-30</terms:modified>
        <terms:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"></terms:publisher>
        <terms:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"></terms:rightsHolder>
        <terms:title xml:lang="en">Core Public Service Vocabulary - The Italian Application Profile (CPSV-AP_IT)</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Ontologia dei Servizi Pubblici - Core Public Service Vocabulary - Profilo applicativo italiano (CPSV-AP_IT)</terms:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ontologia del profilo italiano per la descrizione dei servizi pubblici. Per servizio pubblico si intende qualsiasi atto obbligatorio o discrezionale espletato da una pubblica amministrazione (o per conto di una pubblica amministrazione) nei confronti di cittadini, imprese/professionisti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for public services. With the term "public service" we mean any discretional or mandatory act carried out by a Public Administration (or on behalf of a Public Administration) for the advantage of citizens and enterprises.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei Servizi Pubblici</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Services Ontology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.1 - Modified on 30 September 2020 - Use of the definition of Public Service defined in the European application profile CPSV-AP. This emerged from users requests expressed in the following issue: https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/issues/92</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.1 - Modificata il 30 Settembre 2020 - Uso della definizione di Servizio Pubblico come presentata nel profilo applicativo europeo CPSV-AP. Questa modifica si è resa necessaria per rispondere a richieste di utenti espresse in questo issue: https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/issues/92</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"></dcat:contactPoint>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Canali di erogazione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Servizio</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Servizio pubblico</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"></dcat:theme>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto#cpsvapit"></prov:wasDerivedFrom>
        <ADMS:acronym>CPSV-AP_IT</ADMS:acronym>
        <ADMS:depiction rdf:resource="https://github.com/italia/servizi-gov/raw/master/ontology/CPSV-AP_IT.png"></ADMS:depiction>
        <ADMS:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"></ADMS:hasContributor>
        <ADMS:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"></ADMS:hasFormalityLevel>
        <ADMS:hasInteroperabilityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Semantic"></ADMS:hasInteroperabilityLevel>
        <ADMS:hasInteroperabilityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Technical"></ADMS:hasInteroperabilityLevel>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></ADMS:hasKeyClass>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input"></ADMS:hasKeyClass>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output"></ADMS:hasKeyClass>
        <ADMS:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></ADMS:hasKeyClass>
        <ADMS:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"></ADMS:hasOntologyLanguage>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-JSON-LD"></ADMS:hasSemanticAssetDistribution>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-TURTLE"></ADMS:hasSemanticAssetDistribution>
        <ADMS:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-XML"></ADMS:hasSemanticAssetDistribution>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"></ADMS:hasTask>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"></ADMS:hasTask>
        <ADMS:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"></ADMS:hasTask>
        <ADMS:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/1.1"></ADMS:last>
        <ADMS:prefix>cpsvapit</ADMS:prefix>
        <ADMS:prev rdf:resource="http://dati.gov.it/onto#cpsvapit"></ADMS:prev>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"></ADMS:semanticAssetInUse>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/ITAServiceCatalogue"></ADMS:semanticAssetInUse>
        <ADMS:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"></ADMS:semanticAssetInUse>
        <ADMS:status>final draft</ADMS:status>
        <ADMS:target>Cittadini</ADMS:target>
        <ADMS:target>Imprese</ADMS:target>
        <ADMS:target>Pubbliche Amministrazioni</ADMS:target>
        <ADMS:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"></ADMS:type>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/depiction -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/depiction"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasInteroperabilityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasInteroperabilityLevel"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"></rdfs:Datatype>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"></rdfs:Datatype>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/isPartOfEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/isPartOfEvent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isEventForPS"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà  è utilizzata per collegare un servizio pubblico a un evento (evento della vita del cittadino o evento della vita di attività commerciale)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link a public services to an Event (Business or Life event)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasAuthenticationMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasAuthenticationMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Authentication"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di collegare un servizio  direttamente al metodo richiesto per l'autenticazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links directly a  service with the authentication method it requires.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di autenticazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authentication method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isChannelOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe collega il servizio al canale attraverso cui erogare il servizio pubblico agli utenti finali. E' obbligatorio specificare qual è il canale di erogazione per un servizio pubblico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link the  service with the channel through which it is provided to the end users. It is recommended specifying the channel by means of which the service is provided.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha canale di erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannelType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannelType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ChannelType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the Channel to its type (specified with the use of the related controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un canale di erogazione per il servizio al suo tipo, specificato mediante l'uso del vocabolario controllato https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di canale di erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di canale di erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has channel type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasCost -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasCost">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdf:Description>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdf:Description>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di collegare un servizio  o un canale ai costi associati a esso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a service or channel to the costs associated with it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cost</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasEmailCh -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasEmailCh">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EmailChannel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è una sotto proprietà di "ha canale" ed è utilizzata al fine di legare un servizio pubblico a uno specifico tipo di canale; i.e., email.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is a sub property of has channel and it is used to connect a public service with a specific type of channel; i.e., email.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha canale di erogazione email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has email channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasEventType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasEventType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare l'evento con il suo tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link the event to its type</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di evento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasInput -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasInput">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare un servizio all'input richiesto per poter espletare il servizio stesso. Il servizio può avere più di un input.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link a  service with an input required to carry out the service. A service can have more than one input.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha input</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has input</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasOtherElectronicCh -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasOtherElectronicCh">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è sotto proprietà di "ha canale" ed è utilizzata per collegare un servizio  a un canale di tipo non elettronico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is subproperty of "has channel" and it is used to link a  service with another electronic channel.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha altro canale elettronico di erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has other electronic channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasPhoneCh -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasPhoneCh">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è una sottoproprietà di "ha canale" ed è utilizzata per connettere un servizio  a uno specifico tipo di canale; i.e., telefono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is a subproperty of "has channel" and it is used to link the  service with a specific channel type; i.e., telephone.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha canale di erogazione telefono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has telephone channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasProcessingTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasProcessingTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceProcessingTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il tempo di processamento che può essere espresso sia in termini quantitativi, sia in termini puntuali riferibili a un intervallo temporale. La proprietà connette la classe LifeEvent a sia Quantitative Value che Time Interval.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the processing time for the service. It can be expressed in a quantitative time metric (e.g., 3 days, 1 week, 2 months, etc)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tempo di lavorazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has processing time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceInputOutputType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceInputOutputType">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input"></rdf:Description>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output"></rdf:Description>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceInputOutputType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a service input or output to its related typology</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un input o un output del servizio alla relativa tipologia</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di input del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di output del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di input del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di output del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has service input or output type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceStatus">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isStatusForService"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></rdfs:range>
        <rdfs:comment rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link a public service with a status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare un servizio pubblico a uno stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has service status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasWebSiteCh -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasWebSiteCh">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è sottoproprietà di "ha canale" ed è utilizzata per collegare un servizio  a uno specifico tipo di canale; i.e., sito web.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is a subproperty of "has channel" and it is used to link the  service with a specific type of channel; i.e., web site.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha canale di erogazione sito web</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has  web site channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasiInteractivityLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasiInteractivityLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InteractivityLevel"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di rappresentare il livello di interattività del servizio. Il livello di interattività deve essere specificato mediante l'uso del vocabolario controllato:  https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/interactivity-level</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">this property is used to represent the interactivity level of the service. The interactivity level must be chosen through the use of the following controlled vocabulary:  https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/interactivity-level</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di interattività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has interactivity level</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/implementsFF -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/implementsFF">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isImplementedByRule"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FormalFramework"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per indicare regole che implementano spcifici riferimenti normativi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent rules that implement specific legislation or policy documents.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">implementa framework legale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">implementa legge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">implements formal framework</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isActualizedByProcurementProcedure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isActualizedByProcurementProcedure">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/Procedure"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link a service to the procurement procedure that actualizes it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un servizio alla procedura di affidamento o gara che lo realizza</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is actualized by procurement procedure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">servizio realizzato attraverso procedura di affidamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isChannelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isChannelOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has channel" used to link a channel with the service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha canale" utilizzata per collegare un canale con un servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is channel of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è canale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isCompliantWithRule -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isCompliantWithRule">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isFollowedByService"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per poter collegare il servizio pubblico all'insieme di regole che esso deve rispettare per il suo espletamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a public service to the set of rules the service has to follow in order to be carried out.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is compliant with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è conforme a linea guida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è conforme a regola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è conforme a regola tecnica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isEventForPS -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isEventForPS">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare un evento (di business o della vita di un cittadino) a tutti i servizi che lo compongono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link an event (business, life event) with the public services that compose it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is event for public service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è evento per il servizio pubblico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isFollowedByService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isFollowedByService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di "rispetta" che connette una regola al servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of "follows" and links the "Rule" with the "Service".</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is followed by service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è rispettata da servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isImplementedByRule -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isImplementedByRule">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FormalFramework"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la proprietà inversa di "implementa" che connette il "Framework Legale" alla "Regola".</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of "implements" used to link the "Formal Framework" with the "Rule".</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is implemented by rule</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è implementato da regola</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicalLocationOfService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicalLocationOfService">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicallyAvailableAt"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "is physically available at" that links a physical location to the public service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "è disponibile fisicamente presso" che lega una localizzazione fisica a il servizio pubblico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is the physical location of service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è la localizzazione fisica di servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicallyAvailableAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicallyAvailableAt">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"></rdfs:range>
        <rdfs:comment rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un servizio alla locazione fisica che lo eroga nel caso il servizio sia offerto agli utenti finali (ad esempio via sportelli fisici/totem)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the service to its physical location in the case the service is provided offline at some organization's desk/totem.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is physically available at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fisicamente disponibile presso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isStatusForService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isStatusForService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has status" used to link the service status with the  service.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha stato" utilizzata per connettere uno stato del servizio al servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is status for service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato per servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/producesOutput -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/producesOutput">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare un servizio con l'output da esso prodotto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to connect a service with the output it produces.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">produce output</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">produces output</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/relationService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/relationService">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare tutti quei casi in cui un servizio pubblico è in relazione  (generica) con altri servizi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent all those cases in which a service relates to another services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">relation service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">relativo a servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/requiresService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/requiresService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare tutti quei casi in cui un servizio richiede un altro servizio per poter essere espletato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent all those cases in which a  service requires another  service in order to be carried out.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">requires service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">richiede servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceSector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceSector">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceSector"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per specificare il sotto tema o settore del servizio. Il settore del servizio deve essere scelto sulla base del vocabolario controllato NACE. http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/nomenclatures/index.cfm?TargetUrl=LST_NOM_DTL&amp;StrNom=NACE_REV2&amp;StrLanguageCode=IT</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to model the service subtheme or sector. The service subtheme must be choosen using a controlled vocabulary that is NACE. http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/nomenclatures/index.cfm?TargetUrl=LST_NOM_DTL&amp;StrNom=NACE_REV2&amp;StrLanguageCode=EN</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">service sector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">settore del servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceTheme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceTheme">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceTheme"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di specificare il tema del servizio. Il tema del servizio deve essere specificato utilizzando il seguente vocabolario controllato: http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to model the service theme. The service theme must be specified using the following controlled vocabulary: http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">service theme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tema del servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/specifiesReq -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/specifiesReq">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per indicare che le regole definiscono determinati requisiti per il servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent that rules can specify requirements for a  service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">definisce requisito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">specifies requirement</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/accessReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/accessReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di rappresentare un riferimento per l'accesso a un canale non elettronico diverso da sito web e email. Esempi: l'IBAN per un bonifico bancario, canale per la TV on demand, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the access reference for an electronic channel different from web site and email. For instance, it can be the bank account number for a bank transfer channel, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">access reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento di accesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/additionalNoteForService -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/additionalNoteForService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InternalOrganizationService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify additional note as free text for the description of internal services of an organization</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare note a testo libero per i servizi interni di una organizzazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">additional note for service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ulteriore nota per il servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/otherServiceCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/otherServiceCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare un altro codice associato al servizio pubblico. Per esempio, nel caso di servizi di pagamento, tale proprietà potrebbe essere utilizzata per indicare il relativo codice gestionale SIOPE (Sistema informativo delle operazioni degli enti pubblici).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent another code (for the integration with other data bases) associated with a public service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">altro codice servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">altro identificativo associato al servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">other service code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per indicare gli URL della documentazione di riferimenti per alcuni oggetti quali Regola, Framework Legale, Input e Standard Tecnico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used in order to model the URL of the reference documentation for Rule, FormalFramework, Input and TechnicalStandard.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">documentazione di riferimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceKeyword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceKeyword">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà contiene una parola chiave o un’etichetta che descrive il servizio .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to model the keyword or label that describes a  service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">keyword for the service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">parola chiave per il servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Authentication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Authentication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe "Autenticazione" è utilizzata per rappresentare i requisiti di autenticazione richiesti da un servizio. In particolare, attraverso tale classe e le proprietà ad essa associate è possibile indicare che tipo di autenticazione un servizio richiede (e.g., autenticazione SPID, nessuna autenticazione, autenticazione via CNS o altro strumento, ecc), e il livello di sicurezza per l'autenticazione richiesto, applicabile nel caso di autenticazione SPID. Il seguente vocabolario controllato deve essere utilizzato per specificare il tipo di autenticazione richiesta: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/authentication-type</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class "Authentication" is used to represent authentication requirements required by a service. In particular, this class, together with the associated properties allows us to model the type of authentication  the service needs (e.g., authentication through the national e-ID system, none, authentication using other smart card based systems, ecc) and the levelo of security for the identification that is required (e.g., credentials, one-time passowrd, biometric mechanisms). A controlled vocabulary must be used in order to specify the type of required authentication. The vocabulary is the following: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/authentication-type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Autenticazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Authenticaton</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/authentication-type"></l0:controlledVocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/BusinessEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/BusinessEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta un evento di business dove un evento di business è una situazione o evento che si verifica nel ciclo di vita di un business. Un evento di business richiede che un insieme di servizi pubblici siano erogati per far sì che le necessità e obbligazioni dell'evento di business siano effettivamente soddisfatte. Esempio di evento di business può essere l'avvio di una pratica con la pubblica amministrazione, la chiusura di un'azienda, ecc. Gli individi di questa classe sono tutti gli elementi del vocabolario controllato https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represent a Business Event. A Business Event is a specific situation or event in the lifecycle of a business (professionals). A Business Event requires a set of public services to be delivered in order for the associated business need(s) or obligation(s) to be fulfilled. The individuals of this class are those elements of the controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Business Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento della vita per attività d'impresa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/BusinessEvent"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event"></l0:controlledVocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasCost"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isChannelOf"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannelType"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ChannelType"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un canale attraverso cui il servizio pubbico è erogato agli utenti finali. In CPSV-AP_IT il tipo di canale deve essere specificato attraverso il seguente vocabolario per la definizione del tipo di canale: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel. La classe è raccomandata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a channel through which a service is provided to end-users. In the context of CPSV-AP_IT the type of the channel must be controlled by using the following controlled vocabulary  https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel. The class is recommended.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Canale di erogazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/Channel"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ChannelType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ChannelType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe è utilizzata per modellare il tipo di canale. Il tipo di canale è controllato attraverso l'uso del seguente vocabolario https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel. Pertanto le istanze di questa classe sono quelle del vocabolario controllato stesso. La classe è pienamente allineata a SKOS.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model the type of the Channel of a Service. The type of the channel is controlled using the controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel. Therefore, the instances of this class are those of the controlled vocabulary. The class is fully aligned with SKOS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Channel Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Canale del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia del Canale del Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Costo rappresenta qualsiasi costo che l'esecuzione di un servizio pubblico, fruito da un agente, richiede di pagare. La classe è opzionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Cost class represents any cost related to the execution of a Public Service which the Agent consuming it, needs to pay. The class is optional.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Costo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/Cost"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EmailChannel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EmailChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/emailAddress"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OfflineChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di canale email. Secondo il vocabolario controllato dei tipi di canale https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel, questo canale ha  tipo corrispondente alla parte di albero della tassonomia che ha origine da https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/04</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a Channel of type Email. According to the controlled vocabulary on the channels for public services, https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel this channel has a type that corresponds to the piece of the tree of the channel taxonomy that starts from https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/04</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Canale Email del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Email Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di evento della vita e assume i seguenti valori predefiniti: avvio, avvio transfrontaliero, in corso, chiusura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of life event; it can assume the following predefined values: Starting, Starting Cross Border, Doing, Closing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event Type for the Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Evento per il Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FixedCost -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FixedCost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i costi fissi di un servizio. Esempi includono: costi fissi per i bolli, tassa fissa di iscrizione, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the fixed costs associated with a service</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Costo Fisso del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed Cost</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FormalFramework -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FormalFramework">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il riferimento normativo che sottende le regole che governano il servizio pubblico. La classe è opzionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the legislation, policy or policies that lie behind the rules that govern the service. The class is optional.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Formal Framework</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Framework Legale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Legge</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Legislazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/eli/ontology#LegalResource"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceInputOutputType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceInputOutputType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un input richiesto dal servizio. L’input può essere qualsiasi risorsa (documenti, moduli, dichiarazioni, ecc…) necessaria affinché il servizio sia espletato. Per poter specificare il tipo dell'input è necessario utilizzare il vocabolario controllato definito in https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output
Per esempio: "stato di gravidanza della madre" è il nome dell'input al quale associare una breve descrizione quale "stato di gravidanza della madre risultante da idonea certificazione medica del S.S.N. o di medico convenzionato con il S.S.N.", di tipo https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/CERT</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the input required by the public service. The input can be any resource (e.g., documents, forms, declarations, etc.) that is necessary to carry out the public service. In order to specify the type of input for a service it is required to use the following controlled vocabulary: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Input</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Input Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/Evidence"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InterOrganizationService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InterOrganizationService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InternalOrganizationService"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per modellare i servizi tra organizzazioni. Nel contesto italiano questa classe può essere utilizzata per modellare le piattaforme ablitanti quali per esempio SPID e PAgoPA. Servizi di  una pubblica amministrazione offerti ad altre pubbliche amministrazioni rientrano in tale categoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model service that can be used in the inter-organization interaction. In the Iltaian context this class is used to model such enabling platforms as SPID and PagoPA for instance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inter-Organization Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Piattaforma abilitante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio tra Organizzazioni</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InteractivityLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InteractivityLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di interattività per un servizio pubblico. Il livello di interattività è il livello di interazione con l'utenza del servizio (si vedano le Linee guida per i siti web delle PA  ‐  2011). Le istanze di questa classe sono voci di un vocabolario controllato modellato anche mediante l'uso di SKOS. Il vocabolario controllato che deve essere utilizzato per le istanze di questa classe è https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/interactivity-level</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the level of interactivity for a public service. The level of interactivity is the level of interaction with the users of the service (see the Italian Guidelines for the websites of the Public Administrations - 2011). Instances of this class are the items of a controlled vocabulary modeled also through the use of SKOS. The controlled vocabulary to be used for the instances of this class is https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/interactivity-level</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interactivity Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Interattività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/interactivity-level"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InternalOrganizationService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InternalOrganizationService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/additionalNoteForService"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per modellare servizi che sono interni a un'organizzazione. ovvero servizi messi a disposizione e fruibili soltanto da dipendenti/collaboratori interni di un'organizzazione. Esempi includo: servizio prenotazione mensa interna, servizio prenotazione sale riunioni, servizio dichiarazione misione, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model services that are internal to an organisation. i.e. services that are made available and usable only by the internal employees/collaborators of an organisation. Examples include: internal canteen booking service, meeting room booking service etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Internal Organization Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio Interno di una organizzazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/LifeEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/LifeEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento che può accadere nel ciclo di vita di un cittadino o di un gruppo di cittadini. Per esempio, avviare la pratica di cambio di residenza, pagare le tasse, la nascita di un bambino, ecc. Gli individui di questa classe sono gli elementi del vocabolario controllato: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents an Event that happens in the life cycle of a citizen or  group of citizens. The individuals of this class are all those elements of the controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento della Vita del cittadino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Life Event</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/LifeEvent"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event"></l0:controlledVocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OfflineChannel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OfflineChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta canali di tipo offline. Secondo il vocabolario controllato sui canali per il servizio https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel questo canale ha un tipo corrispondente alla parte della tassonomia che inizia con https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/01</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents Channels that are of type offline. According to the controlled vocabulary of the channels for the services, https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel this channel has a type that corresponds to the piece of tree of the taxonomy that starts from https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/01</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Canale Offline del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Offline Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OtherElectronicChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/accessReference"></owl:onProperty>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un canale telematico diverso da sito web ed email. Secondo il vocabolario controllato sui canali per il servizio https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel questo canale ha un tipo corrispondente alla parte della tassonomia che inizia con https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/05</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an electronic channel different from web site and email. According to the controlled vocabulary on the channels for public services, https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel this channel has a type that corresponds to the piece of the tree of the channel taxonomy that starts from https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/05</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altro Canale Telematico del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Other Electronic Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceInputOutputType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceInputOutputType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta un output del servizio . L’output può essere qualsiasi risorsa (e.g., documenti, certificazioni, ecc.) prodotta da un servizio . Tali output possono anche permettere a soggetti di fare successive azioni. Inoltre, in alcuni casi essi possono rappresentare anche l’input per altri servizi. Nell'ambito di CPSV-AP_IT i valori per i tipi di output sono dati dal seguente vocabolario controllato: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an output of the public service. An output can be a any resource (e.g., document, certification, etc.) produced by a  Service. An output  can also authorize/permit Agents to do something. In some cases output can be input for other  services. In order to represent the possible output types, CPSV-AP_IT requires the use of a controlled vocabulary defined in https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Output</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Output Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/Output"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PhoneChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/telephoneNumber"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un canale di tipo telefono. Secondo il vocabolario controllato sui canali per il servizio, https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel questo canale ha il tipo corrispondente all'abero della tassonomia che inizia con https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/03</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represent a channel of type telephone. According to the controlled vocabulary on the channels for services https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel this channel has a type which corresponds to the piece of the tree of the taxonomy that starts from https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/03</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Canale Telefonico del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Phone Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceSector"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceSector"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceTheme"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceTheme"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/isPartOfEvent"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Language/hasLanguage"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Language/Language"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasiInteractivityLevel"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/InteractivityLevel"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un servizio pubblico. Questa classe rappresenta un servizio pubblico. Con il termine 'servizio pubblico' si intende un insieme obbligatorio o discrezionale di attività svolte, o che possono essere svolte, da o per conto di un'organizzazione pubblica, finanziate con fondi pubblici e derivanti da politiche pubbliche. I servizi possono essere a beneficio di un individuo, di un'azienda o di altre autorità pubbliche o di gruppi di queste. Un servizio esiste indipendentemente dal fatto che sia utilizzato o meno, e il termine 'beneficio' può essere applicato nel senso di consentire l'adempimento di un obbligo. Come definito nella versione riveduta del framework europeo di interoperabilità , un servizio pubblico europeo comprende qualsiasi servizio fornito dalle pubbliche amministrazioni in Europa, o da altre organizzazioni per loro conto, a imprese, cittadini o altre pubbliche amministrazioni</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a Public Service. With the term "public service" we mean a mandatory or discretionary set of activities performed, or able to be performed, by or on behalf of a public organisation, publicly funded and arise from public policy. Services may be for the benefit of an individual, a business, or other public authority, or groups of any of these. A service exists whether it is used or not, and the term 'benefit' may apply in the sense of enabling the fulfilment of an obligation. As defined in the revised version of the European Interoperability Framework , a European public service comprises any service provided by public administrations in Europe, or by other organisations on their behalf, to businesses, citizens or others public administrations</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio Pubblico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe requisito è utilizzata per rappresentare i requisiti richiesti per l'utilizzo del servizio. Tali requisiti sono inclusi all'interno delle regole che il servizio  deve seguire e possono essere: requisiti relativi alla licenza, requisiti relativi agli standard adottati, requisiti di autenticazione, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class is used to represent requirements for the use of the  service. The requirements, included into rules associated with the service, can be: license requirements, technical standard requirements, authentication requirements, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Requisito per il Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/CriterionRequirement"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe "Ruolo" rappresenta il ruolo esercitato da un soggetto sul servizio pubblico. Il ruolo è riferibile anche a un certo lasso temporale. Il ruolo assume i seguenti valori predefinit: Utente, Fornitore, Creatore, Titolare, Concessionario, Manutentore. La classe è obbligatoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class role represents the role played by an Agent on the Public Service. A role can be played in a time interval. The roles must be defined using the predefined values that are: User, RightsHolder, Creator, Concessionaire, Maintainer, Provider. The class is mandatory in CPSV-AP_IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Role on Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo sul Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/implementsFF"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/FormalFramework"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isFollowedByService"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/specifiesReq"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe "Regola" rappresenta un documento che definisce le regole tecniche, le linee guida e qualsiasi altra procedura che il servizio pubblico deve seguire. La regola include i termini di utilizzo o requisiti del servizio pubblico. I requisiti possono essere requisiti di licenza, di standard adottati, di autenticazione, ecc. La classe è raccomandata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Rule class represents a document that sets out the specific rules, guidelines or procedures that the Public Service follows. It includes the terms of service or requirements that can be licence, standard, authentication requirements of the Public Service. The class is recommended.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Linea guida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Regola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Regola tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rule</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://purl.org/vocab/cpsv#Rule"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasAuthenticationMethod"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Authentication"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasCost"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasInput"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Input"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isCompliantWithRule"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Rule"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicallyAvailableAt"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/producesOutput"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Output"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/relationService"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/requiresService"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalCoverage"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasProcessingTime"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceProcessingTime"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasServiceStatus"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/otherServiceCode"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/serviceKeyword"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe astratta utilizzata per rappresentare un generico concetto di servizio. Al momento la classe si sostanzia in servizi pubblici ovvero resi disponibili a un pubblico generale e vasto (ai cittadini, imprese e professionisti) e servizi di tipo interno. Quest'ultimi, a loro volta possono essere suddivisi in servizi tra organizzazioni (nel contesto della pubblica amministrazione potrebbero essere i servizi resi disponibili dalle piattaforme abilitanti quali SPID, PagoPA), servizi interni a un'organizzazione, ovvero resi disponibili tipicamente ai soli dipendenti/collaboratori interni dell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceInputOutputType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceInputOutputType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il tipo di input e output di un servizio. Gli individui della classe sono rappresentati dagli elementi del vocabolario controllato https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the types of input and output for a service. The individuals of this class are the elements of the controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Input/Output Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Input e Output del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di Input e Output del Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output"></l0:controlledVocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceProcessingTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceProcessingTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to represent a quantitative value referred to time metrics. For instance, it can be used to model the average time, a time expressed in terms of days, weeks, years, etc. In the contest of CPSV-AP_IT the class models the processing time for the life event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Processing Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tempo di Lavorazione del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per rappresentare un valore quantitativo riferito a metriche di tempo. Per esempio esso può essere utilizzato per rappresentare un tempo medio, un tempo espresso in gg, settimane, anni, ecc. Nel contesto del CPSV-AP_IT la classe è usata per modellare il tempo di processamento relativo all'evento della vita.</rdfs:seeAlso>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceSector -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceSector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le istanze del vocabolario controllato utilizzato per modellare il settore del servizio. Il vocabolario controllato è NACE http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/nomenclatures/index.cfm?TargetUrl=LST_NOM_DTL&amp;StrNom=NACE_REV2&amp;StrLanguageCode=IT</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the instances of the controlled vocabulary used to model the sector of the public service. The controlled vocabulary to be used is NACE http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/nomenclatures/index.cfm?TargetUrl=LST_NOM_DTL&amp;StrNom=NACE_REV2&amp;StrLanguageCode=EN</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Sector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Settore del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottotema del Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isStatusForService"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Service"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato servizio e può assumere i seguenti valori predefiniti: Attivo, Non Attivo, In Fase di Sviluppo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Thi class represents the status of the service. It can assumed the following predefined values: Active, Non-Active, Under Development.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato del Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceTheme -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceTheme">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare i temi associati ai servizi (tipicamente usati per esigenze di classificazione e ricerca). Le istanze di questa classe sono quelle del vocabolario controllato europeo Data Theme http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model the themes associated with services (typically used for classification and search needs). The instances of this class are those of the European controlled vocabulary Data Theme http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Theme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tema del Servizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/StandardTech -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/StandardTech">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Requirement"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/referenceDoc"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe "Standard Tecnico" rappresenta uno standard tecnico, raccomandazione o altra specifica tecnica a cui il servizio pubblico è (o deve essere)  conforme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a standard, a recommendation or any other technical specification the public service is (or should be) compliant with.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Standard Tecnico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Standard</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/VariableCost -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/VariableCost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Cost"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i costi variabili associati a un servizio. Per esempio una tariffazione che varia in abse al reditto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the variable costs associated with the service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Costo Variabile del Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Variable Cost</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/WebSiteChannel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Channel"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un canale di tipo sito web. Rappresenta il sito attraverso cui accedere alle funzionalità offerte dal servizio pubblico. Secondo il vocabolario controllato sui canali per il servizio https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel questo canale ha un tipo corrispondente a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/023</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a channel of type web site. According to the controlled vocabulary on the channels for public services, https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel this channel has a type that corresponds to https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/channel/023</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sito Web di Accesso al Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Web Site Channel</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/MeasurementUnit"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/MU/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/Procedure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PublicContract/Procedure"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasEventType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isEventForPS"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/PublicService"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una specifica situazione o evento nel ciclo di vita di un cittadino, di un gruppo di cittadini o di un’attività economica. La classe è raccomandata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific situation or an event that happens in the lifecycle of either a business or a person or a group of persons. The class is recommended.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event or Situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento e Situazione</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/Event"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/System"></owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></rdf:type>
        <terms:identifier>agid</terms:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></rdf:type>
        <ns:fn>banche dati e open data</ns:fn>
        <ns:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"></ns:hasEmail>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia dei servizi pubblici</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the public services ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"></terms:format>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></terms:license>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CPSV-AP_IT</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of CPSV-AP_IT Ontology</terms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest/CPSV-AP_IT.jsonld"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia dei servizi pubblici</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the public services ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"></terms:format>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></terms:license>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CPSV-AP_IT</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CPSV-AP_IT Ontology</terms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest/CPSV-AP_IT.ttl"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CPSVAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <terms:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei servizi pubblici</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the public services ontology</terms:description>
        <terms:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"></terms:format>
        <terms:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></terms:license>
        <terms:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CPSV-AP_IT</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of CPSV-AP_IT Ontology</terms:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CPSV/latest/CPSV-AP_IT.rdf"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdf:type>
        <terms:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</terms:identifier>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/ITAServiceCatalogue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/ITAServiceCatalogue">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <l0:name xml:lang="it">Servizi.gov.it - Catalogo dei servizi pubblici italiano</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Active -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Active">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Active</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attivo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Closing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Closing">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Chiusura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Closing</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Concessionaire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Concessionaire">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E' un ruolo che consente al soggetto di gestire il servizio e, nel periodo della concessione, è responsabile del servizio stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is a role that allows an agent to manage the service. For the granting time period, it is responsible for the service itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concessionaire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Concessionario</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Creator -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Creator">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E' il ruolo che un soggetto ha nel caso abbia sviluppato/implementato il servizio pubblico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the role that allows an agent to implement/develop a public service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Creator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Creatore</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Day -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Day">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Day</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giorno</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Doing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Doing">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Doing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">In Corso</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Fri -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Fri">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Venerdì</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Hour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Hour">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ora</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Maintainer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Maintainer">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E' il ruolo che può assumere un soggetto nel caso in cui sia il manutentore del servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is a role that an agent may assume if it is responsible for the maintainance of the service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Maintainer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Manutentore</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Mon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Mon">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunedì</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Month -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Month"></owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/NonActive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/NonActive">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Non Attivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Non-Active</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Provider -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Provider">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il ruolo che può assumere il soggetto che eroga il servizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the role an agent can have if it provides the service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fornitore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Provider</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Publisher -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Publisher">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Editore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Publisher</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RightsHolder -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RightsHolder">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E' il ruolo che un soggetto assume qualora esso sia il responsabile del servizio reso disponibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the role that an agent can play when it is responsible for the service that is made available to the end-users.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rights Holder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolare</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Sat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Sat">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sabato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Saturday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Starting -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Starting">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Avvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Starting</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/StartingCrossBorder -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/StartingCrossBorder">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/EventType"></rdf:type>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Avvio Transfrontaliero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Starting Cross Border</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Sun -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Sun">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domenica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sunday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Thu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Thu">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giovedì</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thursday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Tue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Tue">
        <rdfs:label rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Martedì</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tuesday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/UnderDev -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/UnderDev">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/ServiceStatus"></rdf:type>
        <rdfs:label rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">In Fase di Sviluppo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Under Development</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/User -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/User">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/RoleOnService"></rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E' il ruolo che un soggetto può assumere nel caso utilizzi un servizio pubblico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is the role an agent can play when it uses the public service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">User</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Utente</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Wed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Wed">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mercoledì</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wednesday</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Week -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Week">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Settimana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Week</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Year -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/Year">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Year</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"></rdfs:isDefinedBy>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Restriction>
        <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/hasChannel"></owl:onProperty>
        <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/OfflineChannel"></owl:someValuesFrom>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPSV/isPhysicallyAvailableAt"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Restriction>
</rdf:RDF>
<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->