<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"
     xml:base="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"
     xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit/2.0"/>
        <dct:description xml:lang="en">This is version 2.0 (2016-03-18) of the ontology of the Italian application profile for the metadata that describe catalogues and data of  Italian Public Administrations (DCAT-AP_IT).</dct:description>
        <dct:rights xml:lang="it">Attribuzione - http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/legalcode</dct:rights>
        <dct:title xml:lang="it">DCAT-AP IT - Ontologia del profilo nazionale  dei metadati dei dati della PA</dct:title>
        <dct:description rdf:resource="http://www.dati.gov.it/sites/default/files/DCAT-AP_IT_UML.png"/>
        <dct:creator>AgID - Agenzia per l&apos;Italia Digitale</dct:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la versione 2.0 dell&apos;ontologia  - Ultima modifica del 18 marzo 2016. L&apos;ontologia è definita sulla base del profilo DCAT-AP 1.1 rilasciato dalla Commissione Europea, nel contesto del programma ISA, lo scorso Novembre 2015.</rdfs:comment>
        <dct:title xml:lang="en">DCAT-AP IT - The Italian application profile for metadata of datasets</dct:title>
        <dct:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/"/>
        <dct:modified>2016-03-18</dct:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is 2.0 version  of the ontology - last update on 18th March 2016. The ontology is built upon DCAT-AP version 1.1 released by the European Commission, in the context of the ISA programme, on November 2015.</rdfs:comment>
        <dct:description xml:lang="it">Versione 2.0 del 18-03-2016 dell&apos;ontologia del Profilo italiano dei metadati che descrivono dati, e cataloghi di dati, delle pubbliche amministrazioni (DCAT-AP_IT).</dct:description>
        <dct:contributor xml:lang="en">Working Group on National metadata profile DCAT-AP IT - Regione Piemonte, Provincia Autonoma di Trento, CISIS, Protezione Civile and ISTAT</dct:contributor>
        <dct:contributor xml:lang="it">Gruppo di lavoro su Profilo Nazionale Metadati - Regione Piemonte, Provincia autonoma di Trento, CISIS, Protezione Civile e Istat</dct:contributor>
        <dct:rights xml:lang="en">Attribution - http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/legalcode</dct:rights>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/author -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/author"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified">
        <rdfs:domain rdf:resource="_:genid13"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="_:genid147"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="_:genid16"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="_:genid20"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="_:genid238"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Frequency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the frequancy of update of the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare la frequenza dcon cui il Dataset viene aggiornato. I valori da utilizzare per questa proprietà sono gli URI dei concetti del vocabolario MDR Frequency Named Authority List (http://publications.europa.eu/mdr/authority/frequency).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">accrual periodicity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">frequenza di aggiornamento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/conformsTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link a dataset to the standard to which the dataset conforms.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="t">Questa proprietà si riferisce a una regola implementativa o altra specifica a cui il Dataset è conforme.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">conformità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">conforms to</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the creator of the dataset; that is, the authority responsible for creating/making the dataset. Avoid the use of names of single persons.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una o più entità (organizzazione/i) che hanno materialmente prodotto il Dataset. Evitare di indicare nomi di singole persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">creator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the format of the distribution of the dataset. In order to represent the format it is required the use of the controlled vocabulary available at http://publications.europa.eu/mdr/authority/file-type/.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare il formato del file di distribuzione del dataset. Per i formati si richiede l&apos;uso del vocabolario controllato disponibile in http://publications.europa.eu/mdr/authority/file-type/.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">formato</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/isVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/isVersionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce a un Dataset correlato che è una versione, un’edizione o un adattamento del Dataset descritto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a related Dataset of which the described Dataset is a version, edition, or adaptation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is version of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è versione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce a una lingua utilizzata nei metadati testuali che descrivono i titoli, le descrizioni, … dei Dataset o del Catalogo. Questa proprietà può essere ripetuta se i metadati sono forniti in più lingue.
Deve essere utilizzato il vocabolario http://publications.europa.eu/mdr/authority/language/</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a language of the Dataset or of the Catalogue. This property can be repeated if there are multiple languages in the Dataset or in the Catalogue.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">lingua</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#LicenseDocument"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce a una licenza con la quale la Distribuzione è resa disponibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to the licence under which the distribution of the dataset is made available.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">licenza</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare un agente (tipicamente un&apos;organizzazione) che è responsabile di rendere disponibile (pubblicare) il dataset o il catalogo. Evitare di specificare nomi di singole persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent an agent (typically an organization) which is responsible for making available (for publishing) the dataset or the catalogue. Avoid the use of names of single persons.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">editore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">publisher</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sulla base anche di quanto indicato all’art.2 lettera i) del D. Lgs. n. 36/2006, il titolare del dataset è la pubblica amministrazione o l’organismo di diritto pubblico che ha originariamente formato per uso proprio o commissionato ad altro soggetto pubblico o privato il documento che rappresenta il dato, o che ne ha la disponibilità. Il titolare è pertanto responsabile della gestione complessiva del dataset in virtù dei propri compiti istituzionali.Si fa presente che, nell’ambito della presente ontologia, l’accezione di documento suddetta può essere intesa riferita al dataset. E&apos; bene evitare di specificare nomi di singole persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent an agent (typically an organization) which is responsible for the overall management of the dataset in the light of its institutional objectives. This property represents one of the extensions introduced by the Italian profile of the DCaT-AP 1.1. Do not include names of single persons.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms//"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights holder</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolare</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/spatial -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/spatial">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Location"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare una zona geografica (copertura spaziale) del dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a geographical area covered by the Dataset</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">copertura geografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">spatial coverage</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è definita in http://purl.org/dc/terms/ ed è utilizzata in DCAT-AP_IT per rappresentare delle parole chiave controllate per i dataset, ovvero una classificazione più dettagliata del tema di riferimento dei dati. Questa proprietà rappresenta una delle estensioni introdotte dal profilo italiano DCAT-AP IT. Un Dataset può essere associato a più sottotemi.
I valori da utilizzare per questa proprietà sono gli URI dei concetti del vocabolario Eurovoc (http://eurovoc.europa.eu/drupal/?q=it/navigation&amp;cl=it). Il mapping tra i temi del dataset e Eurovoc è disponibile presso il portale europeo dei dati. Questa proprietà è fortemente raccomandata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is defined in http://purl.org/dc/terms/ and it is used in DCAT-AP_IT to represent controlled keywords (a fine-grained classification of the theme) for a dataset. This property represents one of the Italian externsions of DCAT-AP. A dataset can have more than one subject. The values are the URI of the controlled vocabulary Eurovoc (http://eurovoc.europa.eu/drupal/?q=it/navigation&amp;cl=en). The mapping between the dataset themes and Eurovoc is available through the european data poral. This property is strongly recommended.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">sottotema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subtheme</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/temporal -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/temporal">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare un&apos;estensione temporale che il dataset possiede.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a temporal period that the Dataset covers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">estensione temporale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporal coverage</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/type -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <terms:description xml:lang="it">Questa proprietà è definita in http://purl.org/dc/terms/ ed è aggiunta a DCAT-AP_IT al fine di modellare i tipi delle &quot;cose&quot;. In particolare, è utilizzata per rappresentare il tipo di licenza di una distribuzione di un dataset. Il vocabolario che deve essere utilizzato per specificare il tipo della licenza è il seguente: http://purl.org/adms/licencetype/1.0</terms:description>
        <terms:description xml:lang="en">This property is defined in http://purl.org/dc/terms/ and it is added in DCAT-AP_IT to model the type of &quot;things&quot;. In particular, it is used to specify the type of license of a distribution of a dataset. The vocabulary to be used to specify the type of license is the following: http://purl.org/adms/licencetype/1.0</terms:description>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Email"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare l&apos;indirizzo email primario da utilizzare nelle comunicazioni con l&apos;oggetto (nel contesto DCAT_AP IT l&apos;oggetto è il dipartimento/ufficio identificato come punto di contatto stabile per un dataset).  Si raccomanda di utilizzare e-mail istituzionali riferibili all’ufficio/servizio/UO e non alla singola persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">To specify the primary electronic mail address for communications with the contact point of the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has email</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasTelephone -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasTelephone">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#TelephoneType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è definita in http://www.w3.org/2006/vcard/ns ed è stata aggiunta al fine di poter legare l&apos;Organizzazione, che rappresenta il punto di contatto, con il numero di telefono della stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is defined in http://www.w3.org/2006/vcard/ns and it is used to link the Organization representing the contact point to its phone number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha telefono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has telephone</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasURL -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <terms:description xml:lang="en">Property defined in http://www.w3.org/2006/vcard/ns and used to represent the primary URL of the contact point of the dataset. It is recommended to indicate the URL of the main contact page or the contact form. It is discouraged the use of the main URL of the institutional web site of the organization that provides the dataset. In case additional secondary URLs are to be added, it is recommended to extend DCAT-AP_IT with properties such as foaf:page.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare l&apos;URL primario del punto di contatto per il dataset. Si raccomanda di indicare l&apos;URL di una pagina primaria di contatti o di un form per il contatto e non l&apos;URL del sito web istituzionale dell&apos;organizzazione che fornisce il dataset. Nel caso si vogliano specificare ulteriori URL secondari si può estendere il profilo DCAT-AP_IT con proprietà come per esempio foaf:page.</terms:description>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">sito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">web site</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#identifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#identifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce a un eventuale identificativo secondario del Dataset (un identificativo che il dataset assume in altri contesti come per esempio il DOI, l&apos;ISBN, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent a secondary identifier of the dataset such a DOI, ISBN, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">altro identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">other identifier</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà contiene un URL tramite cui si può accedere alla Distribuzione del Dataset.  La risorsa all&apos;URL di accesso potrebbe contenere informazioni su come ottenere il dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains a URL that gives access to a Distribution of the Dataset. The resource at the access URL may contain information about how to get the Dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">URL di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">access URL</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare informazioni di contatto di un dataset. Tali informazioni possono essere usate per abilitare l&apos;invio di commenti o richieste a coloro che gestiscono il dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent contact information that can be used for sending comments about the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">contact point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">punto di contatto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#dataset -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#dataset">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the catalogue with the dataset that is included in the Catalogue.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il catalogo ai dataset che sono inclusi nel catalogo stesso</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dataset</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">1.2</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#distribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the dataset with its available distributions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il dataset con eventuali distribuzioni disponibili</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">distribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">distribuzione</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l&apos;URL che fornisce un link diretto al file scaricabile in un determinato formato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent a URL that is a direct link to a downloadable file in a given format.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">URL di download</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">download URL</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">1.2</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">1.2</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#landingPage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#landingPage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce a una pagina web, riferibile al fornitore e non ad una terza parte, che fornisce l’accesso al Dataset, le sue Distribuzioni e/o informazioni aggiuntive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a web page that provides access to the Dataset, its Distributions and/or additional information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">landing page</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">pagina di accesso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare il tema che classifica il dataset. Un dataset può essere associato a temi multipli. I valori da utilizzare per questa proprietà sono gli URI dei concetti del vocabolario EU Data Theme (URI vocabolario: http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme) descritti alla pagina http://publications.europa.eu/mdr/authority/data-theme.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a category of the Dataset. A Dataset may be associated with multiple themes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">tema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">theme</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#themeTaxonomy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#themeTaxonomy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare un sistema di organizzazione della conoscenza utile per la classificazione dei dataset contenuti nel catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to a knowledge organization system used to categorized the Catalogue&apos;s Datasets.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">tema del catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">theme taxonomy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/locn#geographicName -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#geographicName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A geographic name is a proper noun applied to a spatial object. Examples include: &quot;Roma&quot; (n Italian), &quot;Rome&quot; (in English), etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un nome geografico è un nome proprio dato a un oggetto spaziale. Esempi includono: &quot;Roma&quot; (in italiano), &quot;Rome&quot; (in inglese), ecc. Utilizzare questa proprietà solo se non è disponibile un URI relativo alla localizzazione geografica da indicare utilizzando la proprietà geographicalIdentifier</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">geographical name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome geografico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce alla pagina web. Essa è utilizzata per rappresentare la pagina principale per il Catalogo e per il punto di contatto del dataset. Nel caso del punto di contatto, la proprietà può essere sia l&apos;home page dell&apos;organizzazione/ufficio che agisce come punto di contatto, o una pagina web con le informazioni relative al punto di contatto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property refers to the home page. It is used to represent the main page for the Catalogue and the Contact Point of the dataset. In the case of the contact point, the home page can be either the home page of the organization/organization office acting as contact point or the home page  including contact information for the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">home page</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">home page</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://www.w3.org/ns/locn#geometry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://www.w3.org/ns/locn#geometry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associated any resource with a geometry.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare qualsiasi risorsa alla corrispondente geometria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://www.w3.org/ns/locn"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">geometria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">geometry</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#endDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/endDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the end date in a period of time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una data di fine di un periodo temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data fine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">end date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#referenceDoc -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#referenceDoc">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà si riferisce agli URL attraverso i quali viene fornito l’accesso a documenti di dettaglio relativi allo Standard indicato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent reference documentation. This can be used for the Standard class (the property is a URL where the documentation can be found).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">documentazione di riferimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reference documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo associato a una cosa. Esso può essere utilizzato come parte dell&apos;URI dell&apos;oggetto ma può essere anche esplicitato.

Un esempio dell&apos;uso dell&apos;identificatore in turtle è il seguente (dove datiAmministrazione potrebbe essere definita come http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/)

&lt;pre&gt;

datiAmministrazione:agid
  a               dcatapit:Agent , foaf:Agent ;
  dct:identifier  &quot;agid&quot; ;
  foaf:name       &quot;AgID&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The identifier might be used as part of the URI of the thing to which is associated, but still having it represented explicitly is useful.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresntare la data ufficiale di rilascio (es. pubblicazione) del Catalogo o del Dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains the date of formal issuance (e.g., publication) of either the Catalogue or the Dataset,</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di rilascio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">release date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified">
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://schema.org/endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/endDate">
        <rdfs:comment rdf:resource="http://schema.org/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è definita in schema.org ed è stata aggiunta al fine di garantire il completo allineamento con la relativa proprietà end Date (data fine) definita nel profilo italiano DCAT, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is defined in schema.org and it has been added in order to guarantee the full alignment with the relative endDate (data fine) defined in the DCAT Italian application profile, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>end date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/startDate">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è definita in schema.org ed è stata aggiunta al fine di garantire l&apos;allineamento con la relativa proprietà start date (data inizio) definita nel profilo italiano DCAT, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is defined in schema.org and it has been added in order to guarantee the algnment with the relative property startDate (data inizio) of the DCAT Italian application profile, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org/"/>
        <rdfs:label>start date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://schema.org/startDate"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A notation is a string of characters such as &quot;T58.5&quot; or &quot;303.4833&quot; used to uniquely identify a concept.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà contiene una stringa che è un identificatore nel contesto dello schema di identificazione a cui fa riferimento il suo tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">notation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">notazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per identificare una stringa lessicale principale di una risorsa, espressa in uno più linguaggi naturali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The preferred lexical label for a resource, in a given language.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">etichetta principale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preferred label</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property defined in http://www.w3.org/2006/vcard/ns. It represents the full name of an object (as a single string). In DCAT-AP_IT it is used to represent the name of the department/office that is the stable contact point for the dataset. It is recommend not using the name of the organization as a whole. The name of the organization can be used only when the name of the department/office does not exist or cannot be clearly identified.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà definita in http://www.w3.org/2006/vcard/ns. Rappresenta il nome completo di un oggetto (inteso come singola stringa). In DCAT-AP_IT la proprietà è utilizzata per specificare il nome del dipartimento/ufficio identificato come il punto di contatto stabile per il Dataset. Si raccomanda di non utilizzare il nome dell&apos;organizzazione nel suo complesso. Il nome dell&apos;organizzazione può essere usato solo nell&apos;eventualità il dipartimento/ufficio non esista o non si possa chiaramente identificare.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">department name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome dell&apos;ufficio/organizzazione</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#value -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#value">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è definita in http://www.w3.org/2006/vcard/ns ed è stata aggiunta al fine di rappresentare il valore del numero di telefono del punto di contatto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is defined in http://www.w3.org/2006/vcard/ns and it has been added in DCAt-AP_IT in order to represent the phone number of the contact point.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#byteSize -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#byteSize">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare la dimensione della distribuzione del dataset espressa in byte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains the size of the Distribution of the dataset expressed in bytes</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">byte size</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">dimensione in byte</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è usata per indicare parole chiave o tag per descrivere il dataset. Questa proprietà è opzionale e può essere utilizzata per specificare ulteriori parole chiave a testo libero oltre a quelle già individuate mediante la proprietà sotto tema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains a keyword or a tag used to describe the Dataset. The property is optional; it can be use in order to define additional keywords as free text other than those already provided using the subTheme property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">keyword</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">parola chiave</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent a name of a Thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare il nome di una cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An Agent who plays a specific role on the data. In the Italian profile DCAT-AP IT, an agent is an organization (either public or private). The class is defined in the context (namespace) of the DCAT-AP IT as subClassOf foaf:Agent. This allows maintaining the alignment with the external ontology required by DCAT-AP but guaranteeing, at the same time, the possibility to add new properties and new restrictions on those properties according to the Italian application profile DCAT-AP IT.
The class is mandatory,

An example in turle can be the following (where datiAmministrazione can be &lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione&gt;):

&lt;pre&gt;
datiAmministrazione:agid
  a                 dcatapit:Agent , foaf:Agent ;
  foaf:name        &quot;Agenzia per l&apos;Italia Digitale&quot;@it .
&lt;/pre&gt;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Soggetto che esercita uno specifico ruolo sui dati. La classe è associata con i Cataloghi e/o con i Dataset. Nel profilo italiano l’Agente è  un’organizzazione (o publica o privata). La classe è definita nell&apos;ambito del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse di foaf:Agent per mantenere l&apos;allineamento con l&apos;ontologia esterna assicurando la possibilità di aggiungere proprietà o restringere le cardinalità di tali proprietà in accordo con i requisiti del profilo italiano DCAT-AP IT.

E&apos; obbligatorio specificare la classe.

Un esempio in turtle per la specifica di un agente è il seguente (dove datiAmministrazione potrebbe essere definito come &lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiAmministrazione:agid
  a                 dcatapit:Agent , foaf:Agent ;
  foaf:name        &quot;Agenzia per l&apos;Italia Digitale&quot;@it .
&lt;/pre&gt;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/conformsTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/isVersionOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/language"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/spatial"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/temporal"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#identifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Frequency"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/description"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A conceptual entity that represents the published information. The class is defined in the context of the DCAT-AP IT as sub class of dcat:Dataset. This allows maintaining the fully alignment with that external ontology but guaranteeing, at the same time, the possibility to add properties and restrictions on the properties according to the DCAT-AP IT requirements.

The class is mandatory.

An example in turtle is the following (where datiDataset could be http://dati.gov.it/resource/Dataset/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiDataset:LinkedOpenIPA
   a   dcatapit:Dataset , dcat:Dataset ;
   dct:identifier  &quot;LOD IPA&quot; ;
   dct:title  &quot;Linked Open IPA&quot;@it ;
   dct:description   &quot;Il dataset LOD dell&apos;Indice della Pubblica Amministrazione&quot;@it ;
   dcat:theme  		&lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE&gt; ;
   dcatapit:subTheme 	&lt;http://dati.gov.it/resource/subTheme/PUBSEC&gt; ;
   dct:issued   &quot;2012-01-15&quot;^^xsd:date ;
   dct:modified  &quot;2015-05-25&quot;^^xsd:date ;
   dcat:keyword  &quot;Pubblica Amministrazione&quot; ;
   dcat:keyword  &quot;PEC&quot; ;
   dcat:keyword  &quot;Unità Organizzativa&quot; ;
   dcat:keyword   &quot;Area Organizzativa Omogenea&quot; ;
   owl:versionOf  &quot;1.5&quot; ;
   ct:rightsHolder 	&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:publisher 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:creator 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dcat:distribution 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/LODIPA-Turtle&gt; ;
   dcat:distribution 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/LODIPA-RDFXML&gt; ;
   dct:accrualPeriodicity  &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY&gt; ;
   dct:conformsTo 			&lt;http://dati.gov.it/resource/Standard/standard-org&gt; ;
   dct:isVersionOf			&lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/LinkedOpenIPA14&gt; ;
   dct:temporal			&lt;http://dati.gov.it/resource/PeriodoTemporale/periodTimeLinkedOpenIPA&gt; ;
   dcat:contactPoint 		&lt;http://dati.gov.it/resource/PuntoContatto/contactPointLODIPA&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un’entità concettuale che rappresenta le informazioni pubblicate. In particolare, la classe rappresenta il concetto di dataset ovvero di una collezione di dati omogenea, generalmente riguardanti una stessa organizzazione.

La classe è definita nell&apos;ambito del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse di dcat:Dataset per mantenere l&apos;allineamento con l&apos;ontologia esterna, assicurando al tempo stesso, la possibilità di aggiungere proprietà o restringere le cardinalità di tali proprietà in accordo con i requisiti del profilo italiano DCAT-AP IT.

E&apos; obbligatorio specificare la classe.

Un esempio in turtle è il seguente (dove datiDataset potrebbe essere &lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiDataset:LinkedOpenIPA
   a   dcatapit:Dataset , dcat:Dataset ;
   dct:identifier  &quot;LOD IPA&quot; ;
   dct:title  &quot;Linked Open IPA&quot;@it ;
   dct:description   &quot;Il dataset LOD dell&apos;Indice della Pubblica Amministrazione&quot;@it ;
   dcat:theme  		&lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE&gt; ;
   dcatapit:subTheme 	&lt;http://dati.gov.it/resource/subTheme/PUBSEC&gt; ;
   dct:issued   &quot;2012-01-15&quot;^^xsd:date ;
   dct:modified  &quot;2015-05-25&quot;^^xsd:date ;
   dcat:keyword  &quot;Pubblica Amministrazione&quot; ;
   dcat:keyword  &quot;PEC&quot; ;
   dcat:keyword  &quot;Unità Organizzativa&quot; ;
   dcat:keyword   &quot;Area Organizzativa Omogenea&quot; ;
   owl:versionOf  &quot;1.5&quot; ;
   ct:rightsHolder 	&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:publisher 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:creator 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dcat:distribution 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/LODIPA-Turtle&gt; ;
   dcat:distribution 		&lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/LODIPA-RDFXML&gt; ;
   dct:accrualPeriodicity  &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/QUARTERLY&gt; ;
   dct:conformsTo 			&lt;http://dati.gov.it/resource/Standard/standard-org&gt; ;
   dct:isVersionOf			&lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/LinkedOpenIPA14&gt; ;
   dct:temporal			&lt;http://dati.gov.it/resource/PeriodoTemporale/periodTimeLinkedOpenIPA&gt; ;
   dcat:contactPoint 		&lt;http://dati.gov.it/resource/PuntoContatto/contactPointLODIPA&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dataset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dataset</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/format"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/license"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#LicenseDocument"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#byteSize"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la rappresentazione fisica del Dataset in un particolare formato. Obbligatoria nel caso in cui sia necessario descrivere la distribuzione di dati aperti. E&apos; ozionale nel caso in cui sia necessario descrivere dati inclusi in banche dati delle pubbliche amministrazioni (e.g., per descrivere i database gestionali impiegati dalla pubblica amministrazione).

La classe è definita nel contesto del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse della classe dcat:Distribution al fine di mantenere il pieno allineamento con quella ontologia esterna ma garantendo, al tempo stesso, la possibilità di aggiungere proprietà e restrizioni su proprietà in linea con i requisiti di DCAT-AP IT.

Un esempio in turtle è il seguente (dove datiDistribuzione potrebbe essere &lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiDistribuzione:LODIPA-Turtle
   a   dcatapit:Distribution , dcat:Distribution ;
   dct:title  &quot;Distribuzione Turtle di LOD IPA&quot; ;
   dct:format  &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE&gt; ; 
   dct:license  &lt;http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/&gt; ;
   dcat:downloadURL  &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/data/ipa.ttl&gt; ;
   dcat:accessURL  &lt;http://http://spcdata.digitpa.gov.it:8899/sparql&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a physical embodiment of the Dataset in a particular format. This class is mandatory if you need to describe the distribution of a open dataset. It can be optional in case you need to describe other types of data (e.g., data included in databases of public administration used for internal management purposes).

The class is defined in the context of DCAT-AP IT as sub class of dcat:Distribution. This allows maintaining the full alignment to that external ontology; however, this allows guaranteeing, at the same time, the possibility to add additional properties and customized restrictions on the properties according to DCAT-AP requirements.

An example in turtle is the following (where datiDistribuzione can be &lt;http://dati.gov.it/resource/Distribuzione/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiDistribuzione:LODIPA-Turtle
   a   dcatapit:Distribution , dcat:Distribution ;
   dct:title  &quot;Distribuzione Turtle di LOD IPA&quot; ;
   dct:format  &quot;text/turtle&quot; ;
   dct:license  &lt;http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/&gt; ;
   dcat:downloadURL  &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/data/ipa.ttl&gt; ;
   dcat:accessURL  &lt;http://http://spcdata.digitpa.gov.it:8899/sparql&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#LicenseDocument -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#LicenseDocument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/type"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A legal document providing official permissions to do something with a resource. In this context it is used to define the rules for the reuse of the data.

The class is defined in the context of DCAT-AP IT as sub class of dct:LicenseDocument. This allows maintaining the full alignment to that external ontology; however, this allows guaranteeing, at the same time, the possibility to add additional properties and customized restrictions on the properties according to DCAT-AP requirements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un documento legale che fornisce un’autorizzazione ufficiale a fare qualcosa con una risorsa. Nel contesto del profilo nazionale dei metadati è utilizzata per definire le regole per il riutilizzo dei dati.

La classe è definita nel contesto del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse della classe dct:LicenseDocument al fine di mantenere il pieno allineamento con quella ontologia esterna ma garantendo, al tempo stesso, la possibilità di aggiungere proprietà e restrizioni su proprietà in linea con i requisiti di DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">License Document</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Email"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasTelephone"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#TelephoneType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasURL"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An object representing an organization. An organization is a single entity, and might represent a business or government, a department or division within a business or government, a club, an association, or the like.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una singola entità che potrebbe rappresentare un’impresa o un organismo governativo, un dipartimento, una divisione, una unità all&apos;interno di un&apos;azienda o di governo, un gruppo, un’associazione, o simili.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#referenceDoc"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/description"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A standard or other specification to Standard which a Dataset
conforms. It can be used to represent also a technical rule, an ontology, a specific data schema.

The class is defined in the context of DCAT-AP IT as sub class of dct:Standard. This allows maintaining the full alignment to that external ontology; however, this allows guaranteeing, at the same time, the possibility to add additional properties and customized restrictions on the properties according to DCAT-AP requirements.

An example in turtle can be the following (where datiStandard can be &lt;http://dati.gov.it/resource/Standard/&gt;):

&lt;pre&gt;
&lt;http://dati.gov.it/resource/Standard/standard-org&gt;
   a  dcatapit:Standard , dct:Standard ;
   dct:title  &quot;W3C Org organization ontology&quot; ;
   dct:description  &quot;The ontology of the organizations&quot; ;
   dcatapit:referenceDocumentation &quot;https://www.w3.org/ns/org.rdf&quot;^^xsd:anyURI ;
   dcatapit:referenceDocumentation &quot;https://www.w3.org/TR/vocab-org/&quot;^^xsd:anyURI .
&lt;/pre&gt;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Uno standard o altre specifiche a cui un dataset è conforme. La classe può essere utilizzata per rappresentare  regole tecniche, modelli di dati, ontologie, norme su cui sono basati i Dataset.

La classe è definita nel contesto del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse della classe dct:Standard al fine di mantenere il pieno allineamento con quella ontologia esterna ma garantendo, al tempo stesso, la possibilità di aggiungere proprietà e restrizioni su proprietà in linea con i requisiti di DCAT-AP IT.

Un esempio in turtle è il seguente (dove datiStandard potrebbe essere &lt;http://dati.gov.it/resource/Standard&gt;):

&lt;pre&gt;
&lt;http://dati.gov.it/resource/Standard/standard-org&gt;
   a   dcatapit:Standard , dct:Standard ;
   dct:title &quot;W3C Org organization ontology&quot; ;
   dct:description  &quot;The ontology of the organizations&quot; ;
   dcatapit:referenceDocumentation &quot;https://www.w3.org/ns/org.rdf&quot;^^xsd:anyURI ;
   dcatapit:referenceDocumentation &quot;https://www.w3.org/TR/vocab-org/&quot;^^xsd:anyURI .
&lt;/pre&gt;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Standard</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Standard</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Frequency -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Frequency">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A rate at which something recurs. It is used to represent the frequency of update of datasets. It assumes a specific set of values as defined by the controlled vocabulary available at http://publications.europa.eu/mdr/authority/frequency/index.html. The class is defined by the Dublin Core standard</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero delle volte che qualcosa si ripete. E&apos; utlizzata per rappresentare la frequenza di aggiornamento dei dataset. Essa assume un insieme finito di valori come definiti dal vocabolario controllato disponibile in http://publications.europa.eu/mdr/authority/frequency/index.html. La classe è definita dallo standard dublin core</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Frequency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Frequenza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in Dublin Core ed è stata aggiunta al fine di garantire l&apos;allineamento completo con la classe relativa (Licenza) nel profilo Italiano DCAt, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in Dublin Core and it has been added in order to guarantee the alignment with the Lincense Document (Licenza) class of the Italian DCAT application profile, DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label>License Document</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A system of signs, symbols, sounds, gestures, or rules used in communication, e.g. a language. It is used to represent the linguistic system for the dataset and for the catalogue.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un sistema di segni, simboli, suoni, gesti o regole usate nella comunicazione (es. una lingua). Utilizzata nel contesto DCAT-AP IT per rappresentare il sistema linguistico di riferimento per i dataset e i cataloghi</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Linguistic System</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema linguistico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Location -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Location">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#geographicName"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://www.w3.org/ns/locn#geometry"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A spatial region or named place. It can be represented using a controlled vocabulary or with geographic coordinates. In the latter case, the use of the Core Location Vocabulary is recommended, following the approach described in the GeoDCAT-AP specification. It is used to represent the location of the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una regione spaziale o un luogo identificato da un nome. Può essere rappresentato utilizzando un vocabolario controllato o attraverso delle coordinate geografiche. Nel primo caso si raccomanda l&apos;uso del vocabolario Core Location, seguendo l&apos;approccio descritto nelle specifiche GeoDCAT-AP. Utilizzata per rappresentare la regione o il luogo di riferimento del dataset</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Localizzazione geografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A media Type or Extent.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un tipo di supporto o estensione, es. il formato di un file. La classe è utilizzata per rappresentare il formato della distribuzione dei dataset. E&apos; raccomandato l&apos;uso del seguente vocabolario: http://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Media Type or Extent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#endDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An interval of time that is named or defined by its start and end dates.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un intervallo temporale identificato o definito da proprie date di inizio e fine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Period of Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Periodo Temporale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Standard -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard">
        <rdfs:comment rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in Dublin Core ed è stata aggiunta al fine di garantire il suo allineamento con la classe Standard definita nel contesto del profilo italiano DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in Dublin Core and it has been added in order to align it with the Standard class defined in DCAT.AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Standard</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Anything described by RDF. In this context, it is used to indicate an access and download URL for the distribution of the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Qualsiasi “oggetto” descritto in RDF. Nel contesto DCAT-AP IT è utilizzata come codominio di alcune proprietà che rappresentano l&apos;URL di accesso e di download della distribuzione del dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="ttp://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resource</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Risorsa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept such as an idea or notion; a unit of thought.The class represents both 1) the main subject (category) of the dataset being described. It is required the use of the controlled vocabulary defined in http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme; and 2) the subTheme that will defined in the upcoming weeks by AgID and that will be based on the COFOG classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un concetto come un&apos;idea, una nozione un&apos;unità di pensiero. Nel contesto del profilo italiano la classe è utilizzata per rappresentare sia il tema principale (categoria) del dataset (è richiesto l&apos;uso del vocabolario controllato definito nell&apos;ambito del profilo DCAT disponibile in http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme), sia il sotto tema che sarà definito da AgID nelle prossime settimane e che sarà basato sulla classificazione ufficiale COFOG.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A concept collection (e.g. controlled vocabulary) in which the Category is defined. The class represents the main category of the catalogue.  It is required to specify the URI of the vocabulary itself (not the URI of the concepts included in the vocabulary) which is the following:  http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione di concetti (e.g., un vocabolario controllato) in cui la Categoria è definita. La classe rappresenta il tema principale del catalogo dei dati. E&apos; richiesto l&apos;uso dell&apos;URI del vocabolario controllato (non degli URI dei concetti inclusi nel vocabolario). L&apos;URI è il seguente: http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Category Schema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Schema Categoria</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Email -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Email">
        <rdfs:comment rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe è utilizzata per specificare l&apos;indirizzo email primario per le comunicazioni con l&apos;oggetto che vCard rappresenta.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">To specify the primary electronic mail address for communications with the object the vCard represents.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Email</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description following the vCard specification, e.g. to provide telephone number and  e-mail address, for instance, for a contact point.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E&apos; la classe definita nelle specifiche vCard utilizzata per definire un punto di contatto che include per esempio un indirizzo email, un numero di telefono un URL di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contact Point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Punto di contatto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in vCard ed è stata aggiunta al fine di garantire l&apos;allineamento con vCard:Kind definito in ambito DCAT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in vCard and it has been added in order to guarantee the alignment with the vcard:Kind as required in DCAT.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Organization</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#TelephoneType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#TelephoneType">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#value"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in http://www.w3.org/2006/vcard/ns per rappresentare un tipo di numero telefonico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in http://www.w3.org/2006/vcard/ns and it is used to represent a type of phone number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Phone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Telefono</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An identifier in a particular context, consisting of the string that is the identifier. For instance, other identifiers can be the ISBN or DOI, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un identificatore definito in un particolare contesto. Rappresenta un altro identificatore del dataset in un preciso contesto. Ad esempio può essere il codice ISBN, DOI, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/locn#Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe consente di identificare una posizione rappresentata come punto, linea, poligono, ecc espressi utilizzando le coordinate in un certo sistema di riferimento. Il modello concettuale della classe geometria, così come evidenziato nel diagramma UML, mostra un numero di proprietà che devono essere specificate. Tali proprietà non sono tuttavia definite nell&apos;OWL dal momento che, in pratica, meccanismi di codifica di geometrie includono già tutte queste proprietà. La specifica GeoDCAT-AP prevede che deve essere utilizzata almeno una delle seguenti codifiche: GML o WKT.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The locn:Geometry class provides the means to identify a location as a point, line, polygon, etc. expressed using coordinates in some coordinate reference system. The conceptual model of the Geometry class itself shows a number of properties that are not defined in the OWL since in practice  geometry encodings all include already these properties. GeoDCAT-AP specifies that at least one of the following encodings must be used: GML or WKT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Geometria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in FOAF ed è stata aggiunta per allinearla con l&apos;Agente definito nel contesto del profilo italiano DCAT-AP IT. In particolare, si sono utilizzate solo alcune delle proprietà dell&apos;Agente definito in FOAF con alcune restrizioni utili per la definizione del profilo italiano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in FOAF and it has been added in order to align it with the class Agent of the DCAT Italian application profile, i.e., DCAT-AP IT. In particular, only a few properties of the FOAF:Agent class have been used with some restrictions that were specified for the definition of DCAT-AP IT.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label>Agent</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Document -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A textual resource intended for human consumption that contains information, e.g. a web page about a Dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una risorsa testuale contenente informazioni. La risorsa può essere consultata da persone. Una pagina web su un dataset è un esempio di documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Document</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog -->

    <owl:Class rdf:about="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat#Catalog"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#dataset"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/language"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LinguisticSystem"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#themeTaxonomy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/description"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A catalogue or repository that hosts the datasets to be described. Typically it is used to represent catalogs such as CKAN/DKAN catalogs containing open data of public administrations. However, the class can be used to define even catalog of any type of data, not necessarily open data (e.g., a catalog of the databases of a public administration).
The class has been defined in the context of the Italian application profile DCAT-AP IT as a sub class of dcat:Catalog. This allows maintaining a fully alignment to that external ontology but guaranteeing, at the same time, the possibility to add additional propertie,s and restrictions on those properties, according to the DCAT-AP IT requirements.

This class is mandatory.

An example in turtle can be the following (where datiCatalogo can be &lt;http://dati.gov.it/resource/Catalogo/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiCatalogo:SPCDataCatalog
   a dcatapit:Catalog , dcat:Catalog ;
   dct:title &quot;Catalogo SPCData&quot;@it ;
   dct:description &quot;Una descrizione del catalogo&quot; ;
   dct:modified	&quot;2015-05-25&quot;^^xsd:date ;
   dct:issued &quot;2012-01-15&quot;^^xsd:date ;
   dct:publisher  &lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:language &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA&gt; ;
   dcat:dataset &lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/LinkedOpenIPA&gt; ;
   dcat:dataset &lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/ContrattiSPC&gt; ;
   foaf:homepage &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/index.html&gt; ;
   dcat:themeTaxonomy &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un catalogo o un repository che contiene i dataset che si vogliono descrivere. Tipicamente utilizzata per rappresentare cataloghi come per esempio CKAN/DKAN che contengono dati aperti delle pubbliche amministrazioni, la classe comunque può essere riutilizzata per specificare anche cataloghi di dati di ogni tipo, non necessariamente aperti (e.g., un catalogo di banche dati di una pubblica amministrazione).
La classe è definita nell&apos;ambito del profilo DCAT-AP IT come sottoclasse di dcat:Catalog per mantenere l&apos;allineamento con l&apos;ontologia esterna assicurando la possibilità di aggiungere proprietà o restringere le cardinalità di tali proprietà in accordo con i requisiti del profilo italiano DCAT-AP IT.

E&apos; obbligatorio specificare la classe.

Un esempio in turtle è il seguente (dove datiCatalogo potrebbe essere &lt;http://dati.gov.it/resource/Catalogo/&gt;):

&lt;pre&gt;
datiCatalogo:SPCDataCatalog
   a dcatapit:Catalog , dcat:Catalog ;
   dct:title &quot;Catalogo SPCData&quot;@it ;
   dct:description &quot;Una descrizione del catalogo&quot; ;
   dct:modified	&quot;2015-05-25&quot;^^xsd:date ;
   dct:issued &quot;2012-01-15&quot;^^xsd:date ;
   dct:publisher  &lt;http://dati.gov.it/resource/Amministrazione/agid&gt; ;
   dct:language &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA&gt; ;
   dcat:dataset &lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/LinkedOpenIPA&gt; ;
   dcat:dataset &lt;http://dati.gov.it/resource/Dataset/ContrattiSPC&gt; ;
   foaf:homepage &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/index.html&gt; ;
   dcat:themeTaxonomy &lt;http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme&gt; .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://www.w3.org/ns/dcat#Catalog -->

    <owl:Class rdf:about="https://www.w3.org/ns/dcat#Catalog">
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Catalog è definita in DCAT ed è stata aggiunta al fine di allinearla con la classe Catalog (Catalogo) del profilo italiano DCAT, i.e., DCAT-AP IT. In particolare, le proprietà di DCAT Catalog e le loro cardinalità sono state leggermente modificate per renderle conformi a DCAT-AP, definito in sede Europea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in DCAT and it has been added in order to align it with the class Catalog (Catalogo) defined in the DCAT Italian application profile, i.e., DCAT-AP IT. In particular, the properties of DCAT Catalog and their cardinalities have been slightly modified in order to make it conform with DCAT-AP, specified at European level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat"/>
        <rdfs:label>Catalog</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://www.w3.org/ns/dcat#Dataset -->

    <owl:Class rdf:about="https://www.w3.org/ns/dcat#Dataset">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in DCAT ed è stata aggiunta al fine di allinerarla con la classe Dataset del profilo italiano DCAT-AP IT. In particolare, le proprietà della classe Dataset di DCAT e le loro cardinalità sono state leggermente modificate in DCAT-AP IT per essere conformi a DCAT-AP, definito in sede Europea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in DCAT and it has been added in order to align it with the Dataset class of the DCAT-AP IT, the Italian application profile. In particular, the properties of DCAT Dataset and their cardinalities have been slightly modified in order to make DCAT-AP IT conformant with DCAT-AP, specified at the European level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat"/>
        <rdfs:label>Dataset</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://www.w3.org/ns/dcat#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://www.w3.org/ns/dcat#Distribution">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è definita in DCAT ed è stata utilizzata per garantire il pieno allineamento con la classe Distribution (Distribuzione) definita nel profilo italiano DCAT (DCAT-AP IT). In particolare, la classe definisce  proprietà e cardinalità per la distribuzione di dataset che sono state  modificate nel profilo italiano al fine di rendere quest&apos;ultimo conforme a DCAT-AP come specificato a livello Europeo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is defined in DCAT and it has been used to align it with the Distribution class defined in the Italian DCAT Application Profile. In particular, the class defines certain properties and cardinalities that have been slightly modified in the Italian DCAT Application Profile in order to be conformant with DCAT-AP, specified at the European Level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://www.w3.org/ns/dcat"/>
        <rdfs:label>Distribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This propery refers to the description of the Catalogue or of the Dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è usata per indicare la descrizione del catalogo o del dataset. Questa proprietà può essere ripetuta per esprimere la descrizione in diverse lingue.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">update date</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di rappresentare la data di ultima modifica o del Catalogo o del Dataset o della Distribuzione del Dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains the most recent date on which either the Catalogue or the Dataset or the Ditribution was modified.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data ultima modifica</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:label xml:lang="en">title</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the title or name of a Thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietù rappresenta il titolo o il nome di una cosa. Può essere utilizzato per il titolo del Catalogo, del Dataset e della Distribuzione. Questa proprietà può essere ripetuta per esprimere il titolo in diverse lingue.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://sdati.gov.it/onto/dcatapit#startDate">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una data di inizio di un periodo temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the start date in a period of time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">start date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di inizio</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">version</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà contiene il numero della versione o altre indicazioni della versione del dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">versione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property contains a version number or any other version designation of the Dataset.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

