<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
  xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
  xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
  xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
  xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:herapit="https://w3id.org/italia/onto/HER/"
  xmlns:ndc="https://w3id.org/italia/onto/NDC/"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
>
  <skos:ConceptScheme rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <dct:title xml:lang="en">Italian Academic Role Controlled Vocabulary</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Vocabolario Controllato dei Ruoli Accademici Italiani</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the controlled vocabulary on academic roles (to be understood as positions of the university career, referred to research and teaching activities, which is accessed through competitive procedures) defined in the Italian context by the Ministry of Education and the Ministry of University and Research (https://www.miur.gov.it/reclutamento-nelle-universita). Given the adopted definition, we do not include in the vocabulary additional titles that can be attributed to personnel who already perform academic functions, such as the 'title' of Aggregate Professor, provided first by Law no. 230 of November 4, 2005, art. 1, c. 11, and then by Law no. 240 of December 30, 2010, art. 6, c. 4.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questo è il vocabolario controllato sui ruoli accademici (da intendersi come posizioni o figure della carriera universitaria, riferita alle attività di ricerca e didattica, a cui si accede tramite procedure concorsuali) definiti nell'ambito italiano dal Ministero dell'Istruzione e Ministero dell'Università e della Ricerca (https://www.miur.gov.it/reclutamento-nelle-universita). Vista la definizione adottata, non vengono inclusi nel vocabolario titoli aggiuntivi che possono essere attribuiti a figure che svolgono già funzioni accademiche, quali il “titolo” di Professore Aggregato, previsto dapprima dalla Legge 4 novembre 2005, n. 230, art. 1, c. 11, successivamente dalla Legge 30 dicembre 2010, n. 240, art. 6, c. 4.</dct:description>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the controlled vocabulary on academic roles (to be understood as positions of the university career, referred to research and teaching activities, which is accessed through competitive procedures) defined in the Italian context by the Ministry of Education and the Ministry of University and Research (https://www.miur.gov.it/reclutamento-nelle-universita). Given the adopted definition, we do not include in the vocabulary additional titles that can be attributed to personnel who already perform academic functions, such as the 'title' of Aggregate Professor, provided first by Law no. 230 of November 4, 2005, art. 1, c. 11, and then by Law no. 240 of December 30, 2010, art. 6, c. 4.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo è il vocabolario controllato sui ruoli accademici (da intendersi come posizioni o figure della carriera universitaria, riferita alle attività di ricerca e didattica, a cui si accede tramite procedure concorsuali) definiti nell'ambito italiano dal Ministero dell'Istruzione e Ministero dell'Università e della Ricerca (https://www.miur.gov.it/reclutamento-nelle-universita). Vista la definizione adottata, non vengono inclusi nel vocabolario titoli aggiuntivi che possono essere attribuiti a figure che svolgono già funzioni accademiche, quali il 'titolo' di Professore Aggregato, previsto dapprima dalla Legge 4 novembre 2005, n. 230, art. 1, c. 11, successivamente dalla Legge 30 dicembre 2010, n. 240, art. 6, c. 4.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Italian Academic Role Controlled Vocabulary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Vocabolario Controllato dei Ruoli Accademici Italiani</rdfs:label>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/CodeList"/>
    <xkos:numberOfLevels>1</xkos:numberOfLevels>
    <ndc:keyConcept>italian-academic-roles</ndc:keyConcept>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dct:identifier>https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles</dct:identifier>
    <dct:rightsHolder>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/m_pi">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>m_pi</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Ministero dell'Istruzione, Ministero dell'Universita' e della Ricerca</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:rightsHolder>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <dct:conformsTo>
      <dcatapit:Standard rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
        <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
        <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
        <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
      </dcatapit:Standard>
    </dct:conformsTo>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Ruoli accademici</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Personale università</dcat:keyword>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IAR_RDF_Turtle">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles/italian-academic-roles.ttl"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IAR_RDF_XML">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles/italian-academic-roles.rdf"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IAR_JSON_LD">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON_LD distribution of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles/italian-academic-roles.jsonld"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IAR_CSV">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">CSV distribution of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles/italian-academic-roles.csv"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IAR_XLSX">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">XLSX distribution of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sui ruoli italiani nel contesto accademico</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Italian academic role controlled vocabulary</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles/italian-academic-roles.xlsx"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:contactPoint>
      <dcatapit:Organization rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc_AgID">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
      </dcatapit:Organization>
    </dcat:contactPoint>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-05</dct:issued>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-05-20</dct:modified>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>1</skos:notation>
        <dct:identifier>1</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Assegnista di ricerca</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">L’assegnista di ricerca è una figura titolare di borsa di studio (chiamata anche assegno di ricerca) per svolgere attività di ricerca. Viene individuato attraverso una procedura di selezione pubblica sulla base di uno specifico bando e deve necessariamente essere in possesso di curriculum scientifico-professionale idoneo allo svolgimento di tale attività.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/2">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>2</skos:notation>
        <dct:identifier>2</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Assistente</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Gli assistenti di ruolo coadiuvano il professore della loro disciplina nella ricerca scientifica e nell'attività didattica, con particolare riguardo alle esercitazioni. Il ruolo è ad esaurimento. Il solo titolo di studio necessario era la laurea. Il concorso era su base locale e per la singola disciplina, e dopo due anni era previsto il giudizio di conferma da parte della Facoltà.</skos:definition>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Ruolo a esaurimento</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Not available for new recruitments</owl:versionInfo>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/3">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>3</skos:notation>
        <dct:identifier>3</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore associato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il professore associato (detto anche Professore di II fascia) è un docente titolare di cattedra. Differisce dal Professore di I fascia in quanto si trova in una posizione più bassa nella carriera accademica.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/4">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>4</skos:notation>
        <dct:identifier>4</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore associato non confermato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il professore associato non confermato è un docente che si trova nel triennio precedente alla nomina di professore associato. Nella precedente riforma universitaria, prima di prendere servizio definitivamente nel ruolo di professori di II fascia era previsto un triennio a seguito del quale veniva effettuata una valutazione scientifica e didattica. Ciò non trova più riscontro nella normativa vigente.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/5">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>5</skos:notation>
        <dct:identifier>5</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore incaricato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il professore incaricato era una figura docente cui veniva affidato un insegnamento presso un corso di studi universitario. Due provvedimenti di legge garantirono la continuità dell'insegnamento a chi avesse insegnato una data materia per un triennio consecutivo.</skos:definition>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Ruolo a esaurimento</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Not available for new recruitments</owl:versionInfo>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/6">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>6</skos:notation>
        <dct:identifier>6</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore ordinario</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il professore ordinario (detto anche Professore di I fascia) è un docente titolare di cattedra e rappresenta la più alta qualifica nella carriera accademica.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/7">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>7</skos:notation>
        <dct:identifier>7</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore straordinario</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il professore straordinario è un docente che si trova nel triennio precedente alla nomina di professore ordinario. Nella precedente riforma universitaria, prima di prendere servizio definitivamente nel ruolo di professori di I fascia era previsto un triennio a seguito del quale veniva effettuata una valutazione scientifica e didattica. Ciò non trova più riscontro nella normativa vigente.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/8">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>8</skos:notation>
        <dct:identifier>8</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Professore straordinario a tempo determinato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">La figura del Professore straordinario a tempo determinato è prevista dall’articolo 1, comma 12 della Legge 230 del 2005. Si tratta di una figura di Professore con contratto di 3 anni rinnovabile per ulteriori 3 anni, finanziato da soggetti esterni per attività di ricerca, riservato a coloro che hanno conseguito l’idoneità per la fascia dei professori ordinari, ovvero a soggetti in possesso di elevata qualificazione scientifica e professionale.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/9">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>9</skos:notation>
        <dct:identifier>9</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricercatore a tempo determinato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il ricercatore a tempo determinato svolge attività di ricerca e di didattica integrativa. I contratti hanno durata massima triennale e possono essere rinnovati per una durata complessiva di sei anni. Si tratta di una figura ad esaurimento.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/10">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>10</skos:notation>
        <dct:identifier>10</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricercatore a tempo determinato di tipo A (junior)</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">La figura del ricercatore a tempo determinato (r.t.d.) di tipo A è stata introdotta con la “Legge 30 dicembre 2010, n. 240”, in particolare dall’articolo 24, con il quale vengono stabiliti i criteri di assunzione e di carriera. Nel caso di “ricercatore a tempo determinato di tipo A” è previsto un contratto triennale e rinnovabile per un massimo di due anni.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/11">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>11</skos:notation>
        <dct:identifier>11</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricercatore a tempo determinato di tipo B (senior)</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">La figura del ricercatore a tempo determinato (r.t.d.) di tipo B è stata introdotta con la “Legge 30 dicembre 2010, n. 240”, in particolare dall’articolo 24, con il quale vengono stabiliti i criteri di assunzione e di carriera. Nel caso del “ricercatore a tempo determinato di tipo B” è previsto un contratto triennale non rinnovabile, al termine del quale viene espresso un giudizio sull’operato del ricercatore: in caso di esito positivo e di ottenuta abilitazione scientifica nazionale, il ricercatore passerà al ruolo di professore associato.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/12">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>12</skos:notation>
        <dct:identifier>12</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricercatore a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il ricercatore a tempo indeterminato è una figura che contribuisce allo sviluppo della ricerca scientifica universitaria e assolve compiti didattici integrativi. Si tratta di una figura ad esaurimento.</skos:definition>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Ruolo a esaurimento</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Not available for new recruitments</owl:versionInfo>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles/13">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-universities/italian-academic-roles"/>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <xkos:depth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</xkos:depth>
        <skos:notation>13</skos:notation>
        <dct:identifier>13</dct:identifier>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricercatore a tempo indeterminato non confermato</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Il ricercatore a tempo indeterminato non confermato è un ricercatore che si trova nel triennio precedente alla nomina di Ricercatore a tempo indeterminato. Nella precedente riforma universitaria, prima di prendere servizio definitivamente nel ruolo di ricercatore a tempo indeterminato era previsto un triennio a seguito del quale veniva effettuata una valutazione scientifica e didattica. Ciò non trova più riscontro nella normativa vigente.</skos:definition>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Ruolo a esaurimento</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Not available for new recruitments</owl:versionInfo>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
  </skos:ConceptScheme>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/NDC/keyConcept"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broaderTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowerTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
  <rdfs:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/HER/ItalianAcademicRole"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
</rdf:RDF>
