@prefix dct:     <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix adms:    <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xkos:    <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix l0:       <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ndc: <https://w3id.org/italia/onto/NDC/> .

skos:ConceptScheme
      a       rdfs:Class .

skos:Concept
      a       rdfs:Class .


dcatapit:Dataset
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Distribution
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Standard
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Kind
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Agent
      a       rdfs:Class .

foaf:Agent
      a       rdfs:Class .

dct:Standard
      a       rdfs:Class .

skos:prefLabel
      a       rdfs:Property .

skos:notation
      a       rdfs:Property .

skos:inScheme
      a       rdfs:Property .

skos:narrower
	  a 	  rdfs:Property .

skos:broader
	  a		  rdfs:Property .

skos:broaderTransitive
      a 	  rdfs:Property .

skos:narrowerTransitive
      a       rdfs:Property .

skos:definition
	  a		  rdfs:Property .

dct:identifier
	  a       rdfs:Property .

dct:title
    a       rdfs:Property .

dct:type
    a       rdfs:Property .

dct:description
    a       rdfs:Property .

dct:creator
    a       rdfs:Property .

dct:publisher
    a       rdfs:Property .

dct:rightsHolder
    a       rdfs:Property .

dct:conformsTo
    a       rdfs:Property .

dct:subject
    a       rdfs:Property .

dct:accrualPeriodicity
    a       rdfs:Property .

dct:language
    a       rdfs:Property .

dct:format
    a       rdfs:Property .

dct:issued
    a       rdfs:Property .

dct:modified
    a       rdfs:Property .

dct:license
    a       rdfs:Property .

xkos:numberOfLevels
    a     rdfs:Property .

clvapit:hasRankOrder
    a     rdfs:Property .

dcat:theme
    a     rdfs:Property .

dcat:distribution
    a     rdfs:Property .

foaf:name
    a     rdfs:Property .

dcat:keyword
    a     rdfs:Property .

dcat:contactPoint
    a     rdfs:Property .

dcat:accessURL
    a     rdfs:Property .

dcat:downloadURL
    a     rdfs:Property .

owl:versionInfo
    a     rdfs:Property .

adms:representationTechnique
    a     rdfs:Property .

vcard:fn
    a     rdfs:Property .

vcard:hasEmail
    a     rdfs:Property .

ndc:keyConcept
    a     rdfs:Property .

#Metadata DCAT-AP_IT for the controlled vocabulary
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters>
      a       skos:ConceptScheme , adms:Asset , dcatapit:Dataset ;
      dct:title "Subject Matters of Public Services Controlled Vocabulary"@en , "Vocabolario Controllato sulle Materie dei Servizi Pubblici"@it ;
      dct:description "This is the controlled vocabulary of the subject matters for public services of Public Administrations. The vocabulary can be used especially in a web-based context in order to better classify public services an thus facilitate their discoverability by citizens and enterprises. The vocabulary is in relationship with the European controlled vocabulary on Data Theme and with the Italian controlled vocabularies on life and business events used in the context of the catalogue of services"@en , "Questo è il vocabolario controllato sulle materie (o tematiche) per i servizi pubblici. Il vocabolario è nato nel constesto del lavoro si design dei siti web comunali per poter classificare meglio i servizi pubblici offerti ai cittadini e alle imprese. Il vocabolario è in relazione al vocabolario europeo Data theme utilizzato nella specifica CPSV-AP_IT per catalogare i temi dei servizi pubblici. E'inoltre in relazione con i vocabolari controllati italiani sugli eventi della vita di cittadini (life event) e imprese (business event). Si fornisce infatti un vero e proprio mapping in RDF tra questo vocabolario e questi menzionati mediante opportuni costrutti dello standard skos come per esempio skos:exactMtch, skos:closeMatch, skos:relatedMatch."@it ;
      rdfs:comment "his is the controlled vocabulary of the subject matters for public services of Public Administrations. The vocabulary can be used especially in a web-based context in order to better classify public services an thus facilitate their discoverability by citizens and enterprises. The vocabulary is in relationship with the European controlled vocabulary on Data Theme and with the Italian controlled vocabularies on life and business events used in the context of the catalogue of services"@en , "Questo è il vocabolario controllato sulle materie (o tematiche) per i servizi pubblici. Il vocabolario è nato nel constesto del lavoro si design dei siti web comunali per poter classificare meglio i servizi pubblici offerti ai cittadini e alle imprese. Il vocabolario è in relazione al vocabolario europeo Data theme utilizzato nella specifica CPSV-AP_IT per catalogare i temi dei servizi pubblici. E'inoltre in relazione con i vocabolari controllati italiani sugli eventi della vita di cittadini (life event) e imprese (business event). Si fornisce infatti un vero e proprio mapping in RDF tra questo vocabolario e questi menzionati."@it ;
      dct:type <http://purl.org/adms/assettype/CodeList> ;
      xkos:numberOfLevels "1";
      ndc:keyConcept "public-services-subject-matters" ;
      dct:relation <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme> ;
      adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
      dct:identifier "https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters";
      dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ;
      dct:creator <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> , <https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM> ;
      dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> ;
      dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE> ;
      dct:conformsTo  <https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS> ;
      dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ;
      dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      dcat:keyword "Temi servizi pubblici"@it, "Servizi pubblici"@it , "Tematiche"@it ;
      dcat:distribution <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-RDF-Turtle> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-RDF-XML> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-JSON-LD> , <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-CSV> ,
      <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-XLSX> ;
      dcat:contactPoint <https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID> ;
      dct:issued "2019-07-30"^^xsd:date ;
      dct:modified "2019-07-31"^^xsd:date ;
      skos:hasTopConcept <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/1> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/2> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/3> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/4> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/5> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/6> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/7> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/8> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/9> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/10> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/11> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/12> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/13> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/14> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/15> ;
      owl:versionInfo "versione 0.1"@it .

<https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "PCM" ;
      rdfs:label "Team per la Trasformazione Digitale"@it ;
      foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it, "Digital Transformation Team"@en .

<https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "agid" ;
      rdfs:label "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en ;
      foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en .

<https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS>
      a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
      dct:identifier "SKOS" ;
      dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS"@it ;
      dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web"@it .

<https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID>
      a						dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
    	vcard:fn		"banche dati e open data"@it ;
      rdfs:label  "banche dati e open data"@it  ;
      vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-RDF-Turtle>
    	a						dcatapit:Distribution  ;
    	dct:title	"Distribuzione RDF/Turtle del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "RDF/Turtle distribution of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
    	dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
    	dct:format 				<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
    	dct:license  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
    	dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/public-services-subject-matters.ttl> ;
    	dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-RDF-XML>
      a						dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	 "Distribuzione RDF/XML del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "RDF/XML distribution of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/public-services-subject-matters.rdf> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-JSON-LD>
      a		dcatapit:Distribution  ;
      dct:title		"Distribuzione JSON_LD del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "JSON_LD distribution of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:format  <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/public-services-subject-matters.jsonld> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> .

  <https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-CSV>
      a						dcatapit:Distribution  ;
      dct:title				"Distribuzione CSV sulle materie (tematiche) dei servizi pubblicii"@it , "CSV distribution of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:description			"Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/public-services-subject-matters.csv> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> .

<https://w3id.org/italia/data/distribution/PS-XLSX>
      a						dcatapit:Distribution  ;
      dct:title				"Distribuzione XLSX sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "XLSX distribution of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulle materie (tematiche) dei servizi pubblici"@it , "This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary on the Subject Matters for Public Services"@en ;
      dct:format 		<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
      dct:license 	<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/public-services-subject-matters.xlsx> ;
      dcat:accessURL 			<https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> .

#Definition of the controlled vocabulary
 <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/1>
 	    a  	skos:Concept  ;
 	    skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
 	    skos:notation "1" ;
 	    dct:identifier "1" ;
 	    skos:prefLabel "Educazione e formazione"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/1> ;
      skos:altLabel "Educazione e formazione -  nido, scuola, università"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi relativi all'educazione di ogni livello e formazione anche universitaria"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/2>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "2" ;
      dct:identifier "2" ;
      skos:prefLabel "Salute, benessere e assistenza"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/2> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/15> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/19> ;
      skos:altLabel "Salute, benessere e assistenza - animali, invalidità, esami sanitari, anziani"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi relativi alla salute degli individui (e.g., prenotazione esami) ma anche tutti i servizi che riguardano l'assistenza e il benessere dei cittadini (e.g., servizi per invalidi, per anziani, per minori). Questo concetto include anche i servizi relativi agli animali"@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/3>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "3" ;
      dct:identifier "3" ;
      skos:prefLabel "Vita lavorativa"@it ;
      skos:altLabel "Vita lavorativa - lavoro, disoccupazione, pensione"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/3> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/4> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/7> ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati a tutti gli eventi relativi alla vita lavorativa di cittadini, che possono riguardare il lavoro la disoccupazione e il pensionamento"@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/4>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "4" ;
      dct:identifier "4" ;
      skos:prefLabel "Mobilità e trasporti"@it ;
      skos:closeMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRAN> ;
      skos:relatedMatch <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/5> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/6> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/7> ;
      skos:altLabel "Mobilità e trasporti - parcheggi, automobile, patente, trasporto pubblico"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi sulla mobilità e sui trasporti, di ogni tipo."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/5>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "5" ;
      dct:identifier "5" ;
      skos:prefLabel "Catasto e urbanistica"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/REGI> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/8> ;
      skos:altLabel "Catasto e urbanistica - case, terreni, edifici"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi relativi l catasto (case, terreni, edifici), all'urbanistica ed edilizia"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/6>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "6" ;
      dct:identifier "6" ;
      skos:prefLabel "Anagrafe e stato civile"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/9> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/10> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/12> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/13> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/14> ;
      skos:altLabel "Anagrafe e stato civile - residenza, matrimonio, nascita, morte, espatrio, elezioni"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi dell'anagrafe e dello stato civile (per esempio, certificati anagrafici, matrimonio, residenza, domicilio, elezioni, espatrio)"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/7>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "7" ;
      dct:identifier "7" ;
      skos:prefLabel "Turismo"@it ;
      skos:altLabel "Turismo - viaggi, passaporto, visto"@en ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/11> ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi relativi alle attività turistiche e quindi principalmente ai viaggi e all'occorrente per effettuare un viaggio (e.g., visto)"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/8>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "8" ;
      dct:identifier "8" ;
      skos:prefLabel "Giustizia e sicurezza pubblica"@it ;
      skos:closeMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/JUST> ;
      skos:relatedMatch <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/16> ;
      skos:altLabel "Giustizia e sicurezza pubblica - crimini, protezione civile"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati alla sicurezza pubblica come per esempio i servizi della protezione civile o i servizi di denuncia di crimi"@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/9>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "9" ;
      dct:identifier "9" ;
      skos:prefLabel "Tributi e finanze"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/17> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/8> ;
      skos:altLabel "Tributi e finanze -  dichiarazione redditi, contributi, contravvenzioni"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati alle tasse e alla finanza. Rientrano i servizi per la dichiarazione dei redditi, per il pagamento di contributi e contravvenzioni, ecc."@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/10>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "10" ;
      dct:identifier "10" ;
      skos:prefLabel "Cultura e tempo libero"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> ,<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/life-event/18> ;
      skos:altLabel "Cultura e tempo libero - luoghi della cultura, impianti sportivi"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati alla cultura e al tempo libero come per esempio i servizi di accesso ai luoghi della cultura e ogni altro luogo pubblico di carattere culturale ma anche accesso a luoghi dello sport o ogni altro servizi per le attività ricreative"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/11>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "11" ;
      dct:identifier "11" ;
      skos:prefLabel "Ambiente"@it ;
      skos:exactMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ENVI> ;
      skos:altLabel "Ambiente - rifiuti, verde urbano, incendi"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati all'ambiente come per esempio gestione riufiuti, e verde urbano, denuncia di incendi e altri crimini contro il paesaggio"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/12>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "12" ;
      dct:identifier "12" ;
      skos:prefLabel "Attività produttive e commercio"@it ;
      skos:altLabel "Attività produttive e commercio - impresa nazionale/estera, notifiche, bancarotta, risorse umane"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/1> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/2> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/4> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/5> ,  <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/6> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/7> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/9> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/10> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/11> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/12> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/13> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/14> ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi di business legati alla vita dell'impresa e delle attività commerciali. Esempi includono la gestione dell'avvio e chiusura di un'azienda sia italiana che europea, la gestione del personale, la gestione di eventi quali la bancarotta"@it .



<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/13>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "13" ;
      dct:identifier "13" ;
      skos:prefLabel "Autorizzazioni"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/3> ;
      skos:altLabel "Autorizzazioni - permessi, licenze, finanziamenti"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati alle imprese per richiedere permessi, licenze e finanziamenti"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/14>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "14" ;
      dct:identifier "14" ;
      skos:prefLabel "Appalti pubblici"@it ;
      skos:altLabel "Appalti pubblici - gare nazionali/estere, bandi"@it ;
      skos:relatedMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE>  , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/15> , <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/life-business-event/business-event/6> ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi legati agli appalti e bandi a cui le imprese possono partecipare, sia italiani che transfrontalieri"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters/15>
      a  	skos:Concept ;
      skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/public-services-subject-matters> ;
      clvapit:hasRankOrder "1" ;
      skos:notation "15" ;
      dct:identifier "15" ;
      skos:prefLabel "Agricoltura"@it ;
      skos:exactMatch <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI> ;
      skos:altLabel "Agricoltura - pesca, politiche agricole e alimentari"@it ;
      skos:definition "Questa materia include tutti quei servizi pertinenti al contesto agricolo, della pesca e alimentare"@it .
