<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/Call">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b8"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b9"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b10"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'insieme delle informazioni necessarie per invitare candidati a presentare proposte di progetti, con l'obiettivo di ricevere un finanziamento.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The set of information required to invite applicants to submit project proposals, with the aim of receiving funding.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Bando</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Call</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b14"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b15"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b16"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b17"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b18"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b19"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b20"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b21"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b22"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b23"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b24"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b25"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b27"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b28"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe consente di rappresentare progetti di investimento pubblico. Un 'progetto d’investimento pubblico'  è un complesso di azioni o di strumenti di sostegno, afferenti a un medesimo quadro economico di spesa e collegati fra loro da quattro elementi: la presenza di un decisore pubblico; la previsione di un finanziamento (diretto o indiretto, totale o parziale) con risorse pubbliche; l’indicazione di un comune obiettivo di sviluppo economico e sociale; la definizione di un orizzonte temporale certo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class allows one to model a public investmnet project.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Progetto d'Investimento Pubblico</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Public Investment Project</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectFunder">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to directly link a project with the organization that funds it</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare direttamente il progetto all'organizzazione finanziatrice del progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">finanziatore del progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">project funder</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
    <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
    <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    <rdfs:label xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia dei Progetti</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the project ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia PRJ-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of PRJ-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest/Project-AP_IT.ttl"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b32"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b33"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il Codice Univoco del Progetto (CUP). Secondo i dati di open cup un cup può essere di diversi tipi, in particolare esso può essere "Normale" (normal nell'ontologia), "Master" (master nell'ontologia) e "Collegato" (linked nell'ontologia)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The unique identifier of the project (in Italian the acronym CUP). It can be of different types; namely, "normal", "master" and "linked".</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">CUP</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Codice Unico di Progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Unique Project Code</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/isParticipantingAgentOfProject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/isInvolvedInProject"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has participating agent that links the Agent to the project</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha agente partecipante" che collega l'agente al progetto in cui partecipa</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is participating agent of project</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è agente partecipante al progetto</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/WorkPackage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b38"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b39"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is a building block of the work breakdown structure that allows the project management to define the steps necessary for completion of the work. As such, it can be thought of as a sub-project, which, when combined with other work package units, form the completed project.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Si tratta di un elemento costitutivo della suddivisione dei lavori che consente alla direzione del progetto di definire le fasi necessarie per il completamento dei lavori. Come tale, può essere pensato come un sotto-progetto, che, se combinato con altri work package, forma il progetto completato.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Work Package</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Work Package</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b29">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasWorkPackage"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/WorkPackage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b18">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/hasRiT"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/0.3"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sui progetti pubblici</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Public Project</dct:description>
    <dct:identifier>https://w3id.org/italia/onto/Project</dct:identifier>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-05-14</dct:issued>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-11-01</dct:modified>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:title xml:lang="en">Project-AP_IT - Project Ontology - Italian Application Profile </dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Project-AP_IT: Profilo applicativo italiano - Ontologia dei progetti</dct:title>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sui progetti pubblici.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for (public) Projects</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei progetti (pubblici)</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Project ontology</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.3 - 01  November 2020 - introduction of the following elements for the project: call, programme, work package, summary and their related restrictions.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.3 - 01 Novembre 2020 - L'ontologia introduce nuovi elementi per i progetti: bandi, work package, programma, summary. Inoltre si aggiungo le relative restrizioni per questi elementi.</owl:versionInfo>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">cup</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">progetti</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">progetto</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    <admsapit:acronym>PRJ-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode"/>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-RDF-XML"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/0.3"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/Project</admsapit:officialURI>
    <admsapit:prefix>prjapit</admsapit:prefix>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <admsapit:status>draft</admsapit:status>
    <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
    <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasCall">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Call"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a publc investment project to its call</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un progetto di investimento pubblico al relativo bando</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha bando</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has call</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta in versine 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/Programme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b11"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b12"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b13"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A set of related measures or activities with a particular long-term aim, typically established by a funding agency. Often associated with publication of a call.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Un insieme di misure o attività correlate con un particolare obiettivo a lungo termine, tipicamente stabilite da un'agenzia di finanziamento. Spesso associato alla pubblicazione di un invito a presentare proposte (bando).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Programma</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Programme</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotto nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasProgramme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Programme"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a public investment project to its programme</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega il progetto di investimento pubblico al relativo programma di finanziamento</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha programma di finanziamento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has programme</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/isInvolvedInProject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "involves entity" that links the entity to the project in which it is involved</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "coinvolge entità"; consente di collegare l'entità al progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is involved in project</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolta in progetto</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasUniqueProjectCode">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to connect the project with the varous information (value and type) of the Unique Project Code (in Italian the acronym CUP)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il progetto alle varie informazioni (valore e tipo) del CUP</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha CUP</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has unique project code</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/involvesEntity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/isInvolvedInProject"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to connect a project with the entities (persons, organizations, cultural institute or site, etc.) that are involved in the project</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare il progetto alle entittà (e.g., persone, organizzazioni, luoghi della cultura, ecc.) che sono coinvolte nel progetto stesso.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge entità</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">involves entity</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdfs:label>banche dati e open data</rdfs:label>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/uniqueProjectCodeValue">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b5"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is the alfanumeric string representing the value of the unique code for the project (in Italian CUP acronym)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La stringa alfanumerica che rappresenta il valore del Codice Unico di Progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">unique project code value</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">valore del Codice Unico di Progetto</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicResearchProject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b29"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta progetti di ricerca finanziati con programmi pubblici (es. Horizon2020,  FETOpen, FTI, ecc.). Si tratta di 'un'indagine' scientifica, di solito condotta con metodi scientifici, per raggiungere obiettivi definiti</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the research projects funded with public programmes (e.g., Horizon2020, FET Open, FTI, etc.). It is a scientific investigation, usually carried out using scientific methods, to achieve defined objectives</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Progetto di Ricerca Pubblica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Public Research Project</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b39">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei Progetti</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the project ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia PRJ-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of PRJ-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest/Project-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    <rdfs:label xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectTotalCost">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the total cost of the project</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di rappresentare il costo totale del progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">costo totale progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">project total cost</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b31">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasDuration"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/ProcurementProject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicResearchProject"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che comprende i progetti atti a soddisfare un fabbisogno individuato dall'amministrazione. Il Project Procurement può essere spiegato come il raggruppamento di più appalti. Ad esempio, quando si progetta la costruzione di un aeroporto si possono prevedere più appalti, che possono finire in lotti diversi in una o più procedure: uno finalizzato all'acquisto dell'asfalto per le piste, un altro per l'appalto dei servizi di ristorazione, un altro per la costruzione degli edifici, ecc. Questi appalti possono essere avviati in tempi diversi (ad esempio, anni diversi).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class that includes projects aiming at meet the needs detected by a public administration. Project Procurement can be explained as the grouping of several procurements. For example, when planning the construction of an airport several procurements can be foreseen, which may end up in different lots in one or more procedures: one aimed at the purchasing of tarmac for the runways, another for the contracting of catering services, another for the construction of the buildings, etc.. These procurements may be launched in different times (different years, for example).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Procurement Project</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Progetto di approvigionamento</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasParticipantingAgent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/involvesEntity"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/isParticipantingAgentOfProject"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the project to agents. Specializes the generic property of involvement in order to indicate, for the project, the agents participating in it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare il progetto agli agenti. Specializza la proprietà generica di coinvolgimento al fine di indicare, per il progetto, gli agenti che vi partecipano.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha agente participante</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has participanting agent</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasSummary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Summary"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the public investment project to a brief document describing the funding activities of the project.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega il progetto di investimento pubblico a un breve documento di descrizione delle attività progettuali finanziate</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha sommario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has summary</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria - introdotta nelal versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>normal</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b6"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b36">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>master</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b37"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b37">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>normal</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/Summary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b30"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b31"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A description of funded activities</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Uan descrizione delle attività progettuali finanziate.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sommario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Summary</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - introduced in versin 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectAcronym">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">E' l'acronimo con cui identificare il progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">It is the acronym of the project</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">acronimo progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">project acronym</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectKeyword">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to specify more than one keyword for a project.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare più di una parola chiave a un progetto.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">parola chiave progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">project keyword</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - inclusa nella versione 0.2 dell'ontologia</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - included in version 0.2 of the ontology</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b11">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b35">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>linked</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b36"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectTitle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il titolo, per esteso, del progetto</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The full title of the project</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">project title</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">titolo del progetto</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/uniqueProjectCodeType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b1"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il tipo associato al CUP del progetto. Esso può assumere uno dei seguenti tre valori: "normale" (normal), "master" (master), "collegato" (linked)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The type of the unique code of the project (CUP acronym in Italian). It can assume one of the following three values: normal, master, linked</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipo CUP</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Type of Unique Project Code</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/uniqueProjectCodeValue"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <rdfs:label xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Italian Digital Agency</rdfs:label>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/PROJECTAPIT-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia dei Progetti</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the project ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia PRJ-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of PRJ-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Project/latest/Project-AP_IT.jsonld"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b6">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicInvestmentProject"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasWorkPackage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/PublicResearchProject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/WorkPackage"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a public research project to its work packages</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di collegare i progetti di ricerca pubblica con i work package che li definiscono</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha work package</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has work package</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria - introdotta nella versione 0.3</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable - introduced in version 0.3</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b22">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasUniqueProjectCode"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b25">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectKeyword"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b34">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:oneOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b35"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b30">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/uniqueProjectCodeValue"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasCall"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Call"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>linked</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b17">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasParticipantingAgent"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b28">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectTotalCost"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b38">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b21">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasSummary"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Summary"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/hasProgramme"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/Programme"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectFunder"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b16">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List"/>
    <rdf:first>master</rdf:first>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b4"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b24">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectTitle"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:oneOf rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b27">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/projectAcronym"/>
    <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b7">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/UniqueProjectCode"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Project/uniqueProjectCodeType"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n06f3f52d62674bd690afcc202bccab15b34"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
