<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
   xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ndc="https://w3id.org/italia/onto/NDC/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
   xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>046</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Posta elettronica</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica associato a persona o ufficio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>046</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Email</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>183</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Radiazione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori incidenti sull'inquinamento radioattivo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>183</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Radiations</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di radiazione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>118</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Avviso</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documentoo di avviso o annuncio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>118</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di avviso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of designation of economic operators list</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>113</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al programma biennale degli acquisti di beni e servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>113</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biennial program of purchases of goods and services</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Programma biennale degli acquisti di beni e servizi</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>206</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Contributo finanziario concesso con particolari agevolazioni di restituzione ovvero a fondo perduto a individui, enti e organizzazioni varie per assicurare lo svolgimento e il proseguimento della loro attività.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>206</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sovvenzione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grant</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>217</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Espressione in moneta o altro valore numerario del costo di realizzazione di un’opera.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>217</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Realization cost</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo unitario di realizzazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_Turtle">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.ttl"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <dct:title xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Vocabolario Controllato Temi degli Obblighi della Trasparenza PA</dct:title>
    <rdfs:label xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Vocabolario Controllato Temi degli Obblighi della Trasparenza PA</rdfs:label>
    <dct:description xml:lang="it">Vocabolario controllato sulla classificazione dei temi degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni. Le voci codificano i contenuti della sezione "Amministrazione Trasparente" del sito istituzionale delle pubbliche amministrazioni, così come previsto dal Dlgs. n.33/2013 aggiornato dal Dlgs. n.97/2016 e descritto nel dettaglio dalla delibera ANAC 1310/2016. Questo vocabolario è utilizzato dall'ontologia della trasparenza per le pubbliche amministrazioni.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">Controlled vocabulary on the classification of subjects for public administration trasparency. The entries represents the content of the "Transparent Administration" section of the official public administrations' website as expected according to Dlgs. n.33/2013, Dlgs. n.97/2016 and ANAC guideline. This vocabulary is used by the ontology for public administration transparency.</dct:description>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of transparency subjects for public administrations</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</rdfs:comment>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vocabolario Controllato dei Temi degli Obblighi di Trasparenza PA</skos:prefLabel>
    <xkos:numberOfLevels>1</xkos:numberOfLevels>
    <ndc:keyConcept>transparency-subject</ndc:keyConcept>
    <dct:identifier>ANAC:transparency-subject</dct:identifier>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/CodeList"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5936"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5937"/>
    <dct:conformsTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pubblica amministrazione</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza PA</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pa</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">temi trasparenza</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency for public administration</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">transparency subject</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/130"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/144"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/233"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/235"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/234"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/058"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/135"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/136"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_Turtle"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_XML"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_JSON_LD"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_CSV"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_XLSX"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap"/>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-23</dct:issued>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-23</dct:modified>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">versione 1.0</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">version 1.0</owl:versionInfo>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>017</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico di direzione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico di direzione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>017</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Management position holder</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico di direzione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>023</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rimborso spese</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Restituzione di denaro sborsato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>023</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Repayment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare rimborso spese</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>097</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Codici identificativi relativi al metodo di pagamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>097</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Payment codes</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice identificativo del pagamento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>098</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Potere sostitutivo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Potere di sostituirsi al dirigente o al funzionario inadempiente.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>098</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sostituto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Substitute power</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>040</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme dei poteri e delle funzioni pubbliche legate ad uno specifico organo della PA.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>040</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Competenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competence</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>133</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it"> la concessione è il provvedimento amministrativo con cui la pubblica amministrazione conferisce ex novo situazioni giuridiche soggettive attive al beneficiario, ampliandone la sfera giuridica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>133</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di concessione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Act of concession</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>037</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo a cui aderiscono I consiglieri regionali.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>037</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional council group</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gruppo consiliare regionale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>032</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi.propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>032</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spese elettorali</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Electoral expense</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>050</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Totale della  retribuzione corrisposta per una prestazione continuativa o saltuaria di carattere professionale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>050</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of emoluments</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare complessivo degli emolumenti</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>205</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Acquisto</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Reperimento delle materie prime, beni e servizi necessari al funzionamento di un'attività produttiva o al sostentamento della famiglia o di una comunità.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>205</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività di acquisto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Purchase activity</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>088</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Persona giuridica preposta dal titolare, per gestire un'attività pianificata o di routine nell'organizzazione: industriale, dei servizi, di ricerca, sociale, culturale o politico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>088</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di dirigente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Person in charge</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>115</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Annuncio o avviso relativo ad una procedura di affidamento. Tipicamente, un bando pubblico o un'altra tipologia di avviso o invito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>115</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pre-information notice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di preinformazione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>186</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Scarichi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinati dovuti a scarichi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>186</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello degli scarichi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Drains</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>080</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Figura che agisce per conto dell'amministrazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>080</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rappresentante di amministrazione pubblica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public administration representative</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>014</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Data da cui si verifica la capacità di un atto giuridico di produrre gli effetti per cui viene compiuto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>014</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Date of applicability</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data di efficacia</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>119</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Sistematica raccolta, conservazione ed analisi dei dati relativi a problemi connessi al marketing dei beni e/o dei servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>119</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market survey</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indagine di mercato</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/144">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>144</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Revisione amministrativa</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Revisione amministrativa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>144</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di revisione amministrativa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative review</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>036</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo a cui aderiscono I consiglieri provinciali.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>036</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Provincial council group</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gruppo consiliare provinciale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>103</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il codice identificativo di gara o CIG è un codice adottato in Italia per identificare un contratto pubblico stipulato in seguito ad una gara d'appalto o affidato con una delle altre modalità consentite dal codice dei contratti pubblici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>103</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">CIG</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">CIG</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>153</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Ammontare dei costi contabilizzati.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>153</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo contabilizzato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Accounted cost</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>083</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Rappresentazione grafica che evidenzia i rapporti tra l'amministrazione e gli enti pubblici vigilati, le società partecipate, gli enti di diritto privato controllati.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>083</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rappresentazione grafica rapporto enti controllati</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Diagram of Subsidiary companies</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>214</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione delle diversi tipi di spesa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>214</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of expenditure</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di spesa </skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>197</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it"> Compito, commissione, incombenza che si affida a qualcuno o che qualcuno sponteneamente si assume.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>197</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico generico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Generic professional assignment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>089</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Collaboratore</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarico che prevede lo svolgimento di determinate attività a soggetti esterni alla P.A. committente, mediante la stipulazione di contratti di lavoro autonomo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>089</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico di collaborazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collaboration assignment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>207</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Versamento percepito da un ente speciale a scopo di esercizio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>207</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contributo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contribution</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>086</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione di livello dirigenziale generale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>086</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">General management office</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio di livello dirigenziale generale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>216</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione dei diversi tipi di lavoro.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>216</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di lavoro</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Job type</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>033</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Complesso dei beni, mobili o immobili, che una persona (fisica o giuridica) possiede</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>033</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Situazione patrimoniale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Property</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>228</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Risultato</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Conclusione di un'azione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>228</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outcome</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Esito</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>191</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Intervento straordinario e di emergenza</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Intervento straordinario e di emergenza.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>191</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Extraordinary and emergency intervention</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di intervento straordinario e di emergenza</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>184</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifiuti</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinanti relativi allo smaltimento dei rifiuti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>184</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di smaltimento dei rifiuti</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>114</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al Programma triennale dei lavori pubblici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>114</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Programma triennale dei lavori pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Three-year public works program</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>084</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Procedimento amministrativo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Successione di atti di più soggetti e di diversa natura che conduce all'atto amministrativo; consta in genere di quattro fasi: d'iniziativa, preparatoria o istruttoria, deliberativa, esecutiva.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>084</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedures</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedimento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>225</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Atto formale dell'Amministrazione finanziaria di contestazione al contribuente in merito all'adempimento di una specifica obbligazione tributaria.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>225</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Assessment act</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di accertamento </skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>069</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma stanziata a un determinato scopo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>069</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of allocated fund</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare fondi stanziati</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>079</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Posizione giuridica soggettiva per la quale un'amministrazione è tenuta ad un determinato atto al fine di ottenere o conservare un vantaggio giuridico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>079</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Onere dell'amministrazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administration responsibility</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>145</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Revisione contabile</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La revisione contabile è l'attività svolta dai revisori legali che, attraverso l'applicazione di procedure campionarie, consente loro di verificare la veridicità e la correttezza delle poste di un bilancio d'esercizio o di un bilancio consolidato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>145</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di revisione contabile</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Audit</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>176</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Territorio</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Stato del territorio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>176</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità del territorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Territory</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>142</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Corrispettivo dato in relazione a una locazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>142</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rental fee</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Canone di locazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>126</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Sistema di qualificazione delle imprese.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>126</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sistema di qualificazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Qualification system</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>005</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Istruzione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Atto contenente regole di comportamento di carattere tecnico, a chiarimento di altre norme (di legge) generali o (amministrative) particolari, ed inviati da uffici superiori ad uffici inferiori, o talvolta da uffici tecnici ad uffici amministrativi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>005</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di istruzioni </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Instruction</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>094</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Le modalità di pagamento definiscono i termini di scadenza della fattura e le tipologie di pagamento (Assegno, Bonifico Bancario, Ricevuta Bancaria, vaglia, contrassegno etc.). </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>094</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Payment method</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità pagamento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>064</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Testo della prova scritta per la partecipazione ad un concorso pubblico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>064</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Traccia prova scritta di concorso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Text of writing test of competition</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>223</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Un regolamento, in diritto, viene usato per designare atti normativi emanati da organi dello stato, enti pubblici, enti locali, organizzazioni internazionali e anche enti privati per disciplinare determinate materie o il proprio funzionamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>223</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regulations</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Regolamento</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>044</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'organigramma è la rappresentazione grafica di una struttura organizzativa</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>044</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational chart</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organigramma</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>065</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il Piano della performance è un documento programmatico triennale volto a: individuare gli indirizzi e gli obiettivi strategici e operativi del ministero dell'Interno;&#13;
definire gli indicatori per la misurazione e la valutazione della performance dell'amministrazione;&#13;
definire gli obiettivi assegnati al personale dirigenziale e i relativi indicatori.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>065</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance Plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano della Performance</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>047</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Lavoro</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività lavorativa che presuppone una data preparazione ed esercitata in modo organizzato, sistematico e continuativo a scopo di profitto o reddito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>047</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Occupation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività professionale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>230</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Link alle norme di legge statale pubblicate nella banca dati "Normattiva" </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>230</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link to Narmattiva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link a Normattiva</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>045</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Telefono</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero di telefono associato a persona o ufficio</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>045</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero di telefono</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Telephone number</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>161</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore trimestrale di tempestività dei pagamenti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>161</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Quarterly indicator of the timeliness of payments.</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore trimestrale di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>177</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Igrotopi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Zone umide e paludose.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>177</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wetlands</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità degli igrotopi</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>138</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatori che permettono la realizzazione dell'analisi di bilancio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>138</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget index</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>087</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione di livello dirigenziale non generale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>087</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-general management level office</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio di livello dirigenziale non generale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>110</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Prezzo concordato  per la realizzazione del lotto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>110</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreed amount</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>194</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ragione dell'incarico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Motivo di assegnazione di un incarico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>194</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ragione di assegnazione dell’incarico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reason for the assignment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>078</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Durata dell'impiego.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>078</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Duration of employment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Durata impiego</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>157</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia del servizio erogato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>157</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di servizio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service typology</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>134</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'ammontare complessivo di una spesa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>134</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>181</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Energia</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinanti riguardanti il sistema di produzione dell'energia.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>181</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di energia</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>060</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il contratto collettivo nazionale di lavoro (abbreviato CCNL) è, nel diritto del lavoro italiano, un tipo di contratto di lavoro stipulato a livello nazionale tra le organizzazioni rappresentanti dei lavoratori dipendenti e i loro datori di lavoro.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>060</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto collettivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collective agreement</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>163</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Impresa che  ha diritto di riscuotere una somma o di ricevere una prestazione .</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>163</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Impresa creditrice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Creditor company</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>016</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico amministrativo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarco amministrativo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>016</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative office holder</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico amministrativo</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>215</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione dei diversi tipi di bene.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>215</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of asset</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di bene</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>116</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>116</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market survey notice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di Indagine di mercato</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>187</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Analisi costi-benefìci</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">L'analisi costi-benefici (cost-benefit analysis), in microeconomia, economia pubblica ed economia industriale, indica genericamente l'insieme delle tecniche di valutazione dei progetti di investimento basate sulla misurazione e la comparazione di tutti i costi e i benefici direttamente e indirettamente ricollegabili agli stessi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>187</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di analisi costi-benefìci</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost-benefit analysis</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>169</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Piano paesaggistico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">piano urbanistico-territoriale, redatto dalla Regione congiuntamente al Ministero per i Beni e le Attività Culturali, che si prefigge la tutela, sia in qualità di conservazione e preservazione che di uso e valorizzazione, di specifiche categorie di beni territoriali quali territori montani, lacustri, vulcani, fiumi, territori costieri, parchi e riserve, boschi e simili.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>169</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano paesistico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Landscape plan</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>179</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Biodiversità</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La biodiversità è stata definita dalla Convenzione sulla diversità biologica (CBD) come la variabilità di tutti gli organismi viventi inclusi negli ecosistemi acquatici, terrestri e marini e nei complessi ecologici di cui essi sono parte.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>179</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biological diversity</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della diversità biologica</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>203</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Enti di diritto  privato sottoposti a controllo da parte di amministrazioni pubbliche, oppure gli enti costituiti o vigilati da pubbliche amministrazioni nei quali siano a queste riconosciuti, anche in assenza di una partecipazione azionaria, poteri di nomina dei vertici o dei componenti degli organi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>203</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ente di diritto privato controllato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law unit</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>166</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento pluriennale di pianificazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>166</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento pluriennale di pianificazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Multi-year planning document</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>162</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Debito</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">In diritto è detto debito l'obbligo giuridico di eseguire, da parte di un soggetto detto debitore, una determinata prestazione, suscettibile di valutazione economica, a favore di un altro soggetto determinato detto creditore. Inteso in senso soggettivo il debito rientra nella più ampia categoria del dovere giuridico e si distingue dunque dalla facoltà la quale lascia alla volontà libera scelta, non ponendole esigenze di sorta. Il diritto soggettivo correlato al debito è detto credito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>162</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del debito</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Debit</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>027</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolo rappresentativo di una quota della proprietà di una società per azioni.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>027</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company's share</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Azione di società</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>137</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bilancio consuntivo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento contabile-amministrativo che, attraverso la contrapposizione di due serie numeriche bilanciate riassume,i risultati di gestione conseguiti in un determinato periodo di tempo (di solito annuale).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>137</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio consuntivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Final balance sheet</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>042</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome proprio di persona.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>042</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nome persona</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">First name</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>107</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività che una stazione appaltante mette in atto per realizzare un progetto di procurement, ad esempio le attività svolte tramite un contratto di appalto o di concessione, le attività realizzate attraverso amministrazione diretta, parternariato pubblico/privato o adesione ad un accordo quadro. Le attività prevedono step procedurali che possono variare in relazione alla modalità di realizzazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>107</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedure</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedura di gara</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>198</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Argomento incarico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicazione sommaria dell’argomento di cui a cui fa riferimento un documento o un'attività.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>198</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Oggetto incarico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Topic of professional assignment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>099</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Modulistica</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">L'insieme dei moduli in uso presso un ufficio, un'azienda, ecc.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>099</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modulo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Form</skos:prefLabel>
    <skos:closeMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>018</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico di governo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico di governo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>018</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico di governo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Government office holder</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>158</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Soddisfazione dell'utente</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soddisfazione dell'utente che usufrisce di un servizio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>158</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">User satisfaction</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura soddisfazione dell'utente</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>180</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sostenza inquinante</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Sosotenza responsabili di inquinamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>180</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Polluting substances</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di sostenze inquinanti</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>055</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La spesa si riferisce a tutti i costi che, a vario titolo, sono di competenza dell'amministrazione o dell'ente</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>055</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spesa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expenditure</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>229</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Accesso ad un servizio tramite strumenti telematici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>229</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Telematic access</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità di accesso telematico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>051</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero  dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>051</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of available positions</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero posti di funzione disponibile</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>096</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Servizio di conto corrente offerto da Poste Italiane.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>096</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Postal account</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice conto corrente postale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>008</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Gli obiettivi strategici sono dichiarazioni di ciò che si vuole ottenere nel periodo di un piano strategico (ad esempio: per il prossimo anno, cinque anni, dieci anni).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>008</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Strategic objective</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obiettivo strategico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>054</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conto del personale</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero totale del personale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>054</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero totale del personale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of personnel </skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>111</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Sommatoria dei pagamenti effettuati in relazione ad un contratto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>111</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount paid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo somme liquidate</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>061</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">I contratti integrativi sono dei contratti che integrano i contratti collettivi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>061</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Additional contract</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto integrativo</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>052</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>052</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia posto di funzione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional position typology</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>082</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'atto giuridico adottato nell'esercizio di un pubblico potere, di regola tramite un procedimento, di cui è l'atto terminale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>082</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legislative provision</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>132</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il contratto è l'accordo di due o più parti per costituire, regolare o estinguere tra loro un rapporto giuridico patrimoniale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>132</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreement</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>219</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Pianificazione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Processo con il quale, dato un sistema sociale, si stabilisce uno stato futuro dello stesso ritenuto desiderabile (obiettivo), si individuano le azioni per conseguirlo (piano d'azione) e le risorse per mettere in atto queste azioni.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>219</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività di pianificazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Planning activity</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>202</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Link al sito web</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indirizzo del sito web o portale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>202</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Web site</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sito web</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>095</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'IBAN è un codice utilizzato nelle transazioni fra conti correnti diversi e che all'interno contiene l'identificazione del paese, della banca e del numero di conto corrente, il tutto in un unico codice.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>095</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">IBAN </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice IBAN</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>013</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Lo scadenzario è un registro contabile su cui vengono normalmente annotate le varie scadenze contabili da rispettare. Fra queste possiamo citare tipicamente incassi da clienti, pagamenti a fornitori, rate di leasing e pagamento di imposte e tasse.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>013</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Scadenzario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bill book</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>213</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Regole in base alla quale è possibile determinare la formazione di una attività o documento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>213</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di formazione </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Composition criterion</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>204</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo esercitano le funzioni di indirizzo politico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>204</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political direction body</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo politico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>070</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma distribuita a un determinato scopo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>070</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of delivered fund</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare fondi distribuiti</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>151</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La costituzione in giudizio è l'atto mediante il quale, in un processo civile, le parti rendono edotto il giudice della lite in corso.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>151</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricorso in giudizio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Appeal in court</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>175</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Suolo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Stato del suolo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>175</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità del suolo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>108</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'organizzazione offerente di un'offerta.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>108</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tender</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Operatore invitato</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>009</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Per statuto regionale si intende quel tipo di fonte del diritto che, in virtù del principio di autonomia, disciplina l’organizzazione interna delle Regioni, indica i fini che l’ente intende perseguire e detta le regole fondamentali a cui essa dovrà attenersi nell’esercizio della sua attività.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>009</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional statute</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Statuto Regionale</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>232</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo esercitano le funzioni di gestione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>232</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo di gestione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Management direction body</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>185</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Emissioni</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinati dovuti a emissioni.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>185</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Level of emissions</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello delle emisssioni</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>024</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Mansione di un certo livello conferita in modo ufficiale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>024</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Carica generica</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>092</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it"> Strumenti di tutela amministrativa e giurisdizionale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>092</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strumento di tutela</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Judicial protection instrument</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>128</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento di esclusione dalla gara.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>128</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento di esclusione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exclusion act</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>066</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Serie di risultati conseguiti mediante una determinata linea di condotta in economia o anche in politica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>066</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Performance</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>076</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La ragione sociale, secondo la legge italiana ed in particolare nel diritto societario, viene usata per indicare il nome e il tipo di una società.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>076</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ragione sociale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business name</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>057</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Personale con contratto a tempo inderminato</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>057</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Totale del personale a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel with permanent position</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>074</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Ente pubblico vigilato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>074</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised public organization</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ente pubblico vigilato</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/135">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>135</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Ideazione per lo più accompagnata da uno studio relativo alle possibilità di attuazione o di esecuzione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>135</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Project</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Progetto</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>170</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Strumento della pianificazione urbanistica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>170</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Urban planning tool</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strumento urbanistico</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>131</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La commissione giudicatrice è un organo straordinario e temporaneo della P.A., istituito con apposito atto di nomina, con la funzione, di natura prettamente tecnica, di esame e valutazione delle offerte formulate dai concorrenti nell'ambito di una specifica gara d'appalto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>131</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Selection Committee</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Composizione commissione giudicatrice</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>221</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>221</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statement on the non-existence of the assignment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di inconferibilità dell'incarico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>182</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rumore</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori incidenti sull'inquinamento acustico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>182</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di rumore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Noise</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>043</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Cognome di persona.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>043</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Family name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Cognome persona</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>154</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Lista di attesa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>154</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waiting list</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Lista di attesa</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>121</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Esito della procedura</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Risultati della procedura di affidamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>121</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outcome procedure</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di esito della procedura</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>140</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Risultato atteso di bilancio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>140</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Risultato atteso di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expected balance sheet result</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>112</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tempistica</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicazioni su date e tempo di realizzazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>112</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempi di realizzazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Timing</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>220</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Opere legate a servizi tecnici necessari per rendere fruibile un territorio da parte dei cittadini.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>220</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Urbanization work</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Opera di urbanizzazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>063</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Un bando di concorso, nell'ordinamento giuridico italiano, è l'atto amministrativo generale con il quale la pubblica amministrazione rende nota l'esistenza di unco ncorso pubblico invitando chi possiede i requisiti indicati alla sua partecipazione, disciplinando e scandendo i vari momenti del suo svolgimento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>063</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di concorso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competition announcement</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>034</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Provvedimento sanzionatorio</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Provveddimento relativo a sanzione prevista dalla legge per la violazione di una norma giuridica che costituisce illecito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>034</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di provvedimento sanzionatorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Punishment act</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>015</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico politico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico politico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>015</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political office holder</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico politico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>090</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Consulente</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarico che prevede lo svolgimento di determinate attività a soggetti esterni alla P.A. committente, mediante la stipulazione di contratti di consulenza.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>090</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico di consulenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consulting assignment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>012</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La sanzione, in diritto, è una conseguenza sfavorevole prevista per chi non rispetti una norma giuridica.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>012</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sanzione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Punishment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>208</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Aiuto in denaro, concesso a un privato da un altro privato o da un ente.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>208</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sussidio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidy</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>127</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Affidamento</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le procedure di scelta del contraente sono il modo attraverso cui le stazioni appaltanti decidono come assegnare un contratto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>127</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedura di scelta del contraente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Commitment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>059</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il tasso medio di assenza è il rapporto tra il numero di ore perdute e il numero di ore di lavoro per un determinato periodo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>059</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tasso di assenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Absence rate</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/233">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>233</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia della professione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>233</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional area</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Area professionale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>05481840964</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Almawave Srl</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>195</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Percettore</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La persona cui compete la riscossione di una somma.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>195</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto percettore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Perceptive subject</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>143</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di relazione sulle performance.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>143</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance report</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazione sulla Performance</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>192</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al piano per l'utilizzo del telelavoro.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>192</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Teleworking plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano per l'utilizzo del telelavoro</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>196</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di una posizione organizzativa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>196</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di posizione organizzativa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational position</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>068</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incentivo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Ricompensa straordinaria assegnata in corrispondenza a determinati meriti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>068</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Premio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>123</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Bando di concessione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>123</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di concessione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of concession</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>152</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sentenza</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento giurisdizionale con il quale il giudice decide in tutto o in parte la controversia che gli è stata sottoposta, risolvendo le questioni in fatto ed in diritto proposte dalle parti, e affermando la verità processuale o verdetto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>152</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di sentenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Judgment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>049</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incompatibilità</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Cause di impossibilità materiale di ricoprire contemporaneamente due o più cariche</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>049</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Causa di incompatibilità al conferimento dell'incarico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Causes of incompatibility with the act of appointment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>199</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività di selezione di persone da assumere con contratto di lavoro all'interno di un ente pubblico o privato.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>199</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Staff recruitment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Reclutamento di personale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>168</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il P.T.C. raccoglie, coordina e rende efficienti i programmi nei vari settori dell'iniziativa pubblica e privata nonché quello di promuovere lo sviluppo di nuove attività nel territorio cui il piano si riferisce.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>168</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano territoriale di coordinamento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Territorial coordination plan</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>104</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Stazione appaltante</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Pubblica amministrazione aggiudicatrice o altro soggetto di diritto, che affida appalti pubblici di lavori, forniture o servizi oppure concessioni di lavori pubblici o di servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>104</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura proponente</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contracting authority</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_CSV">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV classificazionedei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">CSV Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.csv"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>222</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>222</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Statement on the absence of incompatibility to the conferment of the assignment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di incompatibilità al conferimento dell'incarico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>041</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ente</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo di persone formalmente unite per raggiungere uno o più obiettivi comuni che individualmente riuscirebbero difficilmente a raggiungere.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>041</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organization</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione organizzazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>139</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di piano sugli indicartori di bilancio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>139</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano degli indicatori</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget index plan </skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>011</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Codice di condotta</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Il codice disciplinare è quell’insieme di regole di condotta che il lavoratore è tenuto ad osservare sul luogo di lavoro. Lo stesso normalmente prevede una predeterminazione o una tipizzazione delle infrazioni, sanzioni e delle relative procedure di contestazione. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>011</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Disciplinary code</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice disciplinare</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>129</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento di ammissione alla gara.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>129</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento di ammissione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Admission act</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>224</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Prevenzione della corruzione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Misure per l'attuazione effettiva della prevenzione della corruzzione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>224</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Corruption prevention measures</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura di prevenzione della corruzione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>010</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Legge regionale</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Una legge regionale, in Italia, è la legge prodotta da un consiglio regionale e messa in vigore nella sola Regione d'Italia nella quale essa è promulgata.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>010</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional norm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Norma regionale</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>164</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Lavoro pubblico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Per opere pubbliche si intendono quei manufatti, realizzati da enti pubblici per essere fruiti indistintamente dai cittadini, e cioè destinate al conseguimento di un pubblico interesse.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>164</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public work</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Opera pubblica</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>211</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto responsabile di un procedimento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>211</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Responsible for the procedure</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Responsabile del procedimento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>019</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Cessato dall’incarico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che ha terminato un incarico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>019</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di cessato dall'incarico </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>093</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Link di accesso al servizio on line.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>093</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link accesso al servizio online</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access to online service</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>106</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il bando di gara è l'atto amministrativo che disciplina l'intero procedimento di unagara di appalto indetta da una Pubblica Amministrazione per l'esecuzione diun'opera o per l'acquisto di beni e servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>106</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di gara</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Call for competition</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>125</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Testo scritto che registra quanto detto durante una riunione o un'assemblea.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>125</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Verbale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official report</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>031</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La dichiarazione dei redditi è il documento contabile attraverso il quale il cittadino-contribuente comunica al fisco le proprie entrate, ovvero il proprio reddito, ed effettua i versamenti delle imposte relative a partire dalla base imponibile e dalle aliquote fiscali per ciascuna imposta dovuta.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>031</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax declaration</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione dei redditi</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>004</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Comunicazione interna, emanata dall’amministrazione ai singoli uffici, avente per oggetto informazioni di interesse generale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>004</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Circolare</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Circular</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>155</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Tempo di attesa previsto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>155</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempo di attesa previsto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expected waiting time</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>174</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Acqua</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La protezione e la valorizzazione delle acque superficiali e sotterranee del nostro territorio nell’ottica dello sviluppo sostenibile della comunità e per il pieno raggiungimento degli obiettivi ambientali previsti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>174</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’acqua</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>189</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Una struttura accreditata è una struttura privata che ha stipulato una convenzione con il Sistema Sanitario Nazionale (SSN).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>189</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strutture sanitarie private accreditate</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Private health facility</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>029</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'amministratore costituisce l'organo cui è affidata la gestione dell'ente e la direzione dell'attività imprenditoriale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>029</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Manager</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Amministratore</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>006</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Per atto giuridico si intende qualsiasi manifestazione di volontà, di scienza o di giudizio (ovvero, in generale, qualunque atto umano) capace di produrre effetti giuridici. </skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>006</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal act</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto giuridico</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>101</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Le condizioni di accesso sono specificate per comunicare come accedere a luoghi pubblici. Esse includono informazioni su prenotazioni, su orari di apertura e chiusure straordinarie.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>101</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità di accesso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access condition</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>147</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Un servizio pubblico è un tipo di servizio reso alla collettività, oggettivamente non economico, ma suscettibile di essere organizzato in forma d'impresa, secondo la disciplina dei vari ordinamenti giuridici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>147</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio pubblico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public service</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_XLSX">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX cclassificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">XLSX Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.xlsx"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>026</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Imprenditore</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Un imprenditore è una persona che istituisce e/o gestisce, in tutto o in parte assieme ad altri imprenditori, un'attività economica d'impresa assumendosi il rischio d'impresa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>026</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolare di impresa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business owner</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_JSON_LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD classificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON_LD Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.jsonld"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>081</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it"> L'insieme dei documenti contabili volto ad accertare la situazione finanziaria e patrimoniale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>081</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Balance sheet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>171</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Elemento ambientale</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">L'insieme delle condizioni fisiche, chimiche e biologiche nella quale avviene una reazione o che implica la salvaguardia del territorio mediante la protezione degli animali, la riduzione dell'inquinamento, la promozione delle energie rinnovabili e dello sviluppo sostenibile, la salvaguardia delle risorse naturali e degli ecosistemi, la promozione di aree naturali protette.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>171</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental elements</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Elemento di tutela ambientale</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>227</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Giorno in cui è stata effettuata la richiesta.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>227</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Date of the request</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data della richiesta</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>200</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Regole in base alla quale è possibile determinare una valutazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>200</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Evaluation criterion</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di valutazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>021</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">CV</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento redatto al fine di presentare la situazione personale, scolastica e lavorativa di una persona.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>021</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Curriculum Vitae</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Curriculum Vitae</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/058">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>058</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Personale con contratto non a tempo inderminato</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>058</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Totale del personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel without permanent position</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>124</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo ad una gara.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>124</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di gara</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award document</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>122</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aggiudicazione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">L'aggiudicazione, secondo la legge italiana, è l'atto giuridico che individua il soggetto (aggiudicatario) al quale è venduto un bene o con il quale è concluso un contratto per l'acquisizione di beni o servizi, in esito ad un'asta o altra procedura in cui più soggetti possono presentare la loro offerta e viene scelta la migliore.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>122</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award notice</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>159</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Pagamento</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Il trasferimento di una somma di denaro come corrispettivo di una prestazione o come mezzo di estinzione di un'obbligazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>159</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Payment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del pagamento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>002</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Riferimento alla norma giuridica</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>002</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riferimento normativo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Normative reference</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>188</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Salute e sicurezza umana</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it"> Stato della salute e della sicurezza umana, compresa la contaminazione della catena alimentare, le condizioni della vita umana.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>188</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della salute e sicurezza umana</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Human health and safety</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>067</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il piano esecutivo di gestione è disciplinato dall’art. 169 TULOEL (ex art. 11 del d.lg. 25.2.1995 n. 77) come strumento di programmazione e di autorizzazione alla spesa finalizzato a ordinare e a razionalizzare l’attività degli enti locali, attraverso la previsione di obiettivi, risorse e responsabilità di gestione, che risulta ispirata a criteri di efficienza, efficacia economicità e trasparenza dell’azione amministrativa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>067</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Executive management plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano esecutivo di gestione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>073</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Grado di differenziazione utilizzo premi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>073</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Grado di differenziazione utilizzo premi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award distribution level</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>156</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Tempo medio effettivo di attesa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>156</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempo medio effettivo di attesa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average of effective waiting time</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>091</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Termine </skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Termine temporale, data di scadenza.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>091</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data di scadenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Deadline</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>193</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Catalogo dei dati, dei metadati definitivi e delle relative banche dati in possesso delle amministrazioni.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>193</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link to dataset</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link al dataset</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>072</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Distribuzione dei compensi di natura accessoria e variabile da corrispondere al dipendente per remunerare le prestazioni aggiuntive rispetto ai compiti ordinari della categoria e del profilo professionale rivestito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>072</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Distribuzione del trattamento accessorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Distribution of ancillary treatment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>231</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo che esercitano le funzioni di indirizzo amministrativo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>231</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo amministrativo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative direction body</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>007</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Programma</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di programmazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>007</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Programming document</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di programmazione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>085</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Unità organizzativa</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione (nell'ambito delle organizzazioni pubbliche è anche detto unità organizzativa).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>085</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Office</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>071</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di misura e valutazione delle performance.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>071</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Criterion of measurement and evaluation of performance</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di misura e valutazione performance</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>056</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Spese relative alla gestione del personale</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>056</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel price</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo del personale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/136">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>136</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bilancio preventivo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Il bilancio preventivo, detto o più brevemente preventivo, è un insieme di documenti in cui vengono quantificati gli obiettivi da raggiungere. Si esplicitano le azioni da fare per raggiungere questi obiettivi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>136</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio preventivo</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>146</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rilevamento</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Raccolta di elementi relativi a una gestione aziendale, allo scopo di darne rappresentazione mediante scritture tenute in date forme tecniche.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>146</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Survey</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento dei rilievi</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>030</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Componente del collegio sindacale, quale organo di vigilanza presente nelle società di capitali e cooperative.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>030</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sindaco di società</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company auditor</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>039</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Organo predisposto a funzioni di controllo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>039</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervisory office</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di controllo</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>ANAC</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">ANAC - Autorità nazionale anticorruzione</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>209</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Fruitore di un beneficio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>209</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beneficiary</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Beneficiario</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>150</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Un'azione collettiva (in lingua inglese class action), è un'azione legale condotta da uno o più soggetti che, membri di una determinata categoria di soggetti, chiedono che la soluzione di una questione comune di fatto o di diritto avvenga con effetti ultra partes per tutti i componenti presenti e futuri della categoria.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>150</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Class action</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Class action</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>160</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>160</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average of payment time index</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
    <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>105</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di aggiudicazione adottato nell'ambito di una procedura di affidamento.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>105</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award criterion</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>035</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il rendiconto è un documento finanziario del bilancio d'esercizio, in si riassumono tutti i flussi di cassa che sono avvenuti in un determinato periodo.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>035</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rendiconto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Financial statement</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>178</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Zona costiera e marina</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Zona costiera e marina.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>178</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della zona costiera e marina</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coastal and marine area</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>149</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Livelli di qualità prestazionale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>149</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Standard di qualità</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Quality standard</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>053</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di scelta per l'assegnazione di posti di funzione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>053</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Position choice criterion</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio scelta posto funzione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>022</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Compenso</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Corrispettivo che spetta per l'attività lavorativa svolta.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>022</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare compenso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Remuneration</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>075</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Società controllata</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Per società partecipata si intende una società le cui azioni o quote sono possedute da un'altra società, in quantità sufficiente per esercitare un'influenza dominante sull'amministrazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>075</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary company</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipata</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>120</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Operatore economico.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>120</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Operatore economico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Economic operator</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/234">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>234</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Per qualifica professionale si intende il raggiungimento di uno standard (detto appunto qualifica) di conoscenze, abilità e competenze, relativamente ad un certo settore della formazione ed istruzione professionale.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>234</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Qualifica professionale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional qualification</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>100</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Modulo fac-simile per le autocertificazioni.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>100</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Facsimile for self-certification</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Fac-simile per le autocertificazioni</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/130">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>130</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Determina a contrarre</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La determina a contrarre è l’atto, di spettanza dirigenziale, con il quale la stazione appaltante, pubblica amministrazione, manifesta la propria volontà di stipulare un contratto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>130</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Delibera a contrarre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Resolution to contract</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>048</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il conflitto di interessi è una condizione giuridica che si verifica quando viene affidata un'alta responsabilità decisionale a un soggetto che ha interessi personali o professionali in contrasto con l'imparzialità richiesta da tale responsabilità, che può venire meno a causa degli interessi in causa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>048</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione di assenza di conflitto d’interesse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Declaration of absence of conflict of interest</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>117</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>117</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of designation of economic operators</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di formazione elenco operatori economici</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>212</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Entrata</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma di denaro che l'ente ha a sua disposizione come risorsa per il finanziamento delle spese di gestione ed eventuali investimenti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>212</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Entrata di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Income</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>109</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aggiudicatario</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto con il quale è concluso un contratto per l'acquisizione di beni o servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>109</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto aggiudicatario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Winner</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>173</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Atmosfera</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Lo stato di qualità dell’atmosfera e l’individuazione degli ambiti che hanno maggior peso sulla qualità dell’atmosfera.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>173</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Atmosphere</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’atmosfera</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>218</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme delle norme e delle procedure che disciplinano l'uso del territorio e la localizzazione di impianti o attività.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>218</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Governo del territorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Government of the territory</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>077</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Quota di partecipazione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Misura di partecipazione dell'amministrazione in una società controllata.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>077</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Level of  participation of the administration</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura di partecipazione dell'amministrazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>201</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma di un premio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>201</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of grant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del premio</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>172</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aria</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Lo stato di qualità dell’aria e l’individuazione degli ambiti che hanno maggior peso sulla qualità dell’aria.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>172</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’aria</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>210</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it"> Raccolta di dati che si proponga di dare una visione d'insieme sull'utilizzo di un servizio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>210</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Usage statistics</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Statistica di utilizzo</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>148</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La Carta dei Servizi è il documento con il quale ogni ente erogatore di servizi assume una serie di impegni nei confronti della propria utenza riguardo i propri servizi’, le modalita’ di erogazione di questi servizi, gli standard di qualità e informa l’utente sulle modalità di tutela previste.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>148</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service card</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Carta dei servizi</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>028</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolo rappresentativo di una quota della proprietà di una società a responsabilità limitata.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>028</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Quota di partecipazione a società</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company's share</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>001</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>001</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Plan for transparency and integrity</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>038</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Resoconto</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La relazione è un testo che riferisce in modo dettagliato e oggettivo su un'attività di studio (o su un avvenimento di cui si è fatta diretta esperienza), oppure espone un argomento su cui si è raccolta un'apposita documentazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>038</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di relazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Report</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>102</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'indirizzo è la serie di informazioni, presentate in un formato codificato, necessaria per definire la localizzazione di un edificio o di una struttura.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>102</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indirizzo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>190</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Accordi contrattuali tra più soggetti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>190</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreement</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Accordo</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.rdf"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>062</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Organismo Indipendente di Valutazione (OIV) è un soggetto nominato in ogni amministrazione pubblica dall’organo di indirizzo politico-amministrativo e svolge compiti principali in materia di misurazione e valutazione della performance.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>062</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">OIV</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">OIV</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>020</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Atto di conferimento</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Atto giuridico con il quale il soggetto che ne ha il potere assegna una persona ad un ufficio quale titolare o addetto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>020</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di Nomina</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Appointment act</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>003</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La direttiva è un atto che obbliga a realizzare determinati obiettivi lasciando libera la scelta dei mezzi per farlo</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>003</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Directive</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Direttiva</skos:prefLabel>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>226</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">L'Accesso civico (semplice o generalizzato) consente a chiunque di accedere a dati, documenti e informazioni delle pubbliche amministrazioni senza necessità di dimostrare un interesse qualificato (Art. 5, D.Lgs. 33/2013).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>226</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Richesta di accesso civico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Civic access request</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/235">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>235</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Giorno in cui è stata effettuata la la decisione i merito alla richiesta di accesso.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>235</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Date of the response</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data della decisione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>141</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Un bene immobile è un terreno, oppure un fabbricato o in genere una costruzione stabile, di qualunque materiale costituita, ovvero ogni combinazione di materiali di qualsiasi genere riuniti assieme, o saldamente connessi, in modo da formare un tutto omogeneo di forma particolare e prestabilita, atto all'uso cui la costruzione è destinata.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>141</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Real estate</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bene immobile</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>167</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore di realizzazione delel opere pubbliche.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>167</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore di realizzazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Index of realization</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>025</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il diritto reale è un diritto soggettivo tipico che conferisce al titolare un potere assoluto ed immediato su una cosa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>025</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Right in rem</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Diritti reali su beni immobili e mobili</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>165</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Nucleo di valutazione e verifica degli investimenti pubblici</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Nuclei di valutazione e verifica degli investimenti pubblici.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>165</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto di valutazione e verifica degli investimenti pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Evaluation and verification teams of public investments</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
