<rdf:RDF
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
    xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
    xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
    xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
    xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
    xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
    xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
    xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
    xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
    xmlns="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/"
    xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
    xmlns:trapit="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/"
    xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Qualification system</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sistema di qualificazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>126</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Sistema di qualificazione delle imprese.</skos:definition>
    <dct:identifier>126</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico di direzione</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Management position holder</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>017</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>017</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico di direzione.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico di direzione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Amministratore</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Manager</skos:prefLabel>
    <skos:notation>029</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'amministratore costituisce l'organo cui è affidata la gestione dell'ente e la direzione dell'attività imprenditoriale.</skos:definition>
    <dct:identifier>029</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114">
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al Programma triennale dei lavori pubblici.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>114</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>114</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Programma triennale dei lavori pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Three-year public works program</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/235">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di inconferibilità dell'incarico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>235</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>235</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indirizzo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>102</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'indirizzo è la serie di informazioni, presentate in un formato codificato, necessaria per definire la localizzazione di un edificio o di una struttura.</skos:definition>
    <dct:identifier>102</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Un regolamento, in diritto, viene usato per designare atti normativi emanati da organi dello stato, enti pubblici, enti locali, organizzazioni internazionali e anche enti privati per disciplinare determinate materie o il proprio funzionamento.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regulations</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <dct:identifier>223</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Regolamento</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>223</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Responsabile del procedimento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Responsible for the procedure</skos:prefLabel>
    <skos:notation>211</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto responsabile di un procedimento.</skos:definition>
    <dct:identifier>211</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice identificativi del pagamento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Paymant codes</skos:prefLabel>
    <skos:notation>097</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Codici identificativi relativi al metodo di pagamento.</skos:definition>
    <dct:identifier>097</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Istruzione</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Atto contenente regole di comportamento di carattere tecnico, a chiarimento di altre norme (di legge) generali o (amministrative) particolari, ed inviati da uffici superiori ad uffici inferiori, o talvolta da uffici tecnici ad uffici amministrativi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>005</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di istruzioni </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Instruction</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>005</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget index</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>138</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatori che permettono la realizzazione dell'analisi di bilancio.</skos:definition>
    <dct:identifier>138</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">I contratti integrativi sono dei contratti che integrano i contratti collettivi.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Additional contract</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>061</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto integrativo</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <dct:identifier>061</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award ditribution level</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Grado di differenziazione utilizzo premi</skos:prefLabel>
    <skos:notation>073</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Grado di differenziazione utilizzo premi.</skos:definition>
    <dct:identifier>073</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap">
    <foaf:name xml:lang="it">ANAC - Autorità nazionale anticorruzione</foaf:name>
    <dct:identifier>ANAC</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Office</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>085</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Unità organizzativa</skos:altLabel>
    <skos:notation>085</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione (nell'ambito delle organizzazioni pubbliche è anche detto unità organizzativa).</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ragione di assegnazione dell’incarico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>194</skos:notation>
    <dct:identifier>194</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ragione dell'incarico</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Motivo di assegnazione di un incarico.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reason for the assignment</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182">
    <dct:identifier>182</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di rumore</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rumore</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Noise</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori incidenti sull'inquinamento acustico.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>182</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>170</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Urban planning tool</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Strumento della pianificazione urbanistica.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strumento urbanistico</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>170</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
    <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
    <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115">
    <skos:notation>115</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pre-information notice</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Annuncio o avviso relativo ad una procedura di affidamento. Tipicamente, un bando pubblico o un'altra tipologia di avviso o invito.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>115</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di preinformazione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/236">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione sulla insussistenza di incompatibilità al conferimento dell'incarico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>236</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>236</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>006</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal act</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto giuridico</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per atto giuridico si intende qualsiasi manifestazione di volontà, di scienza o di giudizio (ovvero, in generale, qualunque atto umano) capace di produrre effetti giuridici. </skos:definition>
    <dct:identifier>006</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico di governo.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico di governo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Government office holder</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>018</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico di governo</skos:altLabel>
    <skos:notation>018</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">CIG</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">CIG</skos:prefLabel>
    <skos:notation>103</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il codice identificativo di gara o CIG è un codice adottato in Italia per identificare un contratto pubblico stipulato in seguito ad una gara d'appalto o affidato con una delle altre modalità consentite dal codice dei contratti pubblici.</skos:definition>
    <dct:identifier>103</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>224</skos:notation>
    <dct:identifier>224</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Corruption prevention measures</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Misure per l'attuazione effettiva della prevenzione della corruzzione.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Prevenzione della corruzione</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura di prevenzione della corruzione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212">
    <dct:identifier>212</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Entrata</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Entrata di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma di denaro che l'ente ha a sua disposizione come risorsa per il finanziamento delle spese di gestione ed eventuali investimenti.</skos:definition>
    <skos:notation>212</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Income</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di valutazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Evaluation criterion</skos:prefLabel>
    <skos:notation>200</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Regole in base alla quale è possibile determinare una valutazione.</skos:definition>
    <dct:identifier>200</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio di livello dirigenziale generale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">General management office</skos:prefLabel>
    <skos:notation>086</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione di livello dirigenziale generale.</skos:definition>
    <dct:identifier>086</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Potere sostitutivo</skos:altLabel>
    <dct:identifier>098</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>098</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sostituto</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Potere di sostituirsi al dirigente o al funzionario inadempiente.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Substitute power</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139">
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di piano sugli indicartori di bilancio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano degli indicatori</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>139</skos:notation>
    <dct:identifier>139</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget index plan </skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedura di scelta del contraente</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>127</skos:notation>
    <dct:identifier>127</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Affidamento</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Commitment</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Le procedure di scelta del contraente sono il modo attraverso cui le stazioni appaltanti decidono come assegnare un contratto.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare complessivo degli emolumenti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of emoluments</skos:prefLabel>
    <skos:notation>050</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Totale della  retribuzione corrisposta per una prestazione continuativa o saltuaria di carattere professionale.</skos:definition>
    <dct:identifier>050</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">OIV</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">OIV</skos:prefLabel>
    <skos:notation>062</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Organismo Indipendente di Valutazione (OIV) è un soggetto nominato in ogni amministrazione pubblica dall’organo di indirizzo politico-amministrativo e svolge compiti principali in materia di misurazione e valutazione della performance.</skos:definition>
    <dct:identifier>062</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ente pubblico vigilato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervised public organization</skos:prefLabel>
    <skos:notation>074</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ente pubblico vigilato.</skos:definition>
    <dct:identifier>074</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195">
    <skos:notation>195</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">La persona cui compete la riscossione di una somma.</skos:definition>
    <dct:identifier>195</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto percettore</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Perceptive subject</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Percettore</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Radiations</skos:prefLabel>
    <skos:notation>183</skos:notation>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <dct:identifier>183</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di radiazione</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori incidenti sull'inquinamento radioattivo.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Radiazione</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Elemento ambientale</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental elements</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>171</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'insieme delle condizioni fisiche, chimiche e biologiche nella quale avviene una reazione o che implica la salvaguardia del territorio mediante la protezione degli animali, la riduzione dell'inquinamento, la promozione delle energie rinnovabili e dello sviluppo sostenibile, la salvaguardia delle risorse naturali e degli ecosistemi, la promozione di aree naturali protette.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Elemento di tutela ambientale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>171</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di controllo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Supervisory office</skos:prefLabel>
    <skos:notation>039</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Organo predisposto a funzioni di controllo.</skos:definition>
    <dct:identifier>039</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Carta dei servizi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service card</skos:prefLabel>
    <skos:notation>148</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La Carta dei Servizi è il documento con il quale ogni ente erogatore di servizi assume una serie di impegni nei confronti della propria utenza riguardo i propri servizi’, le modalita’ di erogazione di questi servizi, gli standard di qualità e informa l’utente sulle modalità di tutela previste.</skos:definition>
    <dct:identifier>148</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/136">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il bilancio preventivo, detto o più brevemente preventivo, è un insieme di documenti in cui vengono quantificati gli obiettivi da raggiungere. Si esplicitano le azioni da fare per raggiungere questi obiettivi.</skos:definition>
    <dct:identifier>136</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Budget</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio preventivo</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bilancio preventivo</skos:altLabel>
    <skos:notation>136</skos:notation>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award document</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di gara</skos:prefLabel>
    <skos:notation>124</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo ad una gara.</skos:definition>
    <dct:identifier>124</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tempistica</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempi di realizzazione</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicazioni su date e tempo di realizzazione.</skos:definition>
    <skos:notation>112</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>112</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Timing</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/233">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Area professionale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional area</skos:prefLabel>
    <skos:notation>233</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia della professione.</skos:definition>
    <dct:identifier>233</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100">
    <dct:identifier>100</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Modulo fac-simile per le autocertificazioni.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Facsimile for self-certification</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>100</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Fac-simile per le autocertificazioni</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ecosistema</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>221</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Il termine ambiente indica tutto ciò con cui un essere vivente entra in contatto influenzandone (in maniera positiva o negativa) il ciclo vitale.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ambiente</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>221</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environment</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003">
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>003</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Directive</skos:prefLabel>
    <skos:notation>003</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Direttiva</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La direttiva è un atto che obbliga a realizzare determinati obiettivi lasciando libera la scelta dei mezzi per farlo</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>015</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political office holder</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>015</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico politico</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarico politico.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico politico</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Azione di società</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company's share</skos:prefLabel>
    <skos:notation>027</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolo rappresentativo di una quota della proprietà di una società per azioni.</skos:definition>
    <dct:identifier>027</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di misura e valutazione performance</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Criterion of measurement and evaluation of perfomance</skos:prefLabel>
    <skos:notation>071</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di misura e valutazione delle performance.</skos:definition>
    <dct:identifier>071</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Diagram of Subsidiary companies</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rappresentazione grafica rapporto enti controllati</skos:prefLabel>
    <skos:notation>083</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Rappresentazione grafica che evidenzia i rapporti tra l'amministrazione e gli enti pubblici vigilati, le società partecipate, gli enti di diritto privato controllati.</skos:definition>
    <dct:identifier>083</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice IBAN</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">IBAN </skos:prefLabel>
    <skos:notation>095</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'IBAN è un codice utilizzato nelle transazioni fra conti correnti diversi e che all'interno contiene l'identificazione del paese, della banca e del numero di conto corrente, il tutto in un unico codice.</skos:definition>
    <dct:identifier>095</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_XLSX">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.xlsx"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">XLSX Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX cclassificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Teleworking plan</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>192</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al piano per l'utilizzo del telelavoro.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano per l'utilizzo del telelavoro</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>192</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:notation>180</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>180</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Polluting substances</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Sosotenza responsabili di inquinamento.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sostenza inquinante</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di sostenze inquinanti</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio consuntivo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>137</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>137</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Final balance sheet</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento contabile-amministrativo che, attraverso la contrapposizione di due serie numeriche bilanciate riassume,i risultati di gestione conseguiti in un determinato periodo di tempo (di solito annuale).</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Bilancio consuntivo</skos:altLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company's share</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Quota di partecipazione a società</skos:prefLabel>
    <skos:notation>028</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Titolo rappresentativo di una quota della proprietà di una società a responsabilità limitata.</skos:definition>
    <dct:identifier>028</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official report</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Verbale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>125</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Testo scritto che registra quanto detto durante una riunione o un'assemblea.</skos:definition>
    <dct:identifier>125</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113">
    <skos:notation>113</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento relativo al programma biennale degli acquisti di beni e servizi.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biennial program of purchases of goods and services</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>113</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Programma biennale degli acquisti di beni e servizi</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/234">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional qualification</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Qualifica professionale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>234</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per qualifica professionale si intende il raggiungimento di uno standard (detto appunto qualifica) di conoscenze, abilità e competenze, relativamente ad un certo settore della formazione ed istruzione professionale.</skos:definition>
    <dct:identifier>234</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access condition</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità di accesso</skos:prefLabel>
    <skos:notation>101</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Le condizioni di accesso sono specificate per comunicare come accedere a luoghi pubblici. Esse includono informazioni su prenotazioni, su orari di apertura e chiusure straordinarie.</skos:definition>
    <dct:identifier>101</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Inquinamento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pollution</skos:prefLabel>
    <skos:notation>222</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'inquinamento è un'alterazione dell'ambiente, naturale o antropico, e può essere altrettanto di origine antropica o naturale.</skos:definition>
    <dct:identifier>222</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Statistica di utilizzo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Usage statistics</skos:prefLabel>
    <skos:notation>210</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Raccolta di dati che si proponga di dare una visione d'insieme sull'utilizzo di un servizio.</skos:definition>
    <dct:identifier>210</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004">
    <dct:identifier>004</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Circolare</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>004</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Comunicazione interna, emanata dall’amministrazione ai singoli uffici, avente per oggetto informazioni di interesse generale.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Circular</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incarico amministrativo</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative office holder</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di un incarco amministrativo.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di incarico amministrativo</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>016</dct:identifier>
    <skos:notation>016</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Quality standard</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Standard di qualità</skos:prefLabel>
    <skos:notation>149</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Livelli di qualità prestazionale.</skos:definition>
    <dct:identifier>149</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060">
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il contratto collettivo nazionale di lavoro (abbreviato CCNL) è, nel diritto del lavoro italiano, un tipo di contratto di lavoro stipulato a livello nazionale tra le organizzazioni rappresentanti dei lavoratori dipendenti e i loro datori di lavoro.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto collettivo</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collective agreement</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>060</skos:notation>
    <dct:identifier>060</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Distribution of ancillary treatment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Distribuzione del trattamento accessorio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>072</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Distribuzione dei compensi di natura accessoria e variabile da corrispondere al dipendente per remunerare le prestazioni aggiuntive rispetto ai compiti ordinari della categoria e del profilo professionale rivestito.</skos:definition>
    <dct:identifier>072</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedures</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>084</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedimento</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>084</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Procedimento amministrativo</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Successione di atti di più soggetti e di diversa natura che conduce all'atto amministrativo; consta in genere di quattro fasi: d'iniziativa, preparatoria o istruttoria, deliberativa, esecutiva.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice conto corrente postale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Postal account</skos:prefLabel>
    <skos:notation>096</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Servizio di conto corrente offerto da Poste Italiane.</skos:definition>
    <dct:identifier>096</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link al dataset</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link to dataset</skos:prefLabel>
    <skos:notation>193</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Catalogo dei dati, dei metadati definitivi e delle relative banche dati in possesso delle amministrazioni.</skos:definition>
    <dct:identifier>193</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181">
    <dct:identifier>181</dct:identifier>
    <skos:notation>181</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Energia</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinanti riguardanti il sistema di produzione dell'energia.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di energia</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled private law unit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ente di diritto privato controllato</skos:prefLabel>
    <skos:notation>203</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Enti di diritto  privato sottoposti a controllo da parte di amministrazioni pubbliche, oppure gli enti costituiti o vigilati da pubbliche amministrazioni nei quali siano a queste riconosciuti, anche in assenza di una partecipazione azionaria, poteri di nomina dei vertici o dei componenti degli organi.</skos:definition>
    <dct:identifier>203</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009">
    <dct:identifier>009</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional statute</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per statuto regionale si intende quel tipo di fonte del diritto che, in virtù del principio di autonomia, disciplina l’organizzazione interna delle Regioni, indica i fini che l’ente intende perseguire e detta le regole fondamentali a cui essa dovrà attenersi nell’esercizio della sua attività.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Statuto Regionale</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>009</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Topic</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Oggetto incarico</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>198</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Agomento incarico</skos:altLabel>
    <skos:notation>198</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicazione sommaria dell’argomento di cui a cui fa riferimento un documento o un'attività.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Scarichi</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>186</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello degli scarichi</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinati dovuti a scarichi.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Drains</skos:prefLabel>
    <skos:notation>186</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’acqua</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Acqua</skos:altLabel>
    <dct:identifier>174</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">La protezione e la valorizzazione delle acque superficiali e sotterranee del nostro territorio nell’ottica dello sviluppo sostenibile della comunità e per il pieno raggiungimento degli obiettivi ambientali previsti.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>174</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio scelta posto funzione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Position choice criterion</skos:prefLabel>
    <skos:notation>053</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di scelta per l'assegnazione di posti di funzione.</skos:definition>
    <dct:identifier>053</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065">
    <dct:identifier>065</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance Plan</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>065</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Il Piano della performance è un documento programmatico triennale volto a: individuare gli indirizzi e gli obiettivi strategici e operativi del ministero dell'Interno;&#xD;
definire gli indicatori per la misurazione e la valutazione della performance dell'amministrazione;&#xD;
definire gli obiettivi assegnati al personale dirigenziale e i relativi indicatori.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano della Performance</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077">
    <skos:notation>077</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Misura di partecipazione dell'amministrazione in una società controllata.</skos:definition>
    <dct:identifier>077</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Level of  participation of the administration</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Quota di partecipazione</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura di partecipazione dell'amministrazione</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico di collaborazione</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collaboration assignment</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarico che prevede lo svolgimento di determinate attività a soggetti esterni alla P.A. committente, mediante la stipulazione di contratti di lavoro autonomo.</skos:definition>
    <skos:notation>089</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Collaboratore</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>089</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Avviso</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documentoo di avviso o annuncio.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di avviso</skos:prefLabel>
    <skos:notation>118</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>118</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of designation of economic operators list</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <dct:identifier>106</dct:identifier>
    <skos:notation>106</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Il bando di gara è l'atto amministrativo che disciplina l'intero procedimento di unagara di appalto indetta da una Pubblica Amministrazione per l'esecuzione diun'opera o per l'acquisto di beni e servizi.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di gara</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Call for competition</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Date</skos:prefLabel>
    <skos:notation>227</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Giorno del calendario.</skos:definition>
    <dct:identifier>227</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di bene</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of asset</skos:prefLabel>
    <skos:notation>215</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione dei diversi tipi di bene.</skos:definition>
    <dct:identifier>215</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041">
    <skos:notation>041</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Ente</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organization</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>041</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo di persone formalmente unite per raggiungere uno o più obiettivi comuni che individualmente riuscirebbero difficilmente a raggiungere.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione organizzazione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162">
    <dct:identifier>162</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del debito</skos:prefLabel>
    <skos:notation>162</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">In diritto è detto debito l'obbligo giuridico di eseguire, da parte di un soggetto detto debitore, una determinata prestazione, suscettibile di valutazione economica, a favore di un altro soggetto determinato detto creditore. Inteso in senso soggettivo il debito rientra nella più ampia categoria del dovere giuridico e si distingue dunque dalla facoltà la quale lascia alla volontà libera scelta, non ponendole esigenze di sorta. Il diritto soggettivo correlato al debito è detto credito.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Debito</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Debit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Class action</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Class action</skos:prefLabel>
    <skos:notation>150</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Un'azione collettiva (in lingua inglese class action), è un'azione legale condotta da uno o più soggetti che, membri di una determinata categoria di soggetti, chiedono che la soluzione di una questione comune di fatto o di diritto avvenga con effetti ultra partes per tutti i componenti presenti e futuri della categoria.</skos:definition>
    <dct:identifier>150</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Reclutamento di personale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Staff recruitment</skos:prefLabel>
    <skos:notation>199</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività di selezione di persone da assumere con contratto di lavoro all'interno di un ente pubblico o privato.</skos:definition>
    <dct:identifier>199</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187">
    <dct:identifier>187</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:notation>187</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'analisi costi-benefici (cost-benefit analysis), in microeconomia, economia pubblica ed economia industriale, indica genericamente l'insieme delle tecniche di valutazione dei progetti di investimento basate sulla misurazione e la comparazione di tutti i costi e i benefici direttamente e indirettamente ricollegabili agli stessi.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di analisi costi-benefìci</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost-benefit analysis</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Analisi costi-benefìci</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175">
    <dct:identifier>175</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Stato del suolo.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Suolo</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità del suolo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Soil</skos:prefLabel>
    <skos:notation>175</skos:notation>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Creditor company</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Impresa creditrice</skos:prefLabel>
    <skos:notation>163</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Impresa che  ha diritto di riscuotere una somma o di ricevere una prestazione .</skos:definition>
    <dct:identifier>163</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">First name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nome persona</skos:prefLabel>
    <skos:notation>042</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Nome proprio di persona.</skos:definition>
    <dct:identifier>042</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero totale del personale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>054</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>054</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of personnel </skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conto del personale</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero totale del personale.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Performance</skos:prefLabel>
    <skos:notation>066</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Serie di risultati conseguiti mediante una determinata linea di condotta in economia o anche in politica.</skos:definition>
    <dct:identifier>066</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Durata impiego</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Duration of employment</skos:prefLabel>
    <skos:notation>078</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Durata dell'impiego.</skos:definition>
    <dct:identifier>078</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indagine di mercato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market survey</skos:prefLabel>
    <skos:notation>119</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Sistematica raccolta, conservazione ed analisi dei dati relativi a problemi connessi al marketing dei beni e/o dei servizi.</skos:definition>
    <dct:identifier>119</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Procedura di gara</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procedure</skos:prefLabel>
    <skos:notation>107</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività che una stazione appaltante mette in atto per realizzare un progetto di procurement, ad esempio le attività svolte tramite un contratto di appalto o di concessione, le attività realizzate attraverso amministrazione diretta, parternariato pubblico/privato o adesione ad un accordo quadro. Le attività prevedono step procedurali che possono variare in relazione alla modalità di realizzazione.</skos:definition>
    <dct:identifier>107</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228">
    <dct:identifier>228</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outcome</skos:prefLabel>
    <skos:notation>228</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Conclusione di un'azione.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Risultato</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Esito</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Job type</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di lavoro</skos:prefLabel>
    <skos:notation>216</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione dei diversi tipi di lavoro.</skos:definition>
    <dct:identifier>216</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_JSON_LD">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.jsonld"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">JSON_LD Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD classificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo politico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political direction body</skos:prefLabel>
    <skos:notation>204</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo esercitano le funzioni di indirizzo politico.</skos:definition>
    <dct:identifier>204</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Company auditor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sindaco di società</skos:prefLabel>
    <skos:notation>030</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Componente del collegio sindacale, quale organo di vigilanza presente nelle società di capitali e cooperative.</skos:definition>
    <dct:identifier>030</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Appeal in court</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ricorso in giudizio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>151</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La costituzione in giudizio è l'atto mediante il quale, in un processo civile, le parti rendono edotto il giudice della lite in corso.</skos:definition>
    <dct:identifier>151</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Struttura proponente</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Stazione appaltante</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Pubblica amministrazione aggiudicatrice o altro soggetto di diritto, che affida appalti pubblici di lavori, forniture o servizi oppure concessioni di lavori pubblici o di servizi.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>104</dct:identifier>
    <skos:notation>104</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contracting authority</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Assessment act</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di accertamento </skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>225</skos:notation>
    <dct:identifier>225</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Atto formale dell'Amministrazione finanziaria di contestazione al contribuente in merito all'adempimento di una specifica obbligazione tributaria.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Composition criterion</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di formazione </skos:prefLabel>
    <skos:notation>213</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Regole in base alla quale è possibile determinare la formazione di una attività o documento.</skos:definition>
    <dct:identifier>213</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007">
    <skos:notation>007</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Programming document</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>007</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di programmazione.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Programma</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di programmazione</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019">
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che ha terminato un incarico.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>019</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di cessato dall'incarico </skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Cessato dall’incarico</skos:altLabel>
    <skos:notation>019</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Terminated from office</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del premio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of grant</skos:prefLabel>
    <skos:notation>201</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma di un premio.</skos:definition>
    <dct:identifier>201</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational position</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di posizione organizzativa</skos:prefLabel>
    <skos:notation>196</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto che possiede la titolarità di una posizione organizzativa.</skos:definition>
    <dct:identifier>196</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>075</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Per società partecipata si intende una società le cui azioni o quote sono possedute da un'altra società, in quantità sufficiente per esercitare un'influenza dominante sull'amministrazione.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidiary company</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Società partecipata</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>075</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Società controllata</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Denominazione ufficio di livello dirigenziale non generale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-general management level office</skos:prefLabel>
    <skos:notation>087</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ufficio dell'organizzazione di livello dirigenziale non generale.</skos:definition>
    <dct:identifier>087</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099">
    <skos:definition xml:lang="it">L'insieme dei moduli in uso presso un ufficio, un'azienda, ecc.</skos:definition>
    <dct:identifier>099</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modulo</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Modulistica</skos:altLabel>
    <skos:notation>099</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Form</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exclusion act</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento di esclusione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>128</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento di esclusione dalla gara.</skos:definition>
    <dct:identifier>128</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di Indagine di mercato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marke survey notice</skos:prefLabel>
    <skos:notation>116</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>116</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero posti di funzione disponibile</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount of available positions</skos:prefLabel>
    <skos:notation>051</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero  dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica.</skos:definition>
    <dct:identifier>051</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di concorso</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <dct:identifier>063</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Un bando di concorso, nell'ordinamento giuridico italiano, è l'atto amministrativo generale con il quale la pubblica amministrazione rende nota l'esistenza di unco ncorso pubblico invitando chi possiede i requisiti indicati alla sua partecipazione, disciplinando e scandendo i vari momenti del suo svolgimento.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>063</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competition announcement</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waste</skos:prefLabel>
    <skos:notation>184</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>184</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinanti relativi allo smaltimento dei rifiuti.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello di smaltimento dei rifiuti</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rifiuti</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172">
    <dct:identifier>172</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’aria</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aria</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>172</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Lo stato di qualità dell’aria e l’individuazione degli ambiti che hanno maggior peso sulla qualità dell’aria.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average of payment time index</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento</skos:prefLabel>
    <skos:notation>160</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore dei tempi medi di pagamento.</skos:definition>
    <dct:identifier>160</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di spesa </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of expenditure</skos:prefLabel>
    <skos:notation>214</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Classificazione delle diversi tipi di spesa.</skos:definition>
    <dct:identifier>214</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Link al sito web</skos:altLabel>
    <dct:identifier>202</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Web site</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>202</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Indirizzo del sito web o portale.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sito web</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Obiettivo strategico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Strategic objective</skos:prefLabel>
    <skos:notation>008</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Gli obiettivi strategici sono dichiarazioni di ciò che si vuole ottenere nel periodo di un piano strategico (ad esempio: per il prossimo anno, cinque anni, dieci anni).</skos:definition>
    <dct:identifier>008</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">professional assignment</skos:prefLabel>
    <skos:notation>197</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Compito, commissione, incombenza che si affida a qualcuno o che qualcuno sponteneamente si assume.</skos:definition>
    <dct:identifier>197</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185">
    <skos:definition xml:lang="it">Fattori inquinati dovuti a emissioni.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Livello delle emisssioni</skos:prefLabel>
    <skos:notation>185</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Emissions</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>185</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Emissioni</skos:altLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Text of writing test of competition</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Traccia prova scritta di concorso</skos:prefLabel>
    <skos:notation>064</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Testo della prova scritta per la partecipazione ad un concorso pubblico.</skos:definition>
    <dct:identifier>064</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business name</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ragione sociale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>076</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La ragione sociale, secondo la legge italiana ed in particolare nel diritto societario, viene usata per indicare il nome e il tipo di una società.</skos:definition>
    <dct:identifier>076</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Person in charge</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ruolo di dirigente</skos:prefLabel>
    <skos:notation>088</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Persona giuridica preposta dal titolare, per gestire un'attività pianificata o di routine nell'organizzazione: industriale, dei servizi, di ricerca, sociale, culturale o politico.</skos:definition>
    <dct:identifier>088</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Admission act</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento di ammissione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>129</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento di ammissione alla gara.</skos:definition>
    <dct:identifier>129</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di formazione elenco operatori economici</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of designation of economic operators</skos:prefLabel>
    <skos:notation>117</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>117</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award criterion</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Criterio di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>105</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Criterio di aggiudicazione adottato nell'ambito di una procedura di affidamento.</skos:definition>
    <dct:identifier>105</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Civic access request</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Richesta di accesso civico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>226</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'Accesso civico (semplice o generalizzato) consente a chiunque di accedere a dati, documenti e informazioni delle pubbliche amministrazioni senza necessità di dimostrare un interesse qualificato (Art. 5, D.Lgs. 33/2013).</skos:definition>
    <dct:identifier>226</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_Turtle">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.ttl"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data della classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle classificazione della trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competence</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Competenza</skos:prefLabel>
    <skos:notation>040</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme dei poteri e delle funzioni pubbliche legate ad uno specifico organo della PA.</skos:definition>
    <dct:identifier>040</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional position typology</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia posto di funzione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>052</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia dei posti di funzione che si rendono disponibili nella dotazione organica.</skos:definition>
    <dct:identifier>052</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>173</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Atmosfera</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Lo stato di qualità dell’atmosfera e l’individuazione degli ambiti che hanno maggior peso sulla qualità dell’atmosfera.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità dell’atmosfera</skos:prefLabel>
    <skos:notation>173</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Athmosphere</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore trimestrale di tempestività dei pagamenti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Quarterly indicator of the timeliness of payments.</skos:prefLabel>
    <skos:notation>161</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore trimestrale di tempestività dei pagamenti.</skos:definition>
    <dct:identifier>161</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Zona costiera e marina</skos:altLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della zona costiera e marina</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>178</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coastal and marine area</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>178</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Zona costiera e marina.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento pluriennale di pianificazione.</skos:definition>
    <dct:identifier>166</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento pluriennale di pianificazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>166</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Multi-year planning document</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Lista di attesa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waiting list</skos:prefLabel>
    <skos:notation>154</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Lista di attesa.</skos:definition>
    <dct:identifier>154</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Canone di locazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rental fee</skos:prefLabel>
    <skos:notation>142</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Corrispettivo dato in relazione a una locazione.</skos:definition>
    <dct:identifier>142</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/130">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Delibera a contrarre</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>130</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Resolution to contract</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Determina a contrarre</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">La determina a contrarre è l’atto, di spettanza dirigenziale, con il quale la stazione appaltante, pubblica amministrazione, manifesta la propria volontà di stipulare un contratto.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>130</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021">
    <skos:altLabel xml:lang="it">CV</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Documento redatto al fine di presentare la situazione personale, scolastica e lavorativa di una persona.</skos:definition>
    <skos:notation>021</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Curriculum Vitae</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Curriculum Vitae</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>021</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Property</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Situazione patrimoniale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>033</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Complesso dei beni, mobili o immobili, che una persona (fisica o giuridica) possiede</skos:definition>
    <dct:identifier>033</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Telefono</skos:altLabel>
    <skos:notation>045</skos:notation>
    <dct:identifier>045</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Numero di telefono</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Telephone number</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Numero di telefono associato a persona o ufficio</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività di pianificazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>219</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Planning activity</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Pianificazione</skos:altLabel>
    <dct:identifier>219</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Processo con il quale, dato un sistema sociale, si stabilisce uno stato futuro dello stesso ritenuto desiderabile (obiettivo), si individuano le azioni per conseguirlo (piano d'azione) e le risorse per mettere in atto queste azioni.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contribution</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contributo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>207</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Versamento percepito da un ente speciale a scopo di esercizio.</skos:definition>
    <dct:identifier>207</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel with permanent position</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Totale del personale a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <skos:notation>057</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Personale con contratto a tempo inderminato</skos:definition>
    <dct:identifier>057</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare fondi stanziati</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of allocated fund</skos:prefLabel>
    <skos:notation>069</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma stanziata a un determinato scopo.</skos:definition>
    <dct:identifier>069</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject">
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/175"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/017"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/086"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/172"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/104"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/083"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</rdfs:label>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/193"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110"/>
    <dct:conformsTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/163"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/160"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/071"/>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/181"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121"/>
    <dct:description xml:lang="it">Vocabolario controllato sulla classificazione dei temi degli obblighi della trasparenza per le pubbliche amministrazioni. Il contenuto implementa la struttura della sezione "Amministrazione Trasparente" del sito istituzionale delle pubbliche amministrazioni, così come previsto dal Dlgs. n.33/2013 aggiornato dal Dlgs. n.97/2016 e descritto nel dettaglio dalla delibera ANAC 1310/2016. Questo vocabolario è utilizzato dall'ontologia della trasparenza per le pubbliche amministrazioni.</dct:description>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/171"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/103"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/178"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/099"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/089"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/199"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067"/>
    <dct:title xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</dct:title>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/077"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/128"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/187"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/098"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/184"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/095"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">transparency subject</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/088"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/085"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/019"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</rdfs:comment>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/116"/>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-03</dct:issued>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/027"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/142"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/195"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_XLSX"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Controlled Vocabulary for trasparency subjects PA</skos:prefLabel>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/137"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_CSV"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/076"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/127"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/162"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/073"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/007"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">obblighi trasparenza</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/130"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/183"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/173"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/084"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/018"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_Turtle"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/161"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/072"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/006"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/069"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/215"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/CodeList"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169"/>
    <dct:title xml:lang="it">Vocabolario Controllato Temi degli Obblighi della Trasparenza PA</dct:title>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/118"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/144"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/129"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/065"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/078"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/009"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/124"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/096"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/033"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/219"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/053"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/117"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/015"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/112"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/021"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/064"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/207"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/150"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/061"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/074"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/008"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/227"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_JSON_LD"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/003"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Vocabolario Controllato Temi degli Obblighi della Trasparenza PA</rdfs:label>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/233"/>
    <dct:identifier>ANAC:transparency-subject</dct:identifier>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/042"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_XML"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/060"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency obligation</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/226"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/057"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/221"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/216"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/211"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/138"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/126"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/039"/>
    <xkos:numberOfLevels>1</xkos:numberOfLevels>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/045"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/204"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/149"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/106"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/119"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/114"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">temi trasparenza</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pa</dcat:keyword>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/210"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/066"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/063"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/125"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/005"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza PA</dcat:keyword>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5936"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/105"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/054"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/100"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/051"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/016"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/235"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/113"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/041"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/062"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/151"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">version 1.0</owl:versionInfo>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/228"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/004"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/223"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/196"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/213"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/050"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/234"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of transparency subjects for public administrations</rdfs:comment>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/040"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency</dcat:keyword>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">versione 1.0</owl:versionInfo>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-10-03</dct:modified>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/201"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/174"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/058"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/029"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/222"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/212"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/192"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/139"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency for public administration</dcat:keyword>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/135"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pubblica amministrazione</dcat:keyword>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/200"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/180"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/107"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/102"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/170"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/115"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/028"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/225"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/198"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/5937"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vocabolario Controllato dei Temi degli Obblighi di Trasparenza PA</skos:prefLabel>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/052"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/101"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/236"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cvtiap"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/166"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/148"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/203"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/186"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/097"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010"/>
    <dct:description xml:lang="en">Controlled vocabulary on the classification of subjects for pubblic administration trasparency. The content implements the structure of the "Transparent Administration" section of the official public administrations' website as expected according to Dlgs. n.33/2013, Dlgs. n.97/2016 and ANAC guideline. This vocabulary is used by the ontology for public administration transparency.</dct:description>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/087"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/224"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/030"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/197"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/154"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/214"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/194"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/136"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/075"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/185"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/202"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/182"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/179">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La biodiversità è stata definita dalla Convenzione sulla diversità biologica (CBD) come la variabilità di tutti gli organismi viventi inclusi negli ecosistemi acquatici, terrestri e marini e nei complessi ecologici di cui essi sono parte.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biological diversity</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>179</dct:identifier>
    <skos:notation>179</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Biodiversità</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della diversità biologica</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/167">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Index of realization</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indicatore di realizzazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>167</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Indicatore di realizzazione delel opere pubbliche.</skos:definition>
    <dct:identifier>167</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/155">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expected waiting time</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempo di attesa previsto</skos:prefLabel>
    <skos:notation>155</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tempo di attesa previsto.</skos:definition>
    <dct:identifier>155</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/143">
    <skos:definition xml:lang="it">Documento di relazione sulle performance.</skos:definition>
    <dct:identifier>143</dct:identifier>
    <skos:notation>143</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Performance report</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Relazione sulla Performance</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/131">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Composizione commissione giudicatrice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Selection Committee</skos:prefLabel>
    <skos:notation>131</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La commissione giudicatrice è un organo straordinario e temporaneo della P.A., istituito con apposito atto di nomina, con la funzione, di natura prettamente tecnica, di esame e valutazione delle offerte formulate dai concorrenti nell'ambito di una specifica gara d'appalto.</skos:definition>
    <dct:identifier>131</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/010">
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/4"/>
    <dct:identifier>010</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional norm</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Una legge regionale, in Italia, è la legge prodotta da un consiglio regionale e messa in vigore nella sola Regione d'Italia nella quale essa è promulgata.</skos:definition>
    <skos:notation>010</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Legge regionale</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Norma regionale</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/022">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>022</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare compenso</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Compenso</skos:altLabel>
    <dct:identifier>022</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Corrispettivo che spetta per l'attività lavorativa svolta.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Remuneration</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/034">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>034</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di provvedimento sanzionatorio</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>034</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Provvedimento sanzionatorio</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Punishment act</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Provveddimento relativo a sanzione prevista dalla legge per la violazione di una norma giuridica che costituisce illecito.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/208">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subsidy</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sussidio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>208</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Aiuto in denaro, concesso a un privato da un altro privato o da un ente.</skos:definition>
    <dct:identifier>208</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/046">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>046</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Email</skos:prefLabel>
    <skos:notation>046</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Posta elettronica</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica associato a persona o ufficio.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Indirizzo di posta elettronica</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/058">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel without permanet position</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Totale del personale non a tempo indeterminato</skos:prefLabel>
    <skos:notation>058</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Personale con contratto non a tempo inderminato</skos:definition>
    <dct:identifier>058</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/090">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>090</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incarico di consulenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consulting assignment</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>090</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Consulente</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Incarico che prevede lo svolgimento di determinate attività a soggetti esterni alla P.A. committente, mediante la stipulazione di contratti di consulenza.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964">
    <foaf:name xml:lang="it">Almawave Srl</foaf:name>
    <dct:identifier>05481840964</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/188">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>188</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato della salute e sicurezza umana</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Salute e sicurezza umana</skos:altLabel>
    <skos:notation>188</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Human health and safety</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Stato della salute e della sicurezza umana, compresa la contaminazione della catena alimentare, le condizioni della vita umana.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/176">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità del territorio</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Territory</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Territorio</skos:altLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:notation>176</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Stato del territorio.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>176</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/164">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Per opere pubbliche si intendono quei manufatti, realizzati da enti pubblici per essere fruiti indistintamente dai cittadini, e cioè destinate al conseguimento di un pubblico interesse.</skos:definition>
    <skos:notation>164</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public work</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>164</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Opera pubblica</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Lavoro pubblico</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/152">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di sentenza</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Judgment</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sentenza</skos:altLabel>
    <skos:notation>152</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Provvedimento giurisdizionale con il quale il giudice decide in tutto o in parte la controversia che gli è stata sottoposta, risolvendo le questioni in fatto ed in diritto proposte dalle parti, e affermando la verità processuale o verdetto.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>152</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/031">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione dei redditi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax declaration</skos:prefLabel>
    <skos:notation>031</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La dichiarazione dei redditi è il documento contabile attraverso il quale il cittadino-contribuente comunica al fisco le proprie entrate, ovvero il proprio reddito, ed effettua i versamenti delle imposte relative a partire dalla base imponibile e dalle aliquote fiscali per ciascuna imposta dovuta.</skos:definition>
    <dct:identifier>031</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/043">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Cognome persona</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Family name</skos:prefLabel>
    <skos:notation>043</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Cognome di persona.</skos:definition>
    <dct:identifier>043</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/055">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expenditure</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spesa</skos:prefLabel>
    <skos:notation>055</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La spesa si riferisce a tutti i costi che, a vario titolo, sono di competenza dell'amministrazione o dell'ente</skos:definition>
    <dct:identifier>055</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/067">
    <dct:identifier>067</dct:identifier>
    <skos:notation>067</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Il piano esecutivo di gestione è disciplinato dall’art. 169 TULOEL (ex art. 11 del d.lg. 25.2.1995 n. 77) come strumento di programmazione e di autorizzazione alla spesa finalizzato a ordinare e a razionalizzare l’attività degli enti locali, attraverso la previsione di obiettivi, risorse e responsabilità di gestione, che risulta ispirata a criteri di efficienza, efficacia economicità e trasparenza dell’azione amministrativa.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Executive management plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano esecutivo di gestione</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/108">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Operatore invitato</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tender</skos:prefLabel>
    <skos:notation>108</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'organizzazione offerente di un'offerta.</skos:definition>
    <dct:identifier>108</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/079">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administration responsibility</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Onere dell'amministrazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>079</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Posizione giuridica soggettiva per la quale un'amministrazione è tenuta ad un determinato atto al fine di ottenere o conservare un vantaggio giuridico.</skos:definition>
    <dct:identifier>079</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/229">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità di accesso telematico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Telematic access</skos:prefLabel>
    <skos:notation>229</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Accesso ad un servizio tramite strumenti telematici.</skos:definition>
    <dct:identifier>229</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/217">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cost</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>217</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Espressione in moneta o altro valore numerario del valore dei beni e servizi utilizzati per la produzione o l'acquisto di un bene o servizio.</skos:definition>
    <dct:identifier>217</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/205">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività di acquisto</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Reperimento delle materie prime, beni e servizi necessari al funzionamento di un'attività produttiva o al sostentamento della famiglia o di una comunità.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Acquisto</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Purchase activity</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>205</skos:notation>
    <dct:identifier>205</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/140">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Expected balance sheet result</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Risultato atteso di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>140</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Risultato atteso di bilancio.</skos:definition>
    <dct:identifier>140</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/189">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strutture sanitarie private accreditate</skos:prefLabel>
    <skos:notation>189</skos:notation>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Private health facility</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>189</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Una struttura accreditata è una struttura privata che ha stipulato una convenzione con il Sistema Sanitario Nazionale (SSN).</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/177">
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:notation>177</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wetlands</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Igrotopi</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Zone umide e paludose.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Stato di qualità degli igrotopi</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>177</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/165">
    <skos:notation>165</skos:notation>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Nucleo di valutazione e verifica degli investimenti pubblici</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto di valutazione e verifica degli investimenti pubblici</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Evaluation and verification teams of public investments</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Nuclei di valutazione e verifica degli investimenti pubblici.</skos:definition>
    <dct:identifier>165</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/153">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Accounted cost</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo contabilizzato</skos:prefLabel>
    <skos:notation>153</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ammontare dei costi contabilizzati.</skos:definition>
    <dct:identifier>153</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/141">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bene immobile</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Real estate</skos:prefLabel>
    <skos:notation>141</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Un bene immobile è un terreno, oppure un fabbricato o in genere una costruzione stabile, di qualunque materiale costituita, ovvero ogni combinazione di materiali di qualsiasi genere riuniti assieme, o saldamente connessi, in modo da formare un tutto omogeneo di forma particolare e prestabilita, atto all'uso cui la costruzione è destinata.</skos:definition>
    <dct:identifier>141</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/020">
    <skos:definition xml:lang="it">Atto giuridico con il quale il soggetto che ne ha il potere assegna una persona ad un ufficio quale titolare o addetto.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Atto di conferimento</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di Nomina</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>020</dct:identifier>
    <skos:notation>020</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Appointment act</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/032">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Electoral expense</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Spese elettorali</skos:prefLabel>
    <skos:notation>032</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Le spese sostenute e le obbligazioni assunte per la propaganda elettorale ovvero attestazione di essersi avvalsi esclusivamente di materiali e di mezzi.propagandistici predisposti e messi a disposizione dal partito o dalla formazione politica della cui lista il soggetto ha fatto parte.</skos:definition>
    <dct:identifier>032</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/044">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organigramma</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organizational chart</skos:prefLabel>
    <skos:notation>044</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'organigramma è la rappresentazione grafica di una struttura organizzativa</skos:definition>
    <dct:identifier>044</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/056">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Costo del personale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personnel price</skos:prefLabel>
    <skos:notation>056</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Spese relative alla gestione del personale</skos:definition>
    <dct:identifier>056</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/109">
    <skos:notation>109</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aggiudicatario</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>109</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Soggetto aggiudicatario</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Winner</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetto con il quale è concluso un contratto per l'acquisizione di beni o servizi.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/068">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>068</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incentivo</skos:altLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ricompensa straordinaria assegnata in corrispondenza a determinati meriti.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Premio</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>068</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/218">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Government of the territory</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Governo del territorio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>218</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Insieme delle norme e delle procedure che disciplinano l'uso del territorio e la localizzazione di impianti o attività.</skos:definition>
    <dct:identifier>218</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/206">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sovvenzione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>206</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Contributo finanziario concesso con particolari agevolazioni di restituzione ovvero a fondo perduto a individui, enti e organizzazioni varie per assicurare lo svolgimento e il proseguimento della loro attività.</skos:definition>
    <dct:identifier>206</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/158">
    <skos:definition xml:lang="it">Soddisfazione dell'utente che usufrisce di un servizio.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Soddisfazione dell'utente</skos:altLabel>
    <skos:notation>158</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">User satisfaction</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>158</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Misura soddisfazione dell'utente</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/146">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>146</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>146</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Survey</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Raccolta di elementi relativi a una gestione aziendale, allo scopo di darne rappresentazione mediante scritture tenute in date forme tecniche.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento dei rilievi</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rilevamento</skos:altLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/134">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>134</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'ammontare complessivo di una spesa.</skos:definition>
    <dct:identifier>134</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/122">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'aggiudicazione, secondo la legge italiana, è l'atto giuridico che individua il soggetto (aggiudicatario) al quale è venduto un bene o con il quale è concluso un contratto per l'acquisizione di beni o servizi, in esito ad un'asta o altra procedura in cui più soggetti possono presentare la loro offerta e viene scelta la migliore.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>122</dct:identifier>
    <skos:notation>122</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Aggiudicazione</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Award notice</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/110">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreed amount</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo di aggiudicazione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>110</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Prezzo concordato  per la realizzazione del lotto.</skos:definition>
    <dct:identifier>110</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/231">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative direction body</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo amministrativo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>231</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo che esercitano le funzioni di indirizzo amministrativo.</skos:definition>
    <dct:identifier>231</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/001">
    <skos:notation>001</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparenza</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>001</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Plan for transparency and integrity</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Piano triennale per la prevenzione della corruzione e della trasparfenza</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/013">
    <skos:definition xml:lang="it">Lo scadenzario è un registro contabile su cui vengono normalmente annotate le varie scadenze contabili da rispettare. Fra queste possiamo citare tipicamente incassi da clienti, pagamenti a fornitori, rate di leasing e pagamento di imposte e tasse.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>013</dct:identifier>
    <skos:notation>013</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Scadenzario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bill book</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/025">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Diritti reali su beni immobili e mobili</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Right in rem</skos:prefLabel>
    <skos:notation>025</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il diritto reale è un diritto soggettivo tipico che conferisce al titolare un potere assoluto ed immediato su una cosa.</skos:definition>
    <dct:identifier>025</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/037">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gruppo consiliare regionale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional council group</skos:prefLabel>
    <skos:notation>037</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo a cui aderiscono I consiglieri regionali.</skos:definition>
    <dct:identifier>037</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/049">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Causa di incompatibilità al conferimento dell'incarico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Causes of incompatibility with the act of appointment</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>049</dct:identifier>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incompatibilità</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Cause di impossibilità materiale di ricoprire contemporaneamente due o più cariche</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>049</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/081">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <dct:identifier>081</dct:identifier>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Balance sheet</skos:prefLabel>
    <skos:notation>081</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di bilancio</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it"> L'insieme dei documenti contabili volto ad accertare la situazione finanziaria e patrimoniale.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/093">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Access to online sevice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link accesso al servizio on line</skos:prefLabel>
    <skos:notation>093</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Link di accesso al servizio on line.</skos:definition>
    <dct:identifier>093</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/190">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreement</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Accordo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>190</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
    <dct:identifier>190</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Accordi contrattuali tra più soggetti.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/159">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Pagamento</skos:altLabel>
    <dct:identifier>159</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>159</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Payment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare del pagamento</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il trasferimento di una somma di denaro come corrispettivo di una prestazione o come mezzo di estinzione di un'obbligazione.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/147">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Servizio pubblico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>147</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Un servizio pubblico è un tipo di servizio reso alla collettività, oggettivamente non economico, ma suscettibile di essere organizzato in forma d'impresa, secondo la disciplina dei vari ordinamenti giuridici.</skos:definition>
    <dct:identifier>147</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/135">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Progetto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Project</skos:prefLabel>
    <skos:notation>135</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Ideazione per lo più accompagnata da uno studio relativo alle possibilità di attuazione o di esecuzione.</skos:definition>
    <dct:identifier>135</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/123">
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bando di concessione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notice of concession</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>123</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Bando di concessione.</skos:definition>
    <skos:notation>123</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/111">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Importo somme liquidate</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Total amount paid</skos:prefLabel>
    <skos:notation>111</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Sommatoria dei pagamenti effettuati in relazione ad un contratto.</skos:definition>
    <dct:identifier>111</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/232">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Managment direction body</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Organo di indirizzo di gestione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>232</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Soggetti di governo esercitano le funzioni di gestione.</skos:definition>
    <dct:identifier>232</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/220">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Opera di urbanizzazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Urbanization work</skos:prefLabel>
    <skos:notation>220</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Opere legate a servizi tecnici necessari per rendere fruibile un territorio da parte dei cittadini.</skos:definition>
    <dct:identifier>220</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/002">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Normative reference</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riferimento normativo</skos:prefLabel>
    <skos:notation>002</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Riferimento alla norma giuridica</skos:definition>
    <dct:identifier>002</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/014">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data di efficacia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Effective day</skos:prefLabel>
    <skos:notation>014</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Data da cui si verifica la capacità di un atto giuridico di produrre gli effetti per cui viene compiuto.</skos:definition>
    <dct:identifier>014</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/026">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Imprenditore</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Un imprenditore è una persona che istituisce e/o gestisce, in tutto o in parte assieme ad altri imprenditori, un'attività economica d'impresa assumendosi il rischio d'impresa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>026</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Titolare di impresa</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>026</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business owner</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/038">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di relazione</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Resoconto</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Report</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>038</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:notation>038</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La relazione è un testo che riferisce in modo dettagliato e oggettivo su un'attività di studio (o su un avvenimento di cui si è fatta diretta esperienza), oppure espone un argomento su cui si è raccolta un'apposita documentazione.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_CSV">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.csv"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">CSV Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV classificazionedei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/070">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare fondi distribuiti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Amount of delivered fund</skos:prefLabel>
    <skos:notation>070</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Somma distribuita a un determinato scopo.</skos:definition>
    <dct:identifier>070</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/082">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legislative provision</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Provvedimento</skos:prefLabel>
    <skos:notation>082</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">L'atto giuridico adottato nell'esercizio di un pubblico potere, di regola tramite un procedimento, di cui è l'atto terminale.</skos:definition>
    <dct:identifier>082</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/094">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Modalità pagamento</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Payment method</skos:prefLabel>
    <skos:notation>094</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Le modalità di pagamento definiscono i termini di scadenza della fattura e le tipologie di pagamento (Assegno, Bonifico Bancario, Ricevuta Bancaria, vaglia, contrassegno etc.). </skos:definition>
    <dct:identifier>094</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/191">
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>191</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Intervento straordinario e di emergenza</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Intervento straordinario e di emergenza.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Extraordinary and emergency intervention</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di intervento straordinario e di emergenza</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>191</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/168">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il P.T.C. raccoglie, coordina e rende efficienti i programmi nei vari settori dell'iniziativa pubblica e privata nonché quello di promuovere lo sviluppo di nuove attività nel territorio cui il piano si riferisce.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano territoriale di coordinamento</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Territorial coordination plan</skos:prefLabel>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <dct:identifier>168</dct:identifier>
    <skos:notation>168</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/156">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Average of effective waiting time</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tempo medio effettivo di attesa</skos:prefLabel>
    <skos:notation>156</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tempo medio effettivo di attesa.</skos:definition>
    <dct:identifier>156</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/144">
    <skos:definition xml:lang="it">Revisione amministrativa.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di revisione amministrativa</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <dct:identifier>144</dct:identifier>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Administrative review</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Revisione amministrativa</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>144</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/132">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>132</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Contratto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agreement</skos:prefLabel>
    <skos:notation>132</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il contratto è l'accordo di due o più parti per costituire, regolare o estinguere tra loro un rapporto giuridico patrimoniale.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/5"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/120">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Economic operator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Operatore economico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>120</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Operatore economico.</skos:definition>
    <dct:identifier>120</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/011">
    <skos:altLabel xml:lang="it">Codice di condotta</skos:altLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Disciplinary code</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Codice disciplinare</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il codice disciplinare è quell’insieme di regole di condotta che il lavoratore è tenuto ad osservare sul luogo di lavoro. Lo stesso normalmente prevede una predeterminazione o una tipizzazione delle infrazioni, sanzioni e delle relative procedure di contestazione. </skos:definition>
    <skos:notation>011</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>011</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/209">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Beneficiario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Beneficiary</skos:prefLabel>
    <skos:notation>209</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Fruitore di un beneficio.</skos:definition>
    <dct:identifier>209</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/023">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Repayment</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Rimborso spese</skos:altLabel>
    <dct:identifier>023</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>023</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Restituzione di denaro sborsato.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ammontare rimborso spese</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/035">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rendiconto</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>035</dct:identifier>
    <skos:notation>035</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Il rendiconto è un documento finanziario del bilancio d'esercizio, in si riassumono tutti i flussi di cassa che sono avvenuti in un determinato periodo.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Financial statement</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/047">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Occupation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Attività professionale</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Lavoro</skos:altLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>047</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="it">Attività lavorativa che presuppone una data preparazione ed esercitata in modo organizzato, sistematico e continuativo a scopo di profitto o reddito.</skos:definition>
    <dct:identifier>047</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/059">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Absence rate</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tasso di assenza</skos:prefLabel>
    <skos:notation>059</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il tasso medio di assenza è il rapporto tra il numero di ore perdute e il numero di ore di lavoro per un determinato periodo.</skos:definition>
    <dct:identifier>059</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://w3id.org/italia/data/distribution/TransparencySubject_RDF_XML">
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-transparency/transparency-subject/transparency-subject.rdf"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the RDF/Turtle distribution of the Linked Open Data dataset of the Transparency subjects classification for public administrations</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:description>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML Classification of transparency subjects for public administrations</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML dei temi degli obblighi di trasparenza per le pubbliche amministrazioni</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/091">
    <skos:notation>091</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Termine </skos:altLabel>
    <dct:identifier>091</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Data di scadenza</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Deadline</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Termine temporale, data di scadenza.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/169">
    <dct:identifier>169</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Piano paesistico</skos:prefLabel>
    <skos:notation>169</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Piano paesaggistico</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">piano urbanistico-territoriale, redatto dalla Regione congiuntamente al Ministero per i Beni e le Attività Culturali, che si prefigge la tutela, sia in qualità di conservazione e preservazione che di uso e valorizzazione, di specifiche categorie di beni territoriali quali territori montani, lacustri, vulcani, fiumi, territori costieri, parchi e riserve, boschi e simili.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/7"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Landscape plan</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/157">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Service typology</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipologia di servizio</skos:prefLabel>
    <skos:notation>157</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Tipologia del servizio erogato.</skos:definition>
    <dct:identifier>157</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/145">
    <skos:definition xml:lang="it">La revisione contabile è l'attività svolta dai revisori legali che, attraverso l'applicazione di procedure campionarie, consente loro di verificare la veridicità e la correttezza delle poste di un bilancio d'esercizio o di un bilancio consolidato.</skos:definition>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/3"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Documento di revisione contabile</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Revisione contabile</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>145</skos:notation>
    <dct:identifier>145</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Audit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/133">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Act of concession</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Atto di concessione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>133</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> la concessione è il provvedimento amministrativo con cui la pubblica amministrazione conferisce ex novo situazioni giuridiche soggettive attive al beneficiario, ampliandone la sfera giuridica.</skos:definition>
    <dct:identifier>133</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/121">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outcome procedure</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Risultati della procedura di affidamento.</skos:definition>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Esito della procedura</skos:altLabel>
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:relatedTo rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-documents/government-documents-types/1"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:notation>121</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <dct:identifier>121</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avviso di esito della procedura</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/230">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Link a Normattiva</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Link to Narmattiva</skos:prefLabel>
    <skos:notation>230</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Link alle norme di legge statale pubblicate nella banca dati "Normattiva" </skos:definition>
    <dct:identifier>230</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/012">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Punishment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sanzione</skos:prefLabel>
    <skos:notation>012</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">La sanzione, in diritto, è una conseguenza sfavorevole prevista per chi non rispetti una norma giuridica.</skos:definition>
    <dct:identifier>012</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/024">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Carica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official</skos:prefLabel>
    <skos:notation>024</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Mansione di un certo livello conferita in modo ufficiale.</skos:definition>
    <dct:identifier>024</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/036">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gruppo consiliare provinciale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Provincial council group</skos:prefLabel>
    <skos:notation>036</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Gruppo a cui aderiscono I consiglieri provinciali.</skos:definition>
    <dct:identifier>036</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/048">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Declaration of absence of conflict of interest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dichiarazione di assenza di conflitto d’interesse</skos:prefLabel>
    <skos:notation>048</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Il conflitto di interessi è una condizione giuridica che si verifica quando viene affidata un'alta responsabilità decisionale a un soggetto che ha interessi personali o professionali in contrasto con l'imparzialità richiesta da tale responsabilità, che può venire meno a causa degli interessi in causa.</skos:definition>
    <dct:identifier>048</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/080">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public administration representative</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Rappresentante di amministrazione pubblica</skos:prefLabel>
    <skos:notation>080</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Figura che agisce per conto dell'amministrazione.</skos:definition>
    <dct:identifier>080</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject/092">
    <clvapit:hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Judicial protection instrument</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Strumento di tutela</skos:prefLabel>
    <skos:notation>092</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-trasparency/transparency-subject"/>
    <skos:definition xml:lang="it"> Strumenti di tutela amministrativa e giurisdizionale.</skos:definition>
    <dct:identifier>092</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
