<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/exceptionObligationNote">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">nota di eccezzione dell'obbligo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">exception obligation note</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà ha lo scopo di specificare le eccezzioni in merito all'applicazione dell'obbligo di trasparenza ad una organizzazione o tipologia di amministrazione.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to describe the exceptions related to the application of a transparency obbligation to a organization or an administration category.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - introdotta nella versione 0.2</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - added to version 0.2</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b33"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b12">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyActivityTypology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di attività della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has transparency activity typology</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una attività della trasparenza alla sua tipologia.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency activity to its typology.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/refersToTransparencySubject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">refers to transparency subject</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce a soggetto</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an entity to the transparency subjects.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprità lega una entità ai soggetti della trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b10"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyUpdateActivity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity: Update.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Attività di trasparenza: Aggiornamento.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">aggiornamento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">update</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an update activity as an effect of a transparency obbligation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'attività di aggiornamento come conseguenza di un obbligo di trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <owl:equivalentClass rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b21"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyPublicationActivity"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyArchiveActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <l0:description xml:lang="en">This individual represents the update activity triggered by a transparency obligation.</l0:description>
    <l0:description xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l'attività di aggiornamento attivata da un obbligo di trasparenza.</l0:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/obligedToEnforce">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">obliged to enforce obligation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">obbligata a rispettare l'obbligo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a organization or a public administration category to the transparecy obligations which is obliged to enforce.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una organizzazione o una tipologia di pubblica amministrazione agli obblighi di trasparenza che è obbligata a rispettare.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b4"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - modificata nella versione 0.2</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - modified in version 0.2</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isVersionOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">versione di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">version of</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una risorsa ad una sua versione.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency resource to its other version.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'Ontologia degli Obblighi della Trasparenza</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Transparency Obligations Ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia Transparency-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of Transparency-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/Transparency-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Obbligo di trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency Obligation</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b23"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b24"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b28"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b29"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b30"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta gli obblighi di trasparenza definiti dalla normativa di riferimento a cui devono sottostare le Pubbliche Amministrazioni.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the transparency obligation for Public Administrations, according to the transparency norms.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency/transparency-obligation"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - modificato nella versione 0.2, rimuovendo le restriction su l0:description e l0:name e aggiungendo che la classe deriva da skos:Concept, aggiungendo restriction su :appliesToOrganization, :hasTransparencyStatus.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - modified in version 0.2, removing therestrictions on l0:description and l0:name and adding that the class derives from skos:Concept, adding restriction on :appliesToOrganization, :hasTransparencyStatus.</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b16">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b17"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/InForce">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligationStatus"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">in force</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">vigente</rdfs:label>
    <l0:description xml:lang="en">This individual represents the status in force of a transparency obbligation</l0:description>
    <l0:description xml:lang="it">Questo individuo rappresenta lo stato vigente di un obbligo di trasparenza</l0:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/appliesToOrganization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">si applica all'organizzazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">applies to organization</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza all'organizzazione o a alla tipologia di pubblica amministrazione a cui si applica.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to a organization or a public administration category to whom is applied.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/obligedToEnforce"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b1"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - proprietà aggiunta nella versione 0.2, sostituisce la proprietà appliesToPA</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable  - property added to version 0.2, it replaces the property appliesToPA</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isPerformedByAgent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">è eseguita da</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is performed by</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una attività al soggetto che la esegue.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency activity to the agent that performs it.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/performsTransparencyActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/mustBeUptodatedWithin">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">must be update within</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">deve essere aggiornata entro</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency resource to the prescribed update frequency.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una risorsa della trasparenza alla frequenza con cui deve addiornamento.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/UpdateFrequency"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/0.2"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <admsapit:status>draft</admsapit:status>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pubblica amministrazione</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza PA</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">trasparenza pa</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">transparency for public administration</dcat:keyword>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <admsapit:prefix>trapit</admsapit:prefix>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/Transparency</admsapit:officialURI>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-RDF-XML"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli Obblighi della Trasparenza - profilo applicativo italiano</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency Obligations Ontology - Italian application profile</rdfs:label>
    <admsapit:acronym>Transparency-AP_IT</admsapit:acronym>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questo è il profilo applicativo italiano dell'Ontologia degli Obblighi della Trasparenza. L'ontologia di OntoPiA implementa le disposizioni in merito all'obbligo di pubblicazione di contenuti informativi nella sezione 'Amministrazione Trasparente' dei siti istituzioonali delle publiche amministrazioni. Questa versione dell'ontologia è in attesa di essere visionata da ANAC.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the Italian application profile of the Transparency Obligations Ontology. This ontology of OntoPiA implements the dispositions about the publication obligation of informative contents on the section 'Transparent Administration' of the official website of the public administrations. This ontology version is a draft waiting for the ANAC validation.</dct:description>
    <dct:description rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/latest/img/Transparency-AP_IT.png"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo è il profilo applicativo italiano dell'Ontologia degli Obblighi della Trasparenza. L'ontologia di OntoPiA implementa le disposizioni in merito all'obbligo di pubblicazione di contenuti informativi nella sezione 'Amministrazione Trasparente' dei siti istituzionali delle publiche amministrazioni. Questa versione dell'ontologia è in attesa di essere visionata da ANAC.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the Italian application profile of the Transparency Obligations Ontology. This ontology of OntoPiA implements the dispositions about the publication obligation of informative contents on the section 'Transparent Administration' of the official website of the public administrations. This ontology version is a draft waiting for the ANAC validation.</rdfs:comment>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia dell'Amministrazione Trasparente - profilo applicativo italiano</dct:title>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/0.1"/>
    <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">La presente versione dell'ontologia è un draft in attesa di revisone da parte di ANAC.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">version 0.2 - added property appliesToOrganization which replaces appliesToPA, added property exceprionObligationNote, updated TransparencyObligation and TransparencySubjct modifing restrictions and stating skos:Concept derivation, stating disjoint among TransparencyArchiveActivity and TransparencyUpdateActivity.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">version 0.2 - aggiunta proprietà appliesToOrganization che sostituisce appliesToPA, aggiunta proprietà exceprionObligationNote, aggiornati TransparencyObligation e TransparencySubjct modificando le restrizioni e dichiarando che deriva da skos:Concept, aggiunto disjoint tra TransparencyArchiveActivity e TransparencyUpdateActivity</owl:versionInfo>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-05-30</dct:issued>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-23</dct:modified>
    <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche amministrazioni</admsapit:target>
    <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology"/>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/superTransparencyObligationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">super-obbligo di trasparenza di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">super-transparency obligation of</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza ad un obbligo di cui è composto.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to a transparency obligation of which is composed by.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/subTransparencyObligationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyPublicationActivity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity: Publication.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Attività di trasparenza: Pubblicazione.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity: Publication</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">pubblicazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">publication</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a publication activity as an effect of a transparency obbligation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'attività di pubblicazione come conseguenza di un obbligo di trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <owl:equivalentClass rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b20"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyUpdateActivity"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyArchiveActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <l0:description xml:lang="en">This individual represents the publication activity triggered by a transparency obligation.</l0:description>
    <l0:description xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l'attività di pubblicazione attivata da un obbligo di trasparenza.</l0:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'Ontologia degli Obblighi della Trasparenza</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Transparency Obligations Ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia Transparency-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of Transparency-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/Transparency-AP_IT.jsonld"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/downloadURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">URL di download del contenuto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">download URL</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa URL definisce l'indirizzo di download del contenuto informativo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This URL defines the download adress of the informative content.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligationStatus">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency obbligation status</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Stato dell'obbligo di trasparenza.</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the transparency obbligation status. Ex: in force, deprecated,...</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato dell'obbligo di trasparenza. Per esempio vigente, decaduto,...</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b27">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/refersToTransparencyEntity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">refers to transparency entity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce a entità</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency resource to the related entities.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprità lega una risorsa della trasparenza alle entità ad essa collegata</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b7"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/generatesResource">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">generates resource</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">produce risorsa</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency activity to the resource generated as outcome of it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un'attività della trasparenza alla risorsa generata come risultato dell'attività.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/generatedBy"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Attività di trasparenza.</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a trasparency activity as an effect of a transparency obbligation. For example pubblication, update,...</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'attività di trasparenza come conseguenza di un obbligo di trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b13"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b14"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b18"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b19"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/definesUpdateFrequency">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">defines update frequency</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">definisce frequenza di aggiornamento</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to the update frequency which it defines.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un obbligo di trasparenza alla frequenza di aggiornamento da esso definita.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/UpdateFrequency"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyArchiveActivity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity: Archive.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Attività di trasparenza: Storicizzazione.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">storicizzazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">archive</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archive activity as an effect of a transparency obbligation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'attività di storicizzazione come conseguenza di un obbligo di trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <owl:equivalentClass rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b22"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyPublicationActivity"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyUpdateActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <l0:description xml:lang="en">This individual represents the archive activity triggered by a transparency obligation.</l0:description>
    <l0:description xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l'attività di storicizzazione attivata da un obbligo di trasparenza.</l0:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/Format">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Format</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the format of a resource.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe indica il formato di una risorsa</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isClassifiedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:labels xml:lang="en">is classified by</rdfs:labels>
    <rdfs:labels xml:lang="it">è classificato da</rdfs:labels>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to the corresponding data typology. The values are controlled by the taxonomy  https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency/transparency-titulus </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza alla relativa tipologia. Le voci sono controllate della tassonomia https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency/transparency-titulus</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyDataTypology"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/accessURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">URL di accesso alla risorsa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">access URL</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa URL definisce l'indirizzo di accesso e reperimento del contenuto informativo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This URL defines the access address of the informative content.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/subTransparencyObligationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sotto-obbligo di trasparenza di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">sub-transparency obligation of</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza ad un obbligo di cui fa parte.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to a transparency obligation of which is part of.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/superTransparencyObligationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/triggers">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">triggers</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">attiva</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a trasparency obbligation to the activty triggered by it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza all'attività che attiva.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/triggeredBy"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/generatedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">generated by</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">generato da</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency resource to the activity from which is generated by.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprità lega una risorsa all'attività che la genera.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/generatesResource"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b22">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyActivityTypology"/>
    <owl:hasValue rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyArchiveActivity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency subject</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"/>
    <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a subject releted to a transparency obbligation. It's related to the 'contenuto dell'obbligo' column of the ANAC guideline attachment.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un soggetto (tema) collegato a un obbligo di trasparenza. Fa riferimento alla colonna 'contenuto dell'obbligo' dell'allegato alla guida ANAC.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency/transparency-subject"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - modificato nella versione 0.2, rimuovendo le restriction su l0:description e l0:name e aggiungendo che la classe deriva da skos:Concept, aggiuingendo collegamento con il vocabolario transparency-subject.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - modified in version 0.2, removing therestrictions on l0:description and l0:name and adding that the class derives from skos:Concept, adding link to transparency-subject vocabulary.</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/Deprecated">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligationStatus"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">deprecated</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">decaduto</rdfs:label>
    <l0:description xml:lang="en">This individual represents the status deprecated of a transparency obbligation</l0:description>
    <l0:description xml:lang="it">Questo individuo rappresenta lo stato decaduto di un obbligo di trasparenza</l0:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b24">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/appliesToOrganization"/>
    <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b25"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencySubject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has transparency subject</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has transparency theme</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tema della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to the related subjects.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza ai temi che lo caratterizzano.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencySubject"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyActivityTypology"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/regulationReference">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">riferimento normativo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">normative reference</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza al riferimento normativo da cui deriva.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to the law that defines it.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivityTypology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency activity typology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di attività della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the transparency activity typology.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe indica la tipologia di attività della trasparenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyStatus">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has transparency status</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha stato trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency obligation to its current status.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza al suo stato attuale.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligationStatus"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b6">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b29">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isClassifiedBy"/>
    <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyDataTypology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyDataTypology">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia dato della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency data typology</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of transparency data: the values are defined by a specific vocabulary, and are used to organize contents inside the current transparency section structure for the websites of the Italian Public Administrations, as defined by the legislation (d.lgs 33/2013 e s.m.i).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di dati della trasparenza: i valori sono controllati dal vocabolario relativo, e determinano l'attuale strutturazione delle sezioni e sotto-sezioni dell'"Amministrazione Trasparente" dei siti web della PA come previsto dalla normativa di settore (d.lgs 33/2013 e s.m.i).</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-transparency/transparency-titulus"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasAllowedFormat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has allowed format</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">da pubblicare nel formato</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency resource to the allowed format defined for publication.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprità lega una risorsa della trasparenza al formato definito per la pubblicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/Format"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b41">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/accessURL"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Transparency resource</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Risorsa di trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b31"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b32"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b37"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b41"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i documenti, le informazioni e i dati oggetto di pubblicazione nei siti istituzionali delle pubbliche amministrazioni.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents documents, informazions and data object of publication on the official website of the public administrations.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b39">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b40"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b35">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b36"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b25">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b26"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/UpdateFrequency">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Update frequency</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Frequenza di aggiornamento</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the update frequency as prescribed by the transparency obbligation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe la frequenza di aggiornamento di una risorsa così come indicato dall'obbligo ti trasaprenza.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b38">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b39"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b15"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b18">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isPerformedByAgent"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b26">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b27"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/generatesResource"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyResource"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/performsTransparencyActivity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">esegue attività della trasparenza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">performs transparency activity</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una attività al soggetto che la esegue.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a transparency activity to the agent that performs it.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/isPerformedByAgent"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b36">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b30">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/regulationReference"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b28">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyStatus"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligationStatus"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/TRAPIT-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'Ontologia degli Obblighi della Trasparenza</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of the Transparency Obligations Ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia Transparency-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of Transparency-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Transparency/Transparency-AP_IT.ttl"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b3">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b8">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b9"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b11">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b12"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b34">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b35"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b2">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b21">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyActivityTypology"/>
    <owl:hasValue rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyUpdateActivity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b7">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b8"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/triggeredBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">triggered by</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">attivato da</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a trasparency obbligation to the activty triggered by it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un obbligo di trasparenza all'attività che attiva.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/triggers"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyActivity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyObligation"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency"/>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b15">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b16"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b11"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b9">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b5">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b6"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b34"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b37">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/refersToTransparencyEntity"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b38"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b31">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/private-organization/05481840964">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>05481840964</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Almawave Srl</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b5"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b17">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b40">
    <rdf:first rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n01c26c9702a14b6e86056bd4d442eb15b20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/hasTransparencyActivityTypology"/>
    <owl:hasValue rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Transparency/TransparencyPublicationActivity"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
