<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://dati.gov.it/onto/accoapit#"
     xml:base="http://dati.gov.it/onto/accoapit"
     xmlns:l0="http://dati.gov.it/onto/l0/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:tiapit="http://dati.gov.it/onto/tiapit/"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:potapit="http://dati.gov.it/onto/potapit/"
     xmlns:covapit="http://dati.gov.it/onto/covapit#"
     xmlns:muapit="http://dati.gov.it/onto/muapit/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:poiapit="http://dati.gov.it/onto/poiapit#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:smapit="http://dati.gov.it/onto/smapit/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit/0.2"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/tiapit/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/smapit/"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit#"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/covapit#"/>
        <dc:creator xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</dc:creator>
        <dc:creator xml:lang="en">Italian Digital Transformation Team</dc:creator>
        <dct:modified>2017-11-19</dct:modified>
        <dct:issued>2017-10-23</dct:issued>
        <dc:creator xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Laboratorio di Tecnologie Semantiche (STLab)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo  italiano sulle Strutture Ricettive (Accomodation Facility - Italian Application Profile - ACCO-AP_IT)</rdfs:comment>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit/0.1"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Version 0.2 - 19 Novembre 2017 - Rifattorizzazione dell&apos;ontologia sulla base delle due nuove ontologie POT-AP_IT (biglietti, offerte e biglietti) e MU-AP_IT (unità di misura)</owl:versionInfo>
        <dct:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dc:creator xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Accomodation Facilities</rdfs:comment>
        <dc:creator xml:lang="en">Agency for Digital Italy - AgID</dc:creator>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strutture ricettive</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit/"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2 - 19 November 2017 - Refactoring based on the POT-AP_IT ontology on prices/offers/tickects and on MeasurementUnit muapit ontology</owl:versionInfo>
        <dc:creator xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale - AgID</dc:creator>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Facilities</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/controlledVocabulary"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationClassification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationClassificationOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una struttura ricettiva alla sua classificazione rispetto al modello a stelle. Se si vuole indicare che un albergo è a 4 stelle, si può usare questa proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an accommodation facility with exactly 1 accommodation star rating. If you want to represent that a hotel is 4 star superior, you can use this property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione struttura ricettiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accommodation classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationOwner">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/covapit#Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una struttura ricettiva a un&apos;organizzazione esprimento lo specifico ruolo di proprietario. Questa proprietà può essere utilizzata per mappare il &quot;codice esercente&quot; alla struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an accommodation facility to an organization expressing the specific role of owner</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietario struttura ricettiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accommodation owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationRoom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationRoom">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationRoomOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l&apos;implementazione dell&apos;ontology design pattern &quot;ParteDi&quot;. Essa collega la struttura ricettiva con le sue camere che sono appunto parte della struttura stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the implementation of the ontology design pattern &quot;PartOf&quot;. It links the accommodation facility to its rooms that are part of the facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha camera della struttura ricettiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accommodation room</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationTypology -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationTypology">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationTypologyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationTypology"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una struttura ricettiva con almeno una tipologia (hotel, motel, campeggio, albergo diffuso, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an accommodation with at least one typology (hotel, motel, camping, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia struttura ricettiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has accommodation typology</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOSDCriterion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOSDCriterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la descrizione dei servizi, offerti da una struttura ricettiva o da una camera della struttura ricettiva, ai relativi criteri che possono essere usati per completare la descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the offered service description to its criteria .</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha criterio per descrizione servizi offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has offered service description criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOSDFeature -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOSDFeature">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la descrizione dei servizi offerti alla caratteristica descritta. Esempi di caratteristica sono: lo spazio occupato per una stanza, camera da letto per la struttura ricettiva, unità abitative, posto letto, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the description of the offered services to its feature (or attribute or characteristic).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica  descrizione servizi offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has offered service description feature</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOfferedServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOfferedServiceDescription">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una struttura ricettiva ( o una camera della struttura ricettiva) alla descrizione di tutti i possibili servizi offerti dalla struttura (camera) stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an accommodation facility (or an accommodation room)  to the description of the offered services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione servizi offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has offered service description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#includesAccommodation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#includesAccommodation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit#includesPOI"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isIncludedInAccommodation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationChain"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una catena di strutture ricettive con tutte le strutture ricettive della catena</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property connects an accommodation chain with all the accommodation facility that are part of the accommodation chain</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">include struttura ricettiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes accommodation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationClassificationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationClassificationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has accommodation classification&quot; that links the star rating to the accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha classificazione struttura ricettiva&quot; e collega il rating a stelle alla struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is accommodation classification of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è classificazione di struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationRoomOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationRoomOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has room&quot; that links an accommodation room to its facility</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha camera&quot; che collega una camera (sala) alla propria struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is accommodation room of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è camera della struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationTypologyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationTypologyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationTypology"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has accommodation typology&quot; and links the typology with the accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha tipologia struttura ricettiva&quot; usata per collegare la tipologia alla struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is accommodation typology of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipologia di struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#isIncludedInAccommodation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isIncludedInAccommodation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationChain"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;includes accommodation&quot; used to link a accommodation facility to its accommodatin chain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;include struttura ricettiva&quot; utilizzata per collegare una struttura ricettiva a una catena di strutture ricettive</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is included in accommodation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è inclusa in struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/poiapit#includesPOI -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/poiapit#includesPOI">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/potapit/hasOffer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/potapit/hasOffer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/smapit/hasOnlineContactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/smapit/hasOnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/smapit/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#accoStarRatingID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#accoStarRatingID">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/AccoStarRating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo usato per ciascun elemento della classificazione a stelle delle strutture ricettive. E&apos; equivalente a skos:notaiton e dct:identifier di skos e dublin core rispettivamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier used for each element of the star classification of accommodation facilities. It is equivalent to skos:notation and dct:identifier of skos and dublin core ontologies, respectively.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">accomodation star rating code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice classificazione stelle strutture ricettive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#accoStarRatingLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#accoStarRatingLabel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/AccoStarRating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la label principale dell&apos;elemento della classificazione delle stelle delle strutture ricettive. E&apos; equivalente a skos:prefLabel dell&apos;ontologia skos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the preferred label of the elements of the accommodation star rating classification. It is equivalent to skos:prefLabel.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">accommodation star rating preferred label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">etichetta classificazione stelle strutture ricettive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#accommodationCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#accommodationCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">A code associated with the accommodation facility</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="it">Un codice associato alla struttura ricettiva.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">accommodation code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkIn -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il checkin previsto dalla struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The checkin time of the accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">check in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">check in</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkOut -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkOut">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il check out previsto dalla struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The check out time of the accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">check out</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">check out</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#criterion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#criterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDCriterion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di specificare un generico criterio per la classe &quot;Criterio per Descrizione Servizi Offerti&quot;. Esempio: metri quadrati</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to specify a generic criterion for the class &quot;Offered Service Description Criterion&quot;. Example: square meters</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">criterio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureDescription">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/description"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di specificare una descrizione complessiva testuale della caratteristica della descrizione dei servizi offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to specify a textual description of the feature of the offered services description</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione caratteristica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">feature description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome della caratteristica associata alla classe Caratteristica della Descrizione Servizi Offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the feature name associated with the class Offered Service Description Feature</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">feature name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome caratteristica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#genericValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#genericValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un valore generico. Nel dominio modellato delle strutture ricettive essa è associata alla descrizione dei serivizi offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a generic value (literal). In the modelled domain of the accommodation facilities it is associated with the description of the offered services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">generic value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore generico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#maxValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#maxValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per specificare un valore massimo intero. Nell&apos;ambito dell&apos;ontologia delle strutture ricettive essa è associata alla descrizione dei servizi offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent a maximum integer value. In the context of the ontology on accommodation facilities, it is associates with the Offered Service Description class</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">maximum value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore massimo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#minValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#minValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un valore minimo intero. Nel dominio modellato è associato con la descrizione dei servizi offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a minumun integer value. In the modelled domain it is associated with the description of the offered services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">minimum value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore minimo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#roomName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#roomName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome di una stanza (sala) o camera. Esempio: camera &quot;arancione&quot;, oppure &quot;sala A&quot;, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the name of the room.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome della camera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">room name</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalBed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalBed">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero totale di letti di una struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the total number of beds of the accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di letti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total number of beds</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalRoom -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalRoom">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero totale di camere della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the total number of rooms of the accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di camere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total number of rooms</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalToilet -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalToilet">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero totale di bagni della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the total number of toilets of the accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di bagni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total number of toilets</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="it">stabile</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un valore totale (intero). Nel dominio modellato delle strutture ricettive essa è associata alal descrizione dei servizi offerti</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a total value (integer). In the modelled domain it is associated with the description of the offered services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">total value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore totale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/description">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/identifier">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/name">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit#PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationTypology"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationTypology"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationRoom"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOfferedServiceDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isIncludedInAccommodation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationChain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/hasOffer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/Offer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationClassification"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasAccommodationOwner"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/covapit#Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/smapit/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/smapit/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalBed"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalRoom"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalToilet"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkIn"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#checkOut"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la classe principale che rappresenta la struttura ricettiva. La struttura ricettiva è un punto di interesse e quindi dichiarata come sotto classe di PointOfInterest definito in http://dati.gov.it/onto/poiapit. Essa pertanto eredita tutte le proprietà e classi del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the main class and it represents an accommodation facility. The accommodation facility is a point of interest; thus it is a subclass of PointOfInterest as defined in http://dati.gov.it/onto/poiapit. It then inherit all the properties and classes defined for the PointOfInterest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Facility</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Struttura ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://purl.org/acco/ns#Accommodation"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/Accommodation"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationChain -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationChain">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit#MultiplePointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#includesAccommodation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una catena di strutture ricettive che a sua volta è una struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a chain of accommodation facilities that in turn is an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Chain</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Catena di Strutture Ricettive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#hasOfferedServiceDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/hasOffer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/Offer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationRoomOf"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#roomName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe astratta utilizzta per modellare una camera/stanza di una struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is an abstract class  used to model a  room of the accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Room</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera (Stanza) della Struttura Ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/Room"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationStarRating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationClassificationOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la classificazione a stelle delle strutture ricettive. I valori di questa classe sono dei concetti del vocabolario skos (skos:Concept) e devono essere definiti secondo quanto indicato nel seguente vocabolario controllato http://dati.gov.ti/onto/controlledvocabulary/AccommodationStarRating</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the star classification of accommodation facilities. Values in this class are concepts of skos vocabulary (skos: Concept) and must be defined according to the following controlled vocabulary http://dati.gov.ti/onto/controlledvocabulary/AccommodationStarRating</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Star Rating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione a Stelle Strutture Ricettive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/Rating"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationTypology -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationTypology">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#isAccommodationTypologyOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Accommodation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la tipologia di Struttura ricettiva. Gli elementi di questa classe sono concetti del vocabolario skos (skos:Concept) e devono essere definiti sulla base del vocabolario controllato disponibile in http://dati.gov.it/onto/controlledvcoabulary/AccommodationTypology. Questo vocabolario controllato definisce le tipologie di strutture ricettive così come identificate nel Decreto legislativo n°79 del 23 maggio 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of accommodation facility. The elements of this class are skos:Concept and must be defined according to the controlled vocabulary available at http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/AccommodationTypology</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accommodation Typology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di Struttura Ricettiva</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe astratta utilizzata per modellare una camera da letto di una struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is an abstract class used to model a bed room of an accommodation facility</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bedroom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera da Letto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/HotelRoom"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://purl.org/acco/ns#HotelRoom"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#DoubleRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#DoubleRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare una camera doppia della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a double room of an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera Doppia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Double Room</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#MeetingRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#MeetingRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#AccommodationRoom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per modellare una sala riunioni, un centro congressi di una struttura ricettiva</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a meeting room, a conference room, or a conference hall where singular events such as business conferences and meetings happen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Meeting Room</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sala riunioni</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://purl.org/acco/ns#HotelRoom"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/HotelRoom"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDCriterion -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDCriterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#criterion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i criteri utilizzati per descrivere servizi offerti dalla struttura ricettiva o servizi offerti per singole stanze della struttura ricettiva. Esempio: un criterio potrebbe essere quello di valutare lo spazio occupato (feature) da una camera con i &quot;metri quadrati&quot; (criterio).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the criterion used to describe offered services of the accommodation facility and of single rooms of the accommodation facility. For instance, a criterion can be to evaluate the occupancy (feature) of a room with the square meters (criterion).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Criterio per Descrizione dei Servizi Offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Offered Service Description Criterion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OSDFeature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#featureDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una specifica caratteristica della descrizione dei servizi offerti dalla struttura ricettiva e/o dalla singola camera. Per esempio una caratterisca può essere il bagno, il letto, la camera d&apos;albergo stessa, la carta di credito, lo spazio occupato da una camera da letto, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the specific feature of the description of the services offered by the accommodation facility and/or by the single room. For instance, it can be the toilet, bed, room, credit card, etc all elements of a general description of the offered services.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica della Descrizione dei Servizi Offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Offered Service Description Feature</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://purl.org/acco/ns#AccommodationFeature"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#OfferedServiceDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#maxValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#minValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#totalValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#genericValue"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la descrizine dei servizi offerti. Essa è l&apos;implementazione del pattern descrizione ed è utilizzata quando specifiche caratteristiche dei servizi offerti non sono note in anticipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class allows one to model a description of the offered services. It is the implementation of the ontology design pattern description that can be used when specific features of the offered services are not known in advanced.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione Servizi Offerti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Offered Service Description</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/description.owl"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#QuadrupleRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#QuadrupleRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare una camera quadrupla della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a quadruple room of an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera quadrupla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quadruple Room</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#SingleRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#SingleRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare una camera singola della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a single room of an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera Singola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Single Room</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#Suite -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Suite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare una suite della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a suite of an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Suite</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://purl.org/acco/ns#Suite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/accoapit#TripleRoom -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/accoapit#TripleRoom">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit#Bedroom"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è usata per modellare una camera tripla della struttura ricettiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to model a triple room of an accommodation facility.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/accoapit"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Camera Tripla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Triple Room</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="en">stable</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/covapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/covapit#Organization">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/covapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/Characteristic">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/Entity">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/Object">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/l0/Topic">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/l0/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/poiapit#MultiplePointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/poiapit#MultiplePointOfInterest">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/poiapit#PointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/poiapit#PointOfInterest">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/potapit/Offer -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/potapit/Offer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/potapit/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/smapit/OnlineContactPoint -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/smapit/OnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/smapit/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/tiapit/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/tiapit/TimeInterval">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/tiapit/"/>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

