<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY dct "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY prov "http://www.w3.org/ns/prov#" >
    <!ENTITY dcat "http://www.w3.org/ns/dcat#" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY vcard "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" >
    <!ENTITY l0 "https://w3id.org/italia/onto/l0/" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY admsapit "https://w3id.org/italia/onto/ADMS/" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/l0#"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/l0"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0">
        <rdfs:label xml:lang="en">Parking ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei Parcheggi</rdfs:label>
        <dct:issued rdf:datatype="&xsd;date">2017-12-19</dct:issued>
        <dct:modified rdf:datatype="&xsd;date">2018-06-25</dct:modified>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="&xsd;anyURI">https://w3id.org/italia/onto/PARK/</admsapit:officialURI>
        <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Car Sharing</dcat:keyword>
        <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:acronym>PARK-AP_IT</admsapit:acronym>
        <admsapit:target>Cittadini</admsapit:target>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Parking data</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2 - 13 March 2018 - Migration to the namespace w3id.org/italia.</owl:versionInfo>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia dei Parcheggi</dct:title>
        <admsapit:prefix>parkapit</admsapit:prefix>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Parcheggio di scambio</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Posti parcheggio</dcat:keyword>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo applicativo italiano sui parcheggi)</rdfs:comment>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/onto/PARK</dct:identifier>
        <dct:title xml:lang="en">Parking ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Parking data</dct:description>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo applicativo italiano sui parcheggi)</dct:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2 - 13 Marzo 2018 - Migrazione del namespace a w3id.org/italia.</owl:versionInfo>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Parcheggio</dcat:keyword>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/PARK/0.3"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRAN"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-JSON-LD"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-XML"/>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="&admsapit;AnnotationTask"/>
        <admsapit:type rdf:resource="&admsapit;DomainOntology"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="&admsapit;Formal"/>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="&admsapit;OWL"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="&admsapit;QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="&admsapit;SearchTask"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&owl;maxQualifiedCardinality"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&vcard;fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&vcard;hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcat;accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcat;downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&prov;wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&prov;wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&foaf;name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&l0;controlledVocabulary"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/hasCarParkTypology -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/hasCarParkTypology">
        <rdfs:label xml:lang="en">has car park typology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipologia di parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the Car Park to its typology, defined in a controlled vocabulary</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un parcheggio alla sua tipologia, come definita nel relativo vocabolario controllato.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is car park typology of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipologia di parcheggio di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has car park typology&quot; which links a car park typology to the car park</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha tipologia di parcheggio&quot; che lega la tipologia di al parcheggio stesso</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkDescription">
        <rdfs:label xml:lang="en">car park description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione del parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that represents the generic description of the car park</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta una descrizione testuale generica del parcheggio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&l0;description"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkID">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">car park identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo del parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that identifies the unique identifier of the car park.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta l&apos;identificativo univoco del parcheggio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&l0;identifier"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkName">
        <rdfs:label xml:lang="en">car park name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome del parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The name of the car park</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il nome del parcheggio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&l0;name"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/numAvailableParkingSpaces -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numAvailableParkingSpaces">
        <rdfs:label xml:lang="en">available parking spaces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posti auto disponibili</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of available car parking spaces</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">il numero di posti auto disponibili del parcheggio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/numPayingParkingSpaces -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numPayingParkingSpaces">
        <rdfs:label xml:lang="en">paying parking spaces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posti auto paganti</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of paying car park spaces.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di posti auto paganti</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSoldCarParkSpaces -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSoldCarParkSpaces">
        <rdfs:label xml:lang="en">posti auto venduti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sold car park spaces</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of sold car park spaces</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di posti auto venduti</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSpacesForDisabled -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSpacesForDisabled">
        <rdfs:label xml:lang="en">car park spaces for disabled</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posti auto riservati per disabili</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Numbero of car park spaces reserved for disabled</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero di posti auto del parcheggio risarvati ai disabili</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/totalNumCarParkSpaces -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/totalNumCarParkSpaces">
        <rdfs:label xml:lang="en">total number of car park spaces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero totale di posti auto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of car park spaces</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero totale di posto auto del parcheggio</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&l0;description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&l0;identifier">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&l0;name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="&vcard;Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="&vcard;Organization"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="&admsapit;Project"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="&admsapit;SemanticAsset"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="&admsapit;SemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark">
        <rdfs:label xml:lang="en">Car Park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/hasOffer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkDescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSpacesForDisabled"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numPayingParkingSpaces"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numAvailableParkingSpaces"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasReview"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Review"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/numSoldCarParkSpaces"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/hasCarParkTypology"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/totalNumCarParkSpaces"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/hasAccessCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/AccessCondition/AccessCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/carParkID"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the principal class of the ontology and it represents the car park.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E&apos; la classe principale dell&apos;ontologia e rappresenta il parcheggio.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://schema.org/ParkingFacility"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.productontology.org/id/Parking_lot"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarParkTypology">
        <rdfs:label xml:lang="en">Car Park Typology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipologia di Parcheggio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&l0;Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/isCarParkTypologyOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the typology of car park. Its individuals are the instances of the related controlled vocabulary. In particular we may distinguish between car parks horizontally and vertically developed, parallel car park (30 car park, 45 car park, 60 car park right angle car park), etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la tipologia di parcheggio. Gli individui di questa classe sono le istanze del relativo vocabolario controllato. In particolare, si possono distinguire tra parcheggi a sviluppo orizzontale (parcheggi in superficie e parcheggi a raso o a livello), parcheggi a sviluppo verticalere (parcheggi interrati, in elevazione, misti).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarSharingCarPark -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarSharingCarPark">
        <rdfs:label xml:lang="en">Car Sharing Car Park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio per Car Sharing</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of Car Park; that is, the Car Sharing Car Park</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo specifico di parcheggio, ovvero il parcheggio per il car sharing.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/ParkAndRide -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/ParkAndRide">
        <rdfs:label xml:lang="en">Park and Ride</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio di Scambio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, park and ride. The park and ride type  is usually located close to the borders of a urban centre and it can be used to easily change the transportation mean, promoting the use of public transportation.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio di scambio. I parcheggi di scambio sono tipicamente collocati ai margini del centro urbano o storico e sono usati per scambiare mezzo di trasporto e incentivare l’uso di mezzi pubblici.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/RotatingCarPark -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/RotatingCarPark">
        <rdfs:label xml:lang="en">Rotating Car Park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio a Rotazione</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, a rotating car park for short term parking.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio a rotazione. Il parcheggio a rotazioneè di solito un tipo di parcheggio destinato agli utenti che compiono brevi soste</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK/TerminalCarPark -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK/TerminalCarPark">
        <rdfs:label xml:lang="en">Terminal Car Park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parcheggio Terminale</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/PARK/CarPark"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of car park; that is, terminal car park used for long-term parking</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di parcheggio, ovvero il parcheggio terminale, di solito utilizzato per lunghe soste.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/parkingapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/poiapit"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POT/Offer">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POT/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/Review -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/Review"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="&l0;Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="&l0;Topic">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="&foaf;Agent"/>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Car Park ontology</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia dei Parcheggi</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.jsonld"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Car Park ontology</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia dei Parcheggi</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.ttl"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id,org/italia/data/distribution/PARKAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of PARK-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Car Park ontology</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia PARK-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia dei Parcheggi</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/PARK/latest/PARK-AP_IT.rdf"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="&vcard;Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="&vcard;Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="&foaf;Agent"/>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="&l0;Agent"/>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/PARK -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/PARK">
        <rdf:type rdf:resource="&admsapit;SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->

