@prefix dct:      <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix adms:    <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xkos:    <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#> .
@prefix clvapit: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ndc: <https://w3id.org/italia/onto/NDC/> .

skos:ConceptScheme
      a       rdfs:Class .

skos:Concept
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Dataset
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Distribution
      a       rdfs:Class .

dcatapit:Standard
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Organization
      a        rdfs:Class .

vcard:Kind
      a        rdfs:Class .

dcatapit:Agent
      a       rdfs:Class .

foaf:Agent
      a       rdfs:Class .

dct:Standard
      a       rdfs:Class .

skos:prefLabel
      a       rdfs:Property .

skos:notation
      a       rdfs:Property .

skos:inScheme
      a       rdfs:Property .

dct:identifier
	  a
	  		  rdfs:Property .

dct:title
    a       rdfs:Property .

dct:type
    a       rdfs:Property .

dct:description
    a       rdfs:Property .

dct:creator
    a       rdfs:Property .

dct:publisher
    a       rdfs:Property .

dct:rightsHolder
    a       rdfs:Property .

dct:conformsTo
    a       rdfs:Property .

dct:subject
    a       rdfs:Property .

dct:accrualPeriodicity
    a       rdfs:Property .

dct:language
    a       rdfs:Property .

dct:format
    a       rdfs:Property .

dct:issued
    a       rdfs:Property .

dct:modified
    a       rdfs:Property .

dct:license
    a       rdfs:Property .

dcat:theme
    a     rdfs:Property .

dcat:distribution
    a     rdfs:Property .

foaf:name
    a     rdfs:Property .

dcat:keyword
    a     rdfs:Property .

dcat:contactPoint
    a     rdfs:Property .

dcat:accessURL
    a     rdfs:Property .

dcat:downloadURL
    a     rdfs:Property .

owl:versionInfo
    a     rdfs:Property .

adms:representationTechnique
    a     rdfs:Property .

vcard:fn
    a     rdfs:Property .

vcard:hasEmail
    a     rdfs:Property .

xkos:numberOfLevels
    a     rdfs:Property .

clvapit:hasRankOrder
    a     rdfs:Property .

ndc:keyConcept
    a     rdfs:Property .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output>
      a       skos:ConceptScheme , adms:Asset , dcatapit:Dataset ;
      rdfs:comment "Classification of Public Service Input and Output. The translations in German were provided by Ivo Planoetscher of the Autonomous Province of Bolzano"@en , "Classificazione dei tipi di input e output per i servizi. Le traduzioni in tedesco sono state fornite da Ivo Planoetscher della Pronvicia Autonoma di Bolzano"@it ;
      dct:title "Controlled Vocabulary of Service Input and Output"@en , "Vocabolario controllato degi input e output dei servizi"@it ;
      dct:description "Classification of Public Service Input and Output. The translations in German were provided by Ivo Planoetscher of the Autonomous Province of Bolzano"@en , "Classificazione dei tipi di input e output per i servizi. Le traduzioni in tedesco sono state fornite da Ivo Planoetscher della Pronvicia Autonoma di Bolzano"@it ;
      rdfs:label "Controlled Vocabulary of Service Input and Output"@en , "Vocabolario controllato degi input e output dei servizi"@it ;
      xkos:numberOfLevels "1" ;
      ndc:keyConcept "service-input-output" ;
      dct:type <http://purl.org/adms/assettype/CodeList> ;
      adms:representationTechnique <http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS> ;
      dct:identifier "agid:D.7" ;
      dct:rightsHolder <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid> ;
      dct:creator <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>  ;
      dct:publisher <http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>  ;
      dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE> ;
      dct:subject <http://eurovoc.europa.eu/246051> , <http://eurovoc.europa.eu/246146> , <http://eurovoc.europa.eu/100169> ;
      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
      dct:conformsTo  <http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS> ;
      dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> , <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DEU> ;
      dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
      dcat:keyword "input"@it, "output"@it , "servizio pubblico"@it , "documento d'identità"@it, "codice"@it, "certificazione"@it , "input"@en , "output"@en , "public service"@en , "identity document"@en , "code"@en , "certification"@en ;
      dcat:distribution <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_RDF_Turtle> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_RDF_XML> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_JSON_LD> , <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_CSV> ,
      <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_XLSX> ;
      dcat:contactPoint <http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID> ;
      skos:hasTopConcept <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/CODE> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/REQ> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/OTHDOC> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/PAYMENTDEC> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/AUTHACT> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/IDDEC> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/ADMINDOC> ,
      <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/CERT> ;
      dct:issued "2017-10-20"^^xsd:date ;
      dct:modified "2018-03-14"^^xsd:date ;
      owl:versionInfo "0.1" .


<http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid>
      a dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
      dct:identifier "agid" ;
      foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it , "Italian Digital Agency"@en .

<http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS>
      a dcatapit:Standard , dct:Standard ;
      dct:identifier "SKOS" ;
      dct:title "Simple Knowledge Organization System - SKOS" ;
      dct:description "The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web" .

<http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID>
      a	dcatapit:Organization , vcard:Organization, vcard:Kind ;
      vcard:fn		"banche dati e open data" ;
      vcard:hasEmail <mailto:info@dati.gov.it> .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_RDF_Turtle>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione RDF/Turtle input/output servizi pubblici"@it , "RDF/Turtle distribution input/output for public services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli input e output per i servizi pubblici"@it , "This is the distribution in RDF/Turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to input/output for public services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output/service-input-output.ttl> ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output> .

  <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_RDF_XML>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione RDF/XML input/output servizi pubblici"@it , "RDF/XML distribution input/output for public services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli input e output per i servizi pubblici"@it , "This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to input/output for public services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output/service-input-output.rdf> ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output>  .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_JSON_LD>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione JSON_LD input/output servizi pubblici"@it , "JSON_LD distribution input/output for public services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli input e output per i servizi pubblici"@it , "This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to input/output for public services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output/service-input-output.jsonld>  ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output>  .

  <http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_CSV>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione CSV input/output servizi pubblici"@it , "CSV distribution input/output for public services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli input e output per i servizi pubblici"@it , "This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to input/output for public services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output/service-input-output.csv>  ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output>  .

<http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ServiceInputOutput_XLSX>
      a	dcatapit:Distribution  ;
      dct:title	"Distribuzione XLSX input/output servizi pubblici"@it , "XLSX distribution input/output for public services"@en ;
      dct:description	"Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli input e output per i servizi pubblici"@it , "This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to input/output for public services"@en ;
      dct:format 	<http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX> ;
      dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
      dcat:downloadURL		<https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output/service-input-output.xlsx> ;
      dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/classifications-for-public-services/service-input-output>  .

#Definition of the controlled vocabulary - fist level
<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/CODE>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "CODE" ;
	  dct:identifier "CODE" ;
	  skos:prefLabel "Codice"@it ;
	  skos:prefLabel "Code"@en  ;
    skos:prefLabel "Kode"@de ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:definition "E.g. a microchip code or any other code"@en ;
	  skos:definition "E.g., un codice microchip, ogni altro tipo di codice"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/REQ>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "REQ" ;
	  dct:identifier "REQ" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Istanza/Richiesta"@it ;
    skos:prefLabel "Gesuch/Anfrage"@de ;
	  skos:prefLabel "Request/application"@en ;
	  skos:definition "This is the only item of the classification that cannot be used for the output of the service"@en ;
	  skos:definition "Questo è il solo elemento della classificazione che non può essere utilizzato come output del servizio"@it .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/OTHDOC>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "OTHDOC" ;
	  dct:identifier "OTHDOC" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Altra documentazione"@it ;
    skos:prefLabel "Sonstige Dokumentation"@de ;
	  skos:prefLabel "Other documents"@en .


<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/PAYMENTDEC>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "PAYMENTDEC" ;
	  dct:identifier "PAYMENTDEC" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Attestazione di pagamento"@it ;
    skos:prefLabel "Zahlungsbestätigung"@de ;
	  skos:prefLabel "Payment declaration"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/AUTHACT>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "AUTHACT" ;
	  dct:identifier "AUTHACT" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Atto autorizzativo"@it ;
    skos:prefLabel "Bewilligungsurkunde"@de ;
	  skos:prefLabel "Authorization Act"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/IDDEC>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "IDDEC" ;
	  dct:identifier "IDDEC" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Attestazione di Identità"@it ;
    skos:prefLabel "Identitätsnachweis"@de ;
	  skos:prefLabel "Identity Declaration"@en ;
	  skos:definition "For instance identity card, health card, tax code"@en ;
	  skos:definition "Per esempio la carta di identità, la tessera sanitaria, il codice fiscale"@it .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/ADMINDOC>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "ADMINDOC" ;
	  dct:identifier "ADMINDOC" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Documentazione Amministrativa"@it ;
    skos:prefLabel "Verwaltungsdokumentation"@de ;
	  skos:prefLabel "Administrative documentation"@en .

<https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output/CERT>
	  a  	skos:Concept ;
	  skos:inScheme <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-public-services/service-input-output> ;
	  skos:notation "CERT" ;
	  dct:identifier "CERT" ;
    clvapit:hasRankOrder "1" ;
	  skos:prefLabel "Certificazione"@it ;
    skos:prefLabel "Bescheinigung"@de ;
	  skos:prefLabel "Certification"@en .
