<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/COV/" xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/" xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#" xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/" xmlns:schema="http://schema.org/" xmlns:smapit="https://w3id.org/italia/onto/SM/" xmlns:ti="https://w3id.org/italia/onto/TI/" xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xml:base="https://w3id.org/italia/onto/COV/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/0.12"></owl:versionIRI>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"></owl:imports>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></owl:imports>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"></dct:accrualPeriodicity>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:creator>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"></dct:creator>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sulle organizzazioni (pubbliche e private). Essa consente di modellare le principali informazioni sull'anagrafica delle organizzazioni pubbliche e private (inclusa l'articolazione degli uffici e dei relativi responsabili).</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Organizations (Public and Private). It allows one to model the main information on organizations (public or private), including the organization of the offices and their head of units. </dct:description>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-07-20</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"></dct:language>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"></dct:language>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-09-30</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:publisher>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:rightsHolder>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia delle Organizzazioni (pubbliche e private)- Profilo applicativo italiano</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Organization (public and private) ontology - Italian application profile</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia del profilo applicativo italiano sulle organizzazioni (pubbliche e private). Essa consente di modellare le principali informazioni sull'anagrafica delle organizzazioni pubbliche e private (inclusa l'articolazione degli uffici e dei relativi responsabili).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Organizations (Public and Private)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italian Organization (Public or Private) ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia delle Organizzazioni (pubbliche e private)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.12 - Modified 30 September 2020 - Fixed some typos and introduced the object property hasAlternativeIdentifier that can be associated with the Organization. Currently the property exploits the Identifier class (with its properties) defined in the context of the Core Location Vocabulary (CLV) - Italian Application Profile, which is imported in this ontology. However, a better modelling would suggest to create an ontological module for Identifiers that is exteranal to the CLV and that can be then re-used by this ontology, the CLV ontology and potentially other ontologies of the OntoPiA network.</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.12 - Modificata il 30 Settembre 2020 - Corretti alcuni errori di battitura. Inoltre è stata introdotta la proprietà hasAlternativeIdentifier (ha identificativo alternativo)  che è associata all'Organizzazione. La proprietà mira a modellare identificativi alternativi per le organizzazioni pubbliche e private presenti in sistemi diversi dalle rispettive banche dati di interesse nazionale di riferimento dove specifici identificativi sono individuati (e.g., il codice IPA per le pubbliche amministrazioni, il numero REA e la partita IVA per il registro imprese). 
Attualmente la proprietà sfrutta la classe Identifier  (Identificativo), con le sue proprietà, definita nell'ontologia Core Location Vocabulary (CLV) - Italian Application Profile (l'ontologia dei luoghi/indirizzi della rete OntopiA), quest'ultima importata in questa ontologia. Tuttavia, una migliore modellazione suggerirebbe di creare un modulo ontologico per gli Identificatori che sia esterno all'ontologia CLV e di supporto per CLV stessa, per questa ontologia e potenzialmente pr tutte le altre della rete OntoPiA.</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"></dcat:contactPoint>
        <dcat:keyword xml:lang="it">azienda</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">impresa</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">organizzazione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">pubblica amministrazione</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"></dcat:theme>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"></dcat:theme>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/0.10"></prov:wasDerivedFrom>
        <admsapit:acronym>COV-AP_IT</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"></admsapit:hasContributor>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"></admsapit:hasFormalityLevel>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"></admsapit:hasOntologyLanguage>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-JSON-LD"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-TURTLE"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-XML"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/0.11"></admsapit:last>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/COV</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>covapit</admsapit:prefix>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"></admsapit:semanticAssetInUse>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"></admsapit:semanticAssetInUse>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/CoreOntology"></admsapit:type>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledvocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledvocabulary"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"></rdfs:Datatype>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/actsOnBehalfOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/actsOnBehalfOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un agent ad un altro agente ed è utilizzata per modellare relazioni generali di responsabilità e di resoconto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an agent to another agent and it is used to represent  general reporting or accountability relationships</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">acts on behalf of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">agisce per conto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/changedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/changedBy">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/orginalOrganization"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l'inversa di organizzazione d'origine e collega un'organizzazione a un evento di cambiamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of orginal organization and it is used to link the organization with the change event.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">cambiata da</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">changed by</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/employmentFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/employmentFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/forEntity"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega la situazione appartenenza all'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the situation Membership to the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">appartenenza per</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">employment for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">impiego per</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">membership for</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/follows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/follows">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà modella una sequenza ordinata di organizzazioni that precedono o si susseguono le un con le altre.  Nello specifico questa proprietà rappresenta un'organizzazione che segue un'altra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property models an ordered sequence of organizations that precede and succeed each other.. In particular this property represents the organization that follows another.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">follows</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">segue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasActivityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasActivityType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un'organizzazione con il tipo di funzioni/attività svolte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an organization with the type of function/activities it carries out.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di specificare un identificativo alternativo a quelli già utilizzati per identificare le organizzazioni (alternativo al codice fiscale, al codice IPA per le organizzazioni pubbliche, la partita IVA per le imprese). L'identificativo alternativo può essere un identificativo dell'organizzazione presso altri sistemi o banche dati (ad esempio il PIC number attribuito a organizzazioni che partecipano a progetti europei).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to model an alternative identifier with respect to the identifiers already defined for the organizations (it is an alternative identifier with respect to the tax code, the IPACode for Public organizations, the VATNumber for the companies). The alternative identifier can be an identifier of the organization available at other systems or databases (e.g., the PIC number for organizations participating in European projects)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha identificativo alternativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasBalanceSheet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasBalanceSheet">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un'organizzazione a uno o più bilanci.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the Organization with one or more balance sheets.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">foglio di bilancio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha bilancio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has balance sheet</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega l'organizzazione pubblica alla propria categoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the public organization to its category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria dell'organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasEInvoiceService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasEInvoiceService">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega l'ufficio o l'unità organizzativa al servizio di fatturazione elettronica. Questa proprietà è materializzata nello specifico per le organizzazioni pubbliche</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an office (or organizational unit) to a eInvoice Service. This property is materialized (it is mandatory) in the case of public organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha servizio di fatturazione elettronica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has eInvoice service</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLegalStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLegalStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega l'organizzazione alla sua forma giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the organization to its legal status</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha forma giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legal status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLogo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLogo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un'organizzazione a un oggetto immagine e rappresenta il logo dell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the organization to the Image object representing the logo of the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha logo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has logo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relaziona che permette di assoicare un'organizzazione a qualsiasi cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation that allows to associate an organization with anything.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has organization</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasParticipationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasParticipationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la partecipazione al suo tipo (diretta o indiretta).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the Participation to its type (i.e., direct or indirect).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di partecipazione nell'organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has participation type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPrivateOrgActivityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPrivateOrgActivityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasActivityType"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrgActivityType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the private organization to its purpose or type of activity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l'organizzazione privata al suo scopo o tipo di attività svolta</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo attività organizzazione privata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has company activity type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has private organization activty type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di attività di azienda</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPrivateOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPrivateOrganization">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPrivateOrganizationOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates any kind of entity to a private organization or company.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega una qualsiasi entità ad un organizzazione privata o azienda.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha associazione privata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha compagnia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ditta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has private organization</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPublicOrgActivityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPublicOrgActivityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasActivityType"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrgActivityType"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the public organization to its purpose or type of activity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l'organizzazione pubblica al suo scopo o tipo di attività svolta</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo attività organizzazione pubblica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has public organization activty type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPublicOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPublicOrganization">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganization"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPublicOrganizationOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Proprerty meant for linking any entity to a public organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega una qualsiasi entità ad un organizzazione pubblica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha organizzazione pubblica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha pubblica amministrazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has public organization</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSubOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSubOrganization">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/subOrganizationOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organizations are often large and complex and may be a collection of smaller organizations, each of which has a specific identity that may be legally defined.  This property, together with its inverse subOrganizationOf allows one to model a hierarchical structure between organizations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Organizzazioni sono spesso grandi e complesse e possono essere viste come una collezione di organizzazioni più piccole, ognuna delle quali con una specifica identità legamente definita. Questa proprietà, insieme alla sua inversa sotto-organizzazione di, consente di modellare una struttura gerarchica tra organizzazioni. Si pensi per esempio ai concetti di holding per organizazioni private.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto compagnia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto-organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sub company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sub-organization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasSupportUnit">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isSupportUnitOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un'organizzazione alle sue unità di supporto (o divisioni o dipartimenti) che possono essere areee organizzative omogenee o uffici</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an organization to its support units (or dividision or departments) that can be homogeneous organizational areas or offices.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dipartimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha divisione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has department</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has support unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/holdEmployment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/holdEmployment">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un agente alla sitauzione di appartenenza a un'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an Agent to the situation Membership in an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">detiene una relazione di appartenenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha impiego</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hold employment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">hold membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation that allows to associate anything to an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione che prevede un organizzazione come dominio di ogni cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is organization of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è organizzazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPartOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un ufficio (o unità organizzativa) alla sua AOO (area organizzativa omogenea) di riferimento. Questo caso potrebbe presentarsi nello specifico per le organizzazioni pubbliche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an office (or organizational unit) to its homogeneous organizational area of reference. This may be applied in the specific case of public organizations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/isPrivateOrganizationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPrivateOrganizationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:range>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is company of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is private organization of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è associazione privati di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è azienda di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è compagnia di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ditta di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è organizzazione privata di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/isPublicOrganizationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPublicOrganizationOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isOrganizationOf"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property meant for linking a public organization to any kind of entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà pensata per collegare un'organizzazione pubblica ad una qualsiasi entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is public organization of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è organizzazione pubblica di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è pubblica amministrazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/isSupportUnitOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/isSupportUnitOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l'inversa di ha unità di supporto e lega l'unità di supporto con la relativa organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of has support unit and links a support unit with its organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is support unit of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è dipartimento di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è divisione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/orginalOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/orginalOrganization">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento del cambiamento all'organizzazione che esisteva prima del cambiamento. Sebbene la classe Costituzione sia sotto classe di Evento del Cambiamento, è inappropriato utilizzare tale classe con questa proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property links a Change Event to the organization that existed before the change. Although the Foundation Event class is defined as a sub class of Change Event, it is inappropriate to use this property with the Foundation Event class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">organizzazione di origine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">original organization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/participated -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/participated">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la situazione partecipazione di un'organizzazione all0organizzazione. In particolare, questa proprietà modella il fatto che un'organizzazione è partecipata dall'altra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the situation of participation of an organization to an organization. Specifically this property models the fact that an organization is participated by another one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">partecipata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">participated</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/participating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/participating">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un'organizzazione alla situazione partecipazione. In particolare, la proprietà modella il fatto che un'organizzazione partecipa in un'altra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the organization to the situation partecipation. The property models the fact that an organization participates in another one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">partecipante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">participating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/precedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/precedes">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà modella una sequenza ordinata di organizzazioni che precedono o si susseguono le un con le altre.  Nello specifico questa proprietà rappresenta un'organizzazione che precede un'altra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property models an ordered sequence of organizations that precede and succeed each other.. In particular this property represents the organization that precedes another.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">precedes</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/resultedFrom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/resultedFrom">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/resultingOrganization"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l'inversa di organizzazione risultante e lega un'organizzazione all'evento di cambiameno attraverso cui l'organizzazione si è originata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of resulting organization and links an organization to the change event through which the organization has been created.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">resulted from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">risultante da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/resultingOrganization -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/resultingOrganization">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un evento di cambiamento alla organizzazione che risultante al termine del cambiamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a Change Event  to the organization that resulted from it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">organizzazione risultante</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">resulting organization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/subOrganizationOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/subOrganizationOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organizations are often large and complex and may be a collection of smaller organizations, each of which has a specific identity that may be legally defined.  This property, together with its inverse hasSubOrganization allows one to model a hierarchical structure between organizations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Organizzazioni sono spesso grandi e complesse e possono essere viste come una collezione di organizzazioni più piccole, ognuna delle quali con una specifica identità legamente definita. Questa proprietà, insieme alla sua inversa ha sotto-organizzazione, consente di modellare una struttura gerarchica tra organizzazioni. Si pensi per esempio ai concetti di holding per organizazioni private.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">sotto-organizzazione di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sub-organization of</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice univoco che viene assegnato alle AOO dall'organizzazione pubblica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the unique code assigned to the homogeneous organizational area of a public organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice AOO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice area organizzativa omogenea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">homegeneous organizational area identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/IPAcode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/IPAcode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice IPA, il codice univoco, assegnato all'organizzazione pubblica in fase di accreditamento presso l'indice nazionale PA (IPA). Il Codice IPA viene comunicato tramite e-mail dal Gestore dell'IPA al referente dell'Ente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the unique identifier of a public organization assigned when it is registered in the Italian national registry of Public Administrations (IPA).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">IPA code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice IPA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice Indice PA</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/REANumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/REANumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero REA (Repertorio Economico Amministrativo) associato a un'impresa.  Il numero REA è costituito da un numero decimale progressivo ed è sempre associato ad una codifica, che precede il numero progressivo, della provincia/CCIAA che lo ha assegnato e, nella prassi, comprende anche tale codifica (ad es. RM-123456). Ogni soggetto/impresa obbligato per legge all´iscrizione al REA riceve un numero REA diverso per ogni provincia/CCIAA in cui apre Sede/Unità Locali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a specific code named REA number associated with the registration of a private organization in the related Italian national registry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">REA number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero REA</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/VATnumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/VATnumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di Partita IVA di un'organizzazione privata (impresa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the VAT number of a private organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Partita Iva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">VAT number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/accreditationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/accreditationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di accreditamento dell'organizzazione nel pubblico registro (e.g., in "IPA" nel caso di pubbliche amministrazioni, in "Registro Imprese" nel caso di organizzazioni private).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the accreditation date of the organization in the public registry (e.g., in Italy in  "IPA" registry for public administrations, and in the "Registro Imprese" for private organizations).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">accreditation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di accreditamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/altName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/altName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an alternative name for the organization such as a colloquial name.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un nome alternativo dell'organizzazione (e.g., un nome colloquiale).</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/businessObjective -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/businessObjective">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l'oggetto sociale dell'organizzazione privata (impresa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the business objectives or the corporate purpose of the private organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">business objective</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">oggetto sociale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceServiceStartingDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceServiceStartingDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per modellare la data di avvio del servizio di fatturazione elettronica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to model the starting date of the eInvoice service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di avvio del servizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eInvoice service starting date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/foundationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/foundationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di costituzione dell'organizzazione privata (impresa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date in which the organization was founded.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di costituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">foundation  date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/legalName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome primario o il nome legale dell'organizzazione oppure può essere utilizzata per rappresentare l'etichetta primaria per il ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the primary or legal name for the organization or it can be used to indicate the primary label of a role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">legal name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome legale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/legalStatusCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/legalStatusCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare il codice della forma giuridica utilizzato nel relativo vocabolario controllato https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the code of legal status used in the related controlled vocabulary https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice forma giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo forma giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">legal status code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/legalStatusDesc -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/legalStatusDesc">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà consente di specificare la denominazione ufficiale della forma giuridica per le organizzazioni, sia private che pubbliche. La denominazione ufficiale è definita nel vocabolario controllato https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the preferred label used in the controlled vocabulary on the Legal Status of organizations, both private and public https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">denominazione forma giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preferred label legal status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/mainFunction -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/mainFunction">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà raappresenta una descrizione generale delle principali funzioni dell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a general description of the main functions of the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">funzione principale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">main function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/officeIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/officeIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice univoco dell'ufficio dell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the unique code used to identify the office of the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ufficio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">office identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/orgAcronym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/orgAcronym">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l'acronimo dell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the acronym of the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">organization acronym</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/participationPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/participationPercentage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/value"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la percentuale (quota) di partecipazione di un'organizzazione in un'altra in un certo lasso temporale. Esempio "2.38"). La proprietà è molto utile nei casi di descrizione di società partecipate per esempio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the percentage of participation (share) of an organization in another during a time period.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">participation percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">percentuale di partecipazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/remuneration -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/remuneration">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il compenso di un membro con uno specifico ruolo nell'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the remuneration of a member with a specific role on the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">compenso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">remuneration</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/startingActivityDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/startingActivityDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di inizio di attività per un'organizzazione privata (impresa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the date of the starting of the activity for a private organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">data inizio attività impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">starting activity date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice fiscale dell'organizzazione sia essa pubblica che privata. Nel caso di imprese private il codice fiscale e la partita iva, tranne eccezioni, sono sempre coincidenti per le società, e sempre differenti per le imprese individuali. Il numero "Registro Imprese", ovvero il numero di iscrizione attribuito dal Registro Imprese della Camera di Commercio per le organizzazioni private, è il Codice Fiscale; nel caso si tratti di impresa individuale sarà il Codice Fiscale del titolare.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the tax code of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale organizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeEInvoiceService -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeEInvoiceService">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice fiscale del servizio di fatturazione elettronica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the tax code of the einvoice service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice fiscale servizio di fatturazione elettronica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax code of the eInvoice service</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeValidationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeValidationDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l'utima data di validazione del codice fiscale per il servizio di fatturazione elettronica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the last validation date for the tax code associated with the eInvoiceService.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">tax code validation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ultima validazione codice fiscale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/totalAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/totalAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l'ammontare totale del bilancio di un'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the total amount of the balance sheet of an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ammontare totale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total amount</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/totalTaxBurden -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/totalTaxBurden">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l'onere complessivo a qualsiasi titolo gravante per l'anno sul bilancio dell'amministrazione. Questa informazione è richiesta per la pubblicazione ai sensi dell’art. 22, c. 2 del d.lgs. n. 33/2013.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to model the total tax burden of the year which impacts on the balance of the organization. This data is required by specific Italian law.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">onere complessivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">total tax burden</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di attiità svolta dall'organizzazione. Le istanze di questa classe possono essere rappresentate come concetti dello standard skos di un vocabolario controllato. Nel caso di organizzazioni private (impresa) è necessario utilizzare la classificazione delle attività ATECO. Nel caso di organizzazioni pubbliche si può utilizzare la classificazione COFOG.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of activities carried out  by the organization. The instances of this class can be modelled as skos concepts of a controlled vocabulary. In the case of private organization, this class is represented by the ATECO 2007 classification. In the case of public organizations, the COFOG classification can be used.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/hasYear"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/Year"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/totalAmount"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/totalTaxBurden"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le principali informazioni sul bilancio dell'organizzazione quali per esempio l'anno di riferimento, l'ammontare totale e l'onere complessivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Balance sheet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bilancio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/orginalOrganization"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/resultingOrganization"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organizations are formed and changed in response to events. This may be the result of new legislation, new policies, taking on new obligations etc. This class captures these events. Currently, the following events have been identified: Foundation, Scission, Merger, Replacement, Closing. This class is defined in the Core Public Organization Vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Organizzazioni sono formate o cambiano in risposta ad eventi. Questo potrebbe essere il risultato di nuove normative, di nuove obbligazioni, di riassetti ecc. Questa classe mira a catturare questi tipi di eventi di cambiamento nell'organizzazione. In particolare, al momento si sono individuati i seguenti tipi di eventi: Fondazione, Chiusura, Fusione, Scissione, Sostituzione. La semantica di questa classe è la stessa di quella fornita nell'ambito del vocabolario europeo Core Public Organization Vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento di cambiamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#ChangeEvent"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Closing -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Closing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento di Chiusra per un'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the Closing event for an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Chiusura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Closing</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/employmentFor"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/remuneration"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la natura di appartenenza di un agente di un'organizzazione. In particolare, la classe è una relazione ennaria che rappresenta una situazione che coinvolge un agente, un'organizzazione, i l ruolo che l'agente ricopre nell'organizzazione ed eventualment eil lasso temporale in cui quel ruolo è svolto. Esempio: la classe consente di rappresentare il ruolo di amministratore delegato  di un'impresa in un certo lasso temporale oppure il ruolo di consigliere in una società partecipata di una pubblica amministrazione in un certo intervallo temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the nature of an Agent's membership of an organization. In particular, the class is an n-ary relationship (a situation) that involves an Agent, an Organization, a Role and a Time Period.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employment</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl"></prov:wasInfluencedBy>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Membership"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Foundation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Foundation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento di costituzione di un'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the foundation event for an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Costituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Foundation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/FoundationEvent"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Group -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Group">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un gruppo ossia una collezione di agenti individuatli. Il concetto è volutamente ampio per poter rappresentare gruppi informale ma anche gruppi formati ad-hoc, comunità, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a group, a collection of individual agents. This concept is intentionally quite broad, covering informal and ad-hoc groups, long-lived communities, organizational groups within a workplace, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Group</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Gruppo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Group"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta quello che nel contesto italiano viene chiamato Area Organizzativa Omogenea (AOO).  Le Aree Organizzative Omogenee (AOO) identificano gli uffici di protocollo degli Enti che gestiscono i flussi documentali in entrata e in uscita dall'Ente. Esse sono le vie principali per instaurare rapporti con gli Enti e rappresentano i canali ufficiali per l'invio di istanze e l'avvio di procedimenti amministrativi. Come previsto dall'art. 47 comma 3 del CAD, le Amministrazioni devono istituire e pubblicare nell'IPA almeno una casella di posta elettronica certificata per ciascun registro di protocollo (e quindi per ciascuna AOO).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents what is called in the italian context the homogeneous organizational area that identifies the protocol office of a public organization. The protocol office manages the documental flows in input and output.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Organizzativa Omogenea (AOO)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Homogeneous Organizational Area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la forma giuridica di un'organizzazione privata (impresa). Le istanze di questa classe possono essere rappresentate da concetti dello standard skos di un vocabolario controllato. Esempi di forma giuridica per le imprese sono: "Impresa Individuale", "società a responsabilità limitata", ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the legal form/status of the private organization. The instances of this class can be represented as skos concepts of a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Forma Giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal Status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/legal-status"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Merger -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Merger">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento di fusione per un'organizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the merger event for an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fusione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Merger</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Office -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Office">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasEInvoiceService"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/isPartOf"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/officeIdentifier"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un ufficio dell'organizzazione (nell'ambito delle organizzazioni pubbliche è anche detto unità organizzativa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific office of an organization. In the public organization sector it can be also known as Organizational Unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Office</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ufficio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità organizzativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/changedBy"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasActivityType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasAlternativeIdentifier"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasBalanceSheet"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/BalanceSheet"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/holdEmployment"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Employment"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/participating"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/resultedFrom"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLegalStatus"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalStatus"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasOnlineContactPoint"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/OnlineContactPoint"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasLogo"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/legalName"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/mainFunction"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/accreditationDate"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/altName"></owl:onProperty>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/foundationDate"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/orgAcronym"></owl:onProperty>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è la classe che rappresenta un'organizzazione, sia essa pubblica che privata, tipicamente registrata all'interno di un registro pubblico (e.g., indice della PA per le pubbliche amministrazioni, registro imprese per le organizzazioni private). Esempio "Agenzia per l'Ialia Digitale", "Comune di Bologna", "TELECOM ITALIA SPA O TIM S.P.A."</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an organization, be it public or private, usually registrated in a national public registry (e.g. in Italy "indice delle PA" for the public administrations, "Registro imprese" for the private organizations. Examples: "Agenzia per l'Italia Digitale", "Comune di Roma", "TELECOM ITALIA SPA o TIM S.P.A."</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://schema.org/Organization"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Participation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/participated"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasParticipationType"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/participationPercentage"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la situazione di partecipazione di un'organizzazione in un'altra. E' quindi una relazione ennaria tra organizazzioni in un certo lasso temporale. La partecipazione può essere di un certo tipo. Esempio: la classe può essere utilizzata per rappresentare le informazioni di partecipazione (e.g., quote) di comuni in società controllate/partecipate (società dei trasporti pubblici, società di gestione dell'acqua, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a participation of an organization in another. It is a n-ary relationship (situation) between organizations in a certain time interval. The participation can be of a specific type. Example is the participation of a municipality in a controlled enterprise that provides public services such as water management or public transportation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Partecipazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Participation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeindexedsituation.owl"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di partecipazione di un'organizzazione in un'altra. Essa assume al momento due valori "Diretta" e "Indiretta".</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of participation of an organization in another. The class is materialized with two possible values "Direct" "Indirect" participation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Participation Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Partecipazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrgActivityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrgActivityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe specializza la classe Tipo di Attività per poter rappresentare la classificazione di un organizzazione privata sulla base del proprio scopo o tipo di attività svolta. Nel contesto italiano, le istanze di questa classe sono quelle del vocabolario controllato Ateco2007 utilizzato nel registro imprese. Il vocabolario controllato è disponibile al seguente URI https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/ateco-2007</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class specializes the class Activity Type in order to represent the classification of the private organization based on its purpose or activity type. In the Italian context the istances of this class are those of the controlled vocabulary Ateco2007 (Italian variant of NACE v2.0) used in the Italian company registry. The controlled vocabulary is available at the following URI: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/ateco-2007</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private Organization Activity Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Attività Organizzazione Privata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept</prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/ateco-2007"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPrivateOrgActivityType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PrivateOrgActivityType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/REANumber"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/businessObjective"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/VATnumber"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/startingActivityDate"></owl:onProperty>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'organizzazione privata ufficialmente registrata presso un registro nazionale (registro imprese).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a private organization as registered in a national public registry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Associazione privata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Azienda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ditta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione Privata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private Organization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/regorg#RegisteredOrganization"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrgActivityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrgActivityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ActivityType"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe specializza la classe Tipo di Attività per poter rappresentare la classificazione di un organizzazione pubblica sulla base del proprio scopo o tipo di attività svolta. Nel contesto italiano le istanze di questa classe sono quelle del vocabolario controllato Cofog2009 disponibile al seguente URI: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class specializes the class Activity Type in order to represent the classification of the public organization based on its purpose or activity type. In the Italian context the instances of this calss are those of the controlled vocabulary Cofog2009 available at the following URI: https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Organization Activity Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Attività Organizzazione Pubblica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept</prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/cofog-2009"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasPublicOrgActivityType"></owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrgActivityType"></owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/hasCategory"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/IPAcode"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un'organizzazione pubblica. Una pubblica amministrazione e qualsiasi altra organizzazione di nautra pubblica può essere modellata utilizzando questa classe. In generale,  individui di questa classe sono organizzazioni registrate presso l'Indice della PA (IPA).
Questa classe deriva dall'analoga classe del Core Public Organization Vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a public organization. Thus, a public administration is a public organization. Any other organization that is defined public can be modelled using this class.
This class is derived from the Core Public Organization Vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Amministrazione pubblica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">organizzazione pubblica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://data.europa.eu/m8g/PublicOrganisation"></prov:wasDerivedFrom>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganizationCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la cateogoria dell'organizzazione pubblica. Le istanze di questa classe possono essere modellate come concetti dello standard skos di un vocabolario controllato. Esempi includono: "Agenzie ed Enti per il Turismo", "Città Metropolitane", "Presidenza del Consiglio, Minsiteri e Avvocatura dello Stato".</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of the public organization. The instances of this class can be modelled as concept of the skos standard of a controlled vocabulary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria Organizzazione Pubblica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Organization Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"></prov:wasDerivedFrom>
        <l0:controlledvocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-organizations/S13"></l0:controlledvocabulary>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicPrivateOrganization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicPrivateOrganization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta organizzazioni miste pubblico-private.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents hybrid organization public-private</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Organizzazione Pubbico-Privata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public-Private Organization</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Replacement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Replacement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento di sostituzione per un'organizzazione. Come la sostituzione di una pubblica amministrazioe con un'altra.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a replacement event for an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Replacement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sostituzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Scission -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Scission">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ChangeEvent"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una scissione per un'organizzaizone.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a scission event for an organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scission</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scissione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Status -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Status">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato di un'organizzazione privata (impresa). Essa assume i seguenti valori predefiniti: "registrata" "cancellata" "in fase di registrazione".</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to represent the status of a private organization. This class assumes the following values: "registered" "cancelled" and "under registration".</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/SupportUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una generica unità di supporto o unità/divisione dell'organizzazione. Un nome alternativo potrebbe essere anche Dipartimento. Essa, nel contesto italiano, si suddivide in due tipologie di unità di supporto: Area Organizzativa Omogena e Ufficio (unità organizzativa). Questa è una classe astratta istanziata nei dati con i due precedenti tipi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a generic support unit/division of an organization. An alternative name can be department. In the italian context there are two main types of support unit; namely, the homogeneous organizational area and the office. This is an astract class that is instantitate with the two above two types.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Department</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Dipartimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Divisione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Support Unit (Department)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità di supporto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#OrganizationalUnit"></prov:wasInfluencedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceService">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/eInvoiceServiceStartingDate"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeEInvoiceService"></owl:onProperty>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCodeValidationDate"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"></owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il servizio di fatturazione elettronica così come definito nell'ambito dell'indice della pubblica amministrazione (IPA).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the Italian references for the eInvoice service, as defined in the national registry of public administrations named IPA.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio Fatturazione Elettronica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">eInvoice Service</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></rdf:type>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"></vcard:hasEmail>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia delle organizzazioni (pubbliche e private)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Organization (Public or Private) ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia COV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of COV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/COV-AP_IT.jsonld"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia delle organizzazioni (pubbliche e private)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Organization (Public or Private) ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia COV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of COV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/latest/COV-AP_IT.ttl"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/COV-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei organizzazioni (pubbliche e private)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Organization (Public or Private) ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia COV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of COV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/COV/latest/COV-AP_IT.rdf"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <foaf:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Cancelled -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Cancelled">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Status"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Direct -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Direct">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Facebook -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Facebook">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/GooglePlus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/GooglePlus">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Indirect -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Indirect">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/ParticipationType"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/LinkedIn -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/LinkedIn">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Registered -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Registered">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Status"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Twitter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Twitter">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/UnderRegistration -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/UnderRegistration">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Status"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/YouTube -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/YouTube">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV"></rdfs:isDefinedBy>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description>
        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>
<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->