<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isRouteOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has route</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di ha percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is route of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è percorso di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isDeviationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isAltRouteOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has deviation</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di deviazione</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">deviazione di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is deviation of</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/routeShortName">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per specificare il nome breve del percorso. Esso è un breve identificatore come per esempio "32", "100X", o "Verde" che chi segue il percorso usa per identificarlo ma che non dà alcuna indicazione di quali luoghi il percorso attraversa.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to specify a short name for the route. It is often a short identifier such as "32", "100X", "Green" that can be used by riders to identify the route; however it does not provide any indication of the places or stages that the route serves.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome breve percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">route short name</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei percorsi</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Routes ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia Route-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of Route-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/latest/Route-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b22">
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/0.2"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <dct:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/v0.1/Route-AP_IT.png"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questo il profilo applicativo italiano dell'ontologia sui percorsi. Essi sono i percorsi di transito che possono essere seguiti mediante l'uso di diversi mezzi di trasporto come per esempio i percorsi degli autobus, i percorsi della metro, i percorsi a piedi, i percorsi a cavallo.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the Italian application profile of the routes. They are transit routes that can be followed using different means of transportation such as bus routes, metro routes, walking routes, hourseback routes, etc.</dct:description>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-10-18</dct:issued>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:modified>2020-04-16</dct:modified>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac"/>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia dei Percorsi - Profilo applicativo italiano</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">Routes Ontology - Italian Application Profile</dct:title>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questo il profilo applicativo italiano dell'ontologia sui percorsi. Essi sono i percorsi di transito che possono essere seguiti mediante l'uso di diversi mezzi di trasporto come per esempio i percorsi degli autobus, i percorsi della metro, i percorsi a piedi, i percorsi a cavallo.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Routes</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei Percorsi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Routes Ontology</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.2- Modified on 16 April 2020 - renamed property ordering in stageOrdering and defined as subproperty of l0:positionInSequence - Modified on 24 April 2019 - Some errors have been corrected.</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2- Modificata il 16 Aprile 2020 - rinominata proprietà ordering in stageOrdering e definita come sotto proprietà di positionInSequence di l0 - Modificata il 24 Aprile 2019 - Correzione di alcuni errori</owl:versionInfo>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-dgt"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Percorso</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Pianificazione viaggio</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">Tappa</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRANS"/>
    <admsapit:acronym>Route-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:depiction rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/v0.1/Route-AP_IT.png"/>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-RDF-XML"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/0.2"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/Route</admsapit:officialURI>
    <admsapit:prefix>rtapit</admsapit:prefix>
    <admsapit:prev rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/0.1"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/AtlanteCammini"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <admsapit:status>initial draft</admsapit:status>
    <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
    <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
    <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isCrossedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione inversa di crosses.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse relation of crosses.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">attraversato da</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is crossed by</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasEstimatedDuration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the trip plan to its duration</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare una durata per il piano di viaggio.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha durata stimata</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has estimated duration</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasSubTripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasSuperTripPlan"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify additional trip plans that compose a bigger one.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per suddividere un piano di viaggio in ulteriori piani</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has sub trip plan</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">sotto piano di viaggio</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia sui percorsi</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Routes ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia Route-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of Route-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/latest/Route-AP_IT.ttl"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isTripPlanOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:comment rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has trip plan</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di ha piano di viaggio</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">is trip plan of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">piano viaggio di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b11"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b12"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b13"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b14"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b15"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una tappa di un percorso ovvero una sosta durante il viaggio o escursione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a stage of a route; that is a stop during a trip or excursion</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Stage</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tappa</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://vocab.gtfs.org/terms#Stop"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isRouteOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to connect any thing to a route</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare qualsiasi cosa a un percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has route</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasDeviation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasAltRoute"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isDeviationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di identificare una deviazione nel percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that allows to represent a deviation.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">deviazione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has deviation</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isPrefRouteOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isRouteOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has preferred route</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di percorso preferenziale</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is preferred route of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percorso preferenziale di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRouteType"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/RouteType"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRouteType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/RouteType"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the route to its type (walking route, bus route, etc.)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un percorso al suo tipo (percorso in bici, percorso a piedi, percorso in autobus, ecc.)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has route type</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">tipo percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b1"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b2"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b3"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b4"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b5"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b6"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b7"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b8"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b9"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b10"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A sequence of ordered stages that can be followed by a human being and/or any type of transit vehicle</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Una sequenza ordinata di tappe che possono essere seguite da persone e/o da qualsiasi tipo di veicolo di transito</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Route</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://vocab.gtfs.org/terms#Route"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b16"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b17"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b18"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b19"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta uno specifico piano di viaggio che è parte di un percorso. Esso è utilizzato anche per associare una durata stimata del percorso. Il piano di viaggio può essere dettagliato in ulteriori piani di viaggio.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents a specific trip plan that is part of the route. This is used to associated an estimated duration to the route. A trip plan can be detailed in additional trip plans.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Piano di Viaggio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Trip Plan</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/isAltRouteOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isRouteOf"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has alternative route</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di percorso alternativo</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is alternative route of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percorso alternativo di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>m_bac</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Ministero dei Beni e delle Attivita' Culturali</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/RTAPIT-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia sui percorsi</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Routes ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia Route-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of Route-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Route/Route-AP_IT.jsonld"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/routelLength"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-dgt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <vcard:fn>MIBAC - Direzine Generale Turismo</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:dg-t@beniculturali.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/numberOfStages">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Il numero complessivo di tappe che costituiscono il percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of stages that form the route</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of stages</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">numero di tappe</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/depiction">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/numberOfStages"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasLength"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/RouteType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che consente di modellare il tipo di percorso a seconda del mezzo di  trasporto utiizzato nel percorso stesso. L'ontologia definisce attualmente un vocabolario controllato sui tipi di percorso (percorso dell'autobus, percorso del treno, percorso del tram, percorso della nave).
Il vocabolario controllato si base su quanto proposto nella specifica GTFS (con gli stessi codici) e ulteriori voci aggiunte allo scopo di modellare i tipi di percorso per l'ontologia del'atlante dei cammini</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the type of route in terms of means of transportation used in the route itself. The ontology uses a controlled vocabulary on the type of transportation (bus, ferry, rail, LightRail, horseback, etc.)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Route Type</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di percorso</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://vocab.gtfs.org/terms#RouteType"/>
    <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/classifications-for-routes/route-types"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/routeLongName">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta il nome completo o esteso del percoso. Il nome completo è più descrittivo del nome breve del percorso e spesso include anche la destinazione del percorso o le fermate. Se il nome per esteso non esiste, si può include la stringa vuota. Tuttavia è necessario specificare il nome breve del percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the full name of the route. This name is generally more descriptive than the route short name and will often include the route's destination or stop. If the route long name does not exist, it is possible to include an empty string. However, it is necessary to specify the route short name</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">nome esteso percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">route long name</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/crosses">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isCrossedBy"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a route and a geospatial object. I.e. a route 'crosses' a certain geospatial point.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">La relazione che permette di asserire che un percorso attraversa un certo punto geospaziale.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">attraversa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">crosses</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasTripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isTripPlanOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links any thing to a trip plan</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega qualsiasi cosa a un piano di viaggio</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha piano di viaggio</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has trip plan</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasPrefRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isPrefRouteOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di specificare un percorso preferenziale.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that allows to specify the preferred route.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has preferred route</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percorso preferenziale</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b21">
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/routelLength">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La lunghezza del percorso. Essa può essere espressa in diverse unità di misura.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The length of the route. The length can be expressed in different measurment units.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">lunghezza del percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">route length</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasSuperTripPlan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate the super trip plan which contains other trip plans</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare il piano di viaggio che contiene altri piani di viaggio</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has super trip plan</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">super piano di viaggio</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasLength">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare la lunghezza di un piano di viaggio</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Prpperty used to specify the length of a trip plan</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha lunghezza</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has length</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasAltRoute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/isAltRouteOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di identificare un percorso alternativo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that allows to identify an alternative route.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has alternative route</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">percorso alternativo</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasEstimatedDuration"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/stageOrdering">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/positionInSequence"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'ordinamento dell'elemento all'interno della sequenza espresso come intero. Nel contesto dell'ontologia indica la posizione della tappa nel percorso inteso come sequenza ordinata di tappe.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The integer that expresses the ordering of an item in a certain sequence. In the context of this ontology is the ordering in the sequence of stages.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ordinamento tappa</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">stage ordering</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Point">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b3">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/crosses"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Route/routeEstDuration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/duration"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La durata stimata del percorso</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The estimated duration of the route</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">durata stimata percorso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">route estimated duration</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b16">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasRoute"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Route"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b2">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b6">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/routeLongName"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/stageOrdering"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b7">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/routeShortName"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b17">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasSubTripPlan"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/duration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b11">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/Stage"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b18">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/hasSuperTripPlan"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Route/TripPlan"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometryType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b20">
    <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#duration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/lat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n8615a13332454315a37f851875572dd1b9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#cardinality">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/long">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/AtlanteCammini">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">Atlante dei Cammini d'Italia</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/Duration">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
