<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/l0/" xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#" xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:schema="http://schema.org/" xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xml:base="https://w3id.org/italia/onto/l0/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/0.8"></owl:versionIRI>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"></dct:accrualPeriodicity>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:creator>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"></dct:creator>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia che fornisce il livello fondazionale allo stack ontologico di OntoPiA. Il nome L0 sta per Level-0 ontology poiché essa fornisce le fondamenta concettuali elementari all'intero stack. Questa ontologia è  ispirata da DOLCE zero (http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This ontology provides the foundational level of the ontological stack of OntoPiA. The name L0 stands for Level-0 ontology as it provides the basic conceptual foundations to the whole stack. This ontology is inspired from DOLCE 0 (http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl)</dct:description>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-09-29</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"></dct:language>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"></dct:language>
        <dct:modified>2020-04-16</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:publisher>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"></dct:rightsHolder>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia fondazionale di OntoPiA - Livello 0</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">Top level ontology L0 - Level-0</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia che fornisce il livello fondazionale allo stack ontologico di OntoPiA. Il nome L0 sta per Level-0 ontology poiché essa fornisce le fondamenta concettuali elementari all'intero stack. Questa ontologia è  ispirata da DOLCE zero (http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the top level ontology of OntoPiA</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia fondazionale di OntoPiA - Livello 0</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Top level ontology L0 - Level-0</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.8 - 16 April 2020 - added property positionInSequence; 06 April 2020 - fixed typos for rdfs:comments of two object properties</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Version 0.8- 16 Aprile 2020 - aggiunta la proprietà posizione in sequenza; 06 Aprile 2020 - correzione nell'uso di rdfs:label in due object property</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"></dcat:contactPoint>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Caratteristica</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Evento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Oggetto</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"></dcat:theme>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"></dcat:theme>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/0.7"></prov:wasDerivedFrom>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl"></prov:wasInfluencedBy>
        <admsapit:acronym>l0-AP_IT</admsapit:acronym>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"></admsapit:hasContributor>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"></admsapit:hasFormalityLevel>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></admsapit:hasKeyClass>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"></admsapit:hasOntologyLanguage>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-JSON-LD"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-TURTLE"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-XML"></admsapit:hasSemanticAssetDistribution>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"></admsapit:hasTask>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/0.8"></admsapit:last>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/l0</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>l0</admsapit:prefix>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"></admsapit:semanticAssetInUse>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"></admsapit:semanticAssetInUse>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/UpperLevelOntology"></admsapit:type>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"></owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare una proprietà (data type property) di un'ontologia al relativo vocabolario controllato dove si trovano le istanze della proprietà stessa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link a property (data type property) of an ontology to the related controlled vocabulary where the individuals of the property are located</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">vocabolario controllato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">vocabolario controllato</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyFollows">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione diretta di successore tra due entità. Questa proprietà non è transitiva, poiche il successore diretto di una certa entità non è transitivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The direct relation of follower. This property is not transitive as the direct follower is not transitive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly follows</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">segue direttamente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/directlyPrecedes">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione diretta di predecessore. La relazione non è transitiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The direct relation of predecessor. The relation is not transitive.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">directly precedes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede direttamente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/follows -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/follows">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes"></owl:inverseOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relation between entities for expressing sequences.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione tra entità per esprimere sequenze.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">follows</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">segue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that associates an entity with its description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa un'entità alla sua descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isFirstMemberOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di rappresentare il primo membro di una sequenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that enables to represent the first member of a sequence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">has first member</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">primo membro</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"></rdfs:subPropertyOf>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Object property che permette di rappresentare una specifica entità come l'ultimo membro di una sequenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Object property for representing an entity as the last member of a sequence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ultimo membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has last member</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che modella la relazione di membership.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that models the membership relation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf"></owl:inverseOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa object property permette di associare un entità ad un topic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property allows to associate an entity with a topic.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has topic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isDescriptionOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of 'has description'.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'ha descrizione'.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is description of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descrizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isFirstMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isFirstMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of has first member.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di has first member.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is first member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">primo membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isLastMemberOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf"></rdfs:subPropertyOf>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of has last member</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Object property inversa di has last member.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is last member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ultimo membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isMemberOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse object property of has member.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Relazione inversa di has member.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">membro di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/isTopicOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La object property che permette di associare un tema ad un'entità. E' l'inversa di hasTopic.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The object property that associates a topic with an entity. This is the inverse property of hasTopic.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is topic of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tema di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/precedes">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"></rdf:type>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione per rappresentare il predecessore di un entità in una sequenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation for represending the precedecessor of an entity in a sequence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">precede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">precedes</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Datatype property che associa un valore letterale a una cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Datatype property that associates a literal value with a thing</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"></owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/positionInSequence -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/positionInSequence">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"></rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"></rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the position of an item within a sequence</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la posizione di un elemento in una sequenza</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">position in sequence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">posizione nella sequenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile - proprietà aggiunta il 16 aprile 2020 alla versione dell'ontologia 0.8</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable - property added on April 16th 2020 to version 0.8 of the ontology</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></owl:Class>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe delle attività svolte da qualche agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of activities carried out by an agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attività</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any agentive Object , either physical (e.g. a person, a robot, an oak), or social (e.g. a corporation, an institution, a community).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un agente, sia fisico (ex. una persona, un robot, una quercia), o sociale (ex. una società, un'istituzione, una comunità).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe delle caratteristiche, intese come aspetti, attributi o qualità di un'entità. Ex. una quantità, qualità estetica, colore, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of characteristics, intended as any aspect, attribuite, or quality of an entity. E.g. a certain size, aesthetic quality, color, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Characteristic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che include collezioni di qualsiasi cosa, ex. gruppi, raccolte, comunità, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class includes all collections of any entities: e.g. groups, repositories, communities, etc,</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Concept">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"></owl:disjointWith>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is an object that is defined in some description. Once defined it can be used in other descriptions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un oggetto definito nel contesto di determinate descrizioni. Una volta definito esso può essere utilizzato in altre descrizioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Concetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"></owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"></owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation"></owl:disjointWith>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe degli oggetti costruiti socialmente (testi, valori, categorie, relazioni, contesti) usati per descrivere qualcos'altro in modo structuratto.
Gli esempi includono i piani (come descrizioni strutturate di azioni da eseguire ex. in un processo industriale), le diagnosi (come descrizioni strutturate di situazioni osservate ex. clinicamente), le spiegazioni (come testi strutturati per chiarire ex. un concetto in un sistema normativo), osservazioni oggettive (come insiemi di valori strutturati che identificano una situazione rilevante ex. da un sistema di sensori).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of socially-created objects (texts, values, categories, relations, contexts) used to describe something else in a structured way.
Examples include plans (as structured descriptions of actions to be executed), diagnoses (as structured descriptions of observed situations, explanations (as structured texts clarifying e.g. a concept), objective observations (as structured sets of values that identify a relevant situation).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Anything: real, possible, or imaginary, which some modeller wants to talk about for some purpose.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Qualsiasi cosa reale, possibile o immaginaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Entity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Entità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/EventOrSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any entity that typically flows in time, either in the physical or social world  Examples include athmospheric phenomena, concerts, travels, institutional processes, etc.
It also represents a relational context created by an observer on the basis of a frame'
Events are opposable to objects, since events typically flow in time, aggregating multiple objects during their flow, while objects tend to be stable in a certain time interval.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ogni entità che tipicamente scorre nel tempo, sia nel mondo fisico sia sociale. Gli esempi includono fenomeni atmosferici, concerti, viaggi, processi istituzionali, etc.
La classe rappresenta anche un "contesto relazionale" creato da un osservatore sulla base di un "frame" (cioè una Descrizione).
Gli eventi si oppongono agli oggetti, poiché, mentre gli eventi scorrono nel tempo e aggregano uno o più oggetti nel loro scorrerre, gli oggetti tendono a essere stabili in un intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event or Situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento e Situazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta il concetto di luogo. Le istanze di questa classe possono essere entità di qualsiasi tipo intese come luogo di qualcos'altro: luoghi geografici, coordinate, contenitori, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class including locations. Individuals of this class can be anything that is intended as a location for something else, e.g. geographical places, spatial objects, containers, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Luogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any entity that tends to be stable in time, either in the physical or social world. Examples include homes, cities, organizations, works of art, natural objects, artifacts, words, ideas, etc.
Objects are opposable to events, since events typically flow in time, aggregating multiple objects during their flow, as with working, travelling or leisure activities, industrial or athmospheric processes, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ogni entità che tende a essere stabile in un tempo più o meno lungo, sia nel mondo fisico sia sociale. Gli esempi includono case, città, organizzazioni, opere d'arte, oggetti del mondo naturale, artefatti, parole, idee, etc.
GLi oggetti si possono contrapporre agli eventi, che invece scorrono nel tempo, aggregando oggetti diversi nel loro scorrere, come accade per esempio nei processi industriali o atmosferici, nelle attività di lavoro, viaggio o divertimento, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasFirstMember"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasLastMember"></owl:onProperty>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il pattern di sequenza</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represents the sequence pattern</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sequence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sequenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/System">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei sistemi. Esempi ne sono i sistema politici, fisici o economici.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class including systems. Example include political, economical, physical systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"></rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che include temi, argomenti, categorie, discipline, etc. Per esempio: la matematica, lo svago, le arti marziali, etc., intesi come temi di un discorso o di una categorizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of topics, subjects, arguments, categories, domains, etc., intended as topics of a discourse or a categorization.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"></rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Topic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"></rdf:type>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"></vcard:hasEmail>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia livello 0 (level -0)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Level 0 ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia L0-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of L0-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest/l0-AP_IT.jsonld"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia livello 0 (level -0)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Level 0 ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia l0-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of l0-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest/l0-AP_IT.ttl"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/l0-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"></rdf:type>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia livello 0 (level -0)</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Level 0 ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"></dct:format>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"></dct:license>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia l0-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of l0-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest"></dcat:accessURL>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/l0/latest/l0-AP_IT.rdf"></dcat:downloadURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"></rdf:type>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"></rdf:type>
        <name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"></rdf:type>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>
<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->