<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
  xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
  xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
  xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
  xmlns:cpevapit="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:ndc="https://w3id.org/italia/onto/NDC/"
  xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
  xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type"/>
  <skos:ConceptScheme rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#Asset"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the public events</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione degli eventi pubblici</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Public Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Evento Pubblico</rdfs:label>
    <dct:title xml:lang="en">Types of Public Events</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">Classification of the types of Public Events. The classification is aligned with schema.org.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="it">Classificazione dei tipi di eventi pubblici. La classificazione è allineata a schema.org</dct:description>
    <xkos:numberOfLevels>3</xkos:numberOfLevels>
    <ndc:keyConcept>public-event-types</ndc:keyConcept>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Taxonomy"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dct:identifier>agid:D.11</dct:identifier>
    <dct:rightsHolder>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:rightsHolder>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/td-PCM">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>PCM</dct:identifier>
        <rdfs:label xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_g273">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>c_g273</dct:identifier>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comune di Palermo</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="it">Comune di Palermo</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/c_l483">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>c_l483</dct:identifier>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comune di Udine</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="it">Comune di Udine</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/publi-organization/p_TN"/>
    <dct:creator>
      <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/private-organization/02190640223">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>02190640223</dct:identifier>
        <rdfs:label xml:lang="it">Open Content</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="it">Open Content</foaf:name>
      </dcatapit:Agent>
    </dct:creator>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251915"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251794"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/251889"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <dct:conformsTo>
      <dcatapit:Standard rdf:about="https://w3id.org/italia/data/standard/SKOS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
        <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
        <dct:title xml:lang="en">Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
      </dcatapit:Standard>
    </dct:conformsTo>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento pubblico</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">turismo</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">tempo libero</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">public event</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">event</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">tourism</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="en">spare time</dcat:keyword>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-Turtle">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution for the types of public events</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.ttl"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-RDF-XML">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution for the types of public events</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.rdf"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-JSON-LD">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON_LD distribution for the types of public events</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.jsonld"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-CSV">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione CSV per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">CSV distribution for the types of public events</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione CSV del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in CSV of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/CSV"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.csv"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:distribution>
      <dcatapit:Distribution rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/public-event-XLSX">
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX per classificazione tipi di eventi pubblici </dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">XLSX distribution for the types of public events</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione dei tipi di eventi pubblici</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to types of public events</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/raw/master/VocabolariControllati/public-event-types/public-event-types.xlsx"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/public-event-types"/>
      </dcatapit:Distribution>
    </dcat:distribution>
    <dcat:contactPoint>
      <dcatapit:Organization rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/voc-AgID">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <vcard:fn xml:lang="it">banche dati e open data</vcard:fn>
        <rdfs:label xml:lang="it">banche dati e open data</rdfs:label>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
      </dcatapit:Organization>
    </dcat:contactPoint>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:notation>1</skos:notation>
        <dct:identifier>1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1_CulturalEvent</skos:scopeNote>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/113"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/116"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/117"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/118"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/119"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento culturale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultural event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi culturali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Cultural events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato attorno alla fruizione di prodotti/contenuti legati all'educazione/istruzione, alle arti (visive, letterarie, performative, musicali ...) e alle discipline dei settori scientifico disciplinari</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused around the use of products / content related to education, arts (visual, literary, performative, musical ...) and the disciplines of scientific disciplines</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:notation>2</skos:notation>
        <dct:identifier>2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3_SocialEvent</skos:scopeNote>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/211"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/212"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/231"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/232"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/SocialEvent"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/ChildrenEvent"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento sociale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Social event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi sociali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Social events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato sulla funzione aggregativa sociale, ricreativa</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused on social, recreational aggregative function</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:notation>3</skos:notation>
        <dct:identifier>3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4_PoliticalEvent</skos:scopeNote>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/311"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/312"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/313"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento politico</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political event</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Eventi politici</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political events</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico generalmente riconducibile all'iniziativa di partito/movimento politico focalizzato prevalentemente sulla funzione aggregativa di un gruppo o comunità</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Public event generally referable to the party / political movement initiative focused mainly on the aggregative function of a group or community</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/43"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/411"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/412"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4_PoliticalEvent</skos:scopeNote>
        <skos:notation>4</skos:notation>
        <dct:identifier>4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/BusinessEvent"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento d'affari o commerciale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Business event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi d'affari o commerciali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Business events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Evento Commerciale - promozionale, di mercato, a scopo di business</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Commercial Event - promotional, market, for business purposes</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <skos:hasTopConcept>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:notation>5</skos:notation>
        <dct:identifier>5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2_SportEvent</skos:scopeNote>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515"/>
        <skos:narrowerTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/SportsEvent"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento sportivo</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi sportivi</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Sports events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Evento pubblico prevalentemente focalizzato sulla fruizione e/o partecipazione ad attività sportive (competitive e non competitive)</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Public event mainly focused on fruition and / or participation in sport activities (competitive and non-competitive)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:hasTopConcept>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-17</dct:issued>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-04-08</dct:modified>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">0.2 - il vocabolario è stato completamente rivisto dalla sua versione 0.1, considerata ora deprecata. Ogni voce del presente vocabolario include una nota di riferimento al precedente, ove applicabile. Nella versione di Aprile 2020 sono stati corretti dei typo</owl:versionInfo>
  </skos:ConceptScheme>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
  <dcatapit:Agent rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/p_TN">
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>p_TN</dct:identifier>
    <rdfs:label xml:lang="it">Provincia Autonoma di Trento</rdfs:label>
    <foaf:name xml:lang="it">Provincia Autonoma di Trento</foaf:name>
  </dcatapit:Agent>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broaderTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowerTransitive"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
  <rdfs:Property rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/NDC/keyConcept"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
  <rdfs:Property rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/255"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5_ReligiousEvent</skos:scopeNote>
        <skos:notation>2.5</skos:notation>
        <dct:identifier>2.5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento religioso</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi religiosi</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Religious events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che richiamano un pubblico interessato a partecipare a 'momenti aggregativi comunitari' di vario genere, come feste di quartiere, festa patronale, raduni amatoriali, hobbistici, ma non religiose ecc.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as folkloric and religious feasts, festivals, amateur competition, traditional gastronomic events, public celebration.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/57_ReligiousReading</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.5</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Lettura Religiosa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious Reading</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Letture religiose</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Readings</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/516"/>
        <dct:identifier>5.1</dct:identifier>
        <skos:notation>5.1</skos:notation>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione sportiva</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport show</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni sportive</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Sport shows</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include tutti gli eventi pubblici sportivi sia con che senza competizione</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all public sport events (both with and without any competition)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25_SportGathering</skos:scopeNote>
    <skos:notation>5.1.6</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.6</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno sportivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport gathering</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni sportivi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/231">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:notation>2.3.1</skos:notation>
        <dct:identifier>2.3.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione esperti / portatori interesse</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Experts / stakeholdesr meeting</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni esperti / portatori interesse</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Experts / stakeholders meetings</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/232">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:notation>2.3.2</skos:notation>
        <dct:identifier>2.3.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Hackathon / Datathon</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Hackathon /Datathon</skos:prefLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>2.3</skos:notation>
    <dct:identifier>2.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incontro con esperti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Partner meeting</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontri con gli esperti</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Partner meetings</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come incontri con esperti, riunioni generali e incontri con i portatori di interesse.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as expert meetings, general meetings and stakeholder meetings.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/121"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126"/>
        <skos:notation>1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:closeMatch rdf:resource="file:///home/rpolli/workspace-data/daf-ontologie-vocabolari-controllati/VocabolariControllati/public-event-types/https//schema.org/EducationEvent"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento di formazione</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Training and workshop event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi di formazione</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Training and workshops</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano un pubblico interessato ad attività formative come corsi, scuole estive, webinar, workshop, seminari ecc.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events srelated to training (e.g., summer schools, webinars, workshops and seminars, etc.)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:notation>1.2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Scuola estiva / invernale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Summer / Winter school</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Scuole estive / invernali</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Summer / Winter schools</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/251">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/54_Jubilee</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.1</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Giubileo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Jubilee</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Giubilei</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/132"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133"/>
        <skos:notation>1.3</skos:notation>
        <dct:identifier>1.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Conferenza e summit</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference and summit</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze e summit</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Conferences and summits</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano un pubblico interessato a partecipare a  conferenze e raduni quali che hanno finalità di presentazione e discussione di tematiche contemporanee su campi vari della cultura quali la scienza, l'economia, la tecnica, questioni sociali, non prevalentemente a scopi commerciali.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as conferences, summits, congresses and colloquiums.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41_Summit</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.3.2</skos:notation>
    <dct:identifier>1.3.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vertice</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Summit</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Vertici</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Summits</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Rientrano in questo concetto anche eventi come il G7 il G20</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes also events such as G7 and G20 summits</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/256">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/55_ReligiousDialogue</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.6</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.6</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno religioso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious Gathering</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni religiosi</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Per esempio il raduno della gioventù cattolica</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">For instance the gathering of youth</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/245"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246"/>
        <skos:notation>2.4</skos:notation>
        <dct:identifier>2.4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Raduno di comunità</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Community gathering</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Raduni di comunità</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che richiamano un pubblico interessato a partecipare a 'momenti aggregativi comunitari' di vario genere, come feste di quartiere, festa patronale, raduni amatoriali, hobbistici, ma non religiose ecc.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as folkloric and religious feasts, festivals, amateur competition, traditional gastronomic events, public celebration.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/66_Market</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.5</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Mercato / Mercatino</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market / Street market</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Mercati / Mercatini</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Markets / Street markets</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/411">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/64_Exhibition</skos:scopeNote>
        <skos:notation>4.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>4.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Fiera / Salone</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Fiere / Saloni</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/412">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/63_Expo</skos:scopeNote>
        <skos:notation>4.1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>4.1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Esposizione / Esposizione globale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Expo global</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Esposizioni / Esposizioni globali</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <dct:identifier>4.1</dct:identifier>
    <skos:notation>4.1</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Fiera / Salone</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Fiere / Saloni</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Exhibitions</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici quali expo, fiere, saloni orientati al business.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as expos, exhibitions and fairs.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/125">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12_BookPresentation</skos:scopeNote>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/LiteraryEvent"/>
    <skos:notation>1.2.5</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Presentazione libro</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Book presentation</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Presentazioni libri</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Books presentations</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/242">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31_LocalFestival</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.2</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sagra</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Popular feast</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sagre</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Local festival</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/Festival"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/19_Festival</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Festival</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Festival</skos:prefLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/VisualArtsEvent"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11_Exposure</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Mostra</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Exhibition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Mostre</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Exibitions</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Può indicare qualunque mostra d'arte</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">It can be used to indicate any art exposure</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/113">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/TheaterEvent"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/15_TheathralShow</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.3</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Spettacolo teatrale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Theathral show</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Spettacoli teatrali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Teatro</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Teathral shows</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Theater</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi relativi al teatro rientrano in questo concetto (e.g., teatro di prosa, spettacoli di teatro in generale)</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">All types of events regarding the theater are included in this concept (e.g., drama theater and any other show available at theaters)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11t"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/DanceEvent"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/16_DanceShow</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.4</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Spettacolo di danza</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Dance show</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Spettacoli di danza</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">danza</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Dance shows</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">dance</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di spettacoli che coinvolgono la danza e il balletto rientrano in questo concetto</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">All types of events that involve dance and ballet are included in this concept</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11t"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/DanceEvent"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/MusicEvent"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/7_MusicEvent e a tutti i sotto eventi di questa voce.</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.5</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.5</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione musicale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Music event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni musicali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">musica</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Music events</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">music</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi che riguardano la musica rientrano in questo concetto (e.g., concerti, tour, galà, audizioni, ecc.)</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">All types of events regarding music are included in this concept (e.g., music tour, music gala, auditions, etc.)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/116">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:notation>1.1.6</skos:notation>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/110_GuidedTour</skos:scopeNote>
        <dct:identifier>1.1.6</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Visita guidata</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Guided tour</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Visite guidate</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Guided tours</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/117">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:notation>1.1.7</skos:notation>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14_PublicLeReading</skos:scopeNote>
        <dct:identifier>1.1.7</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Lettura (pubblica)</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">(Public) reading</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Letture (pubbliche)</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">(Public) readings</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/118">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/17_CinemaProjection</skos:scopeNote>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/ComedyEvent"/>
        <skos:closeMatch rdf:resource="http://schema.org/ScreeningEvent"/>
        <skos:notation>1.1.8</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.8</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Proiezione cinematografica</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Cinema projection</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Proiezioni cinematografiche</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Cinema projections</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Tutti i tipi di eventi e spettacoli riguardanti il cinema (e.g., anche cinema all'aperto) rientrano in questo concetto.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">All types of events and shows regarding cinema (also open cinema) are included in this concept</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/119">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/11"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/111_FreeTour</skos:scopeNote>
        <skos:notation>1.1.9</skos:notation>
        <dct:identifier>1.1.9</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Visita libera</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Free tour</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Visite libere</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Free tours</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Manifestazione artistica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Arts exhibition</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Manifestazioni artistiche</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici che radunano/aggregano/richiamano pubblico interessato a fruire di prodotti culturali, siano essi intesi come prodotti culturali di 'arte alta' sia di 'arte popolare'. Per es. spettacoli teatrali anche amatoriali, ballo e danza classica ma non solo, letture pubbliche di libri, mostre d'arte ecc., spettacoli cinematografici, ecc. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as concerts, theater shows, ballet event, readings, art exposition.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/421"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423"/>
        <dct:identifier>4.2</dct:identifier>
        <skos:notation>4.2</skos:notation>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione d'affari</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Business meeting</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni d'affari</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Business meetings</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include tutti quegli eventi pubblici riconducibili a riunioni d'affari come per esempio convention, tavole rotonde, ecc.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all those public events that are business meetings such as convention, round tables, etc.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/61_BusinessMeeting</skos:scopeNote>
    <skos:notation>4.2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>4.2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Riunione d'affari</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business meeting</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Riunioni d'affari</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/311">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
        <skos:notation>3.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>3.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Congresso / riunione di partito</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Party congress / meeting</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Congressi / riunioni di partito</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/312">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
        <skos:notation>3.1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>3.1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Corteo / sciopero</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Political procession / strike</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Cortei / scioperi</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/313">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/31"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/3"/>
        <skos:notation>3.1.3</skos:notation>
        <dct:identifier>3.1.3</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Comizio elettorale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Electoral speech</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Comizi elettorali</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <dct:identifier>3.1</dct:identifier>
    <skos:notation>3.1</skos:notation>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Incontro politico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political meeting</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontri politici</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Political meetings</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi politici che coinvolgono il pubblico.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes political events involving the public.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/43">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/431"/>
        <dct:identifier>4.3</dct:identifier>
        <skos:notation>4.3</skos:notation>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Evento stagionale commerciale</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Seasonal business event</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Eventi stagionali commerciali</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Seasonal business events</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include quegli eventi commerciali di impatto pubblico che avvengono solo stagionalmente come i saldi</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes all those commercial events that have a public impact and that happen seasonaly (e.g., sales)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:notation>4.3.1</skos:notation>
    <dct:identifier>4.3.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vendita di fine stagione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sale</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Saldi stagionali</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Saldi</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Sales</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/221"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222"/>
        <skos:notation>2.2</skos:notation>
        <dct:identifier>2.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Dibattito pubblico</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Public Debate</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Dibattiti pubblici</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Public debates</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come dibattiti pubblici, dialoghi, forum e incontri pubblici, prevalentemente finalizzati attorno a temi relativi a questioni civiche, sociali. </skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as public debates, dialogues, forums and public meetings.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/32_DebateMeeting</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>2.2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Dibattito / Dialogo pubblico</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public Debate / Dialogue</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Dibattiti / Dialoghi pubblici</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Dialogue</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/244">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51_SaintFeast</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.4</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Festa patronale / Festa dei santi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patronal Feat / Saint Feast</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Feste patronali / Feste dei santi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/211">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/114_Award e https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/34_Inauguration</skos:scopeNote>
        <skos:notation>2.1.1</skos:notation>
        <dct:identifier>2.1.1</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Cerimonia</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ceremony</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Cerimonie</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Ceremonies</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include quindi anche le inaugurazioni e le assegnazioni di premi (e.g., David di Donatello, Premio Giornalistico, Premo Letterario, ecc.)</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes then the inauguration events and the award (e.g., 'David di Donatello',  Literary prize, Journalism prize)</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:narrower>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/212">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21"/>
        <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/115_Contest</skos:scopeNote>
        <skos:notation>2.1.2</skos:notation>
        <dct:identifier>2.1.2</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Concorso / Competizione</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Competetion</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Concorsi / Competizioni</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Contest</skos:altLabel>
      </skos:Concept>
    </skos:narrower>
    <skos:notation>2.1</skos:notation>
    <dct:identifier>2.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Concorso e cerimonia</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Competition and award ceremony</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Concorsi e cerimonie</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Competitions and award ceremonies</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come cerimonie di premiazione, competizioni e concorsi.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as award ceremonies, competitions and contests.</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/512">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/23_Competition</skos:scopeNote>
    <skos:notation>5.1.2</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gara / Torneo / Competizione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport competition</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Gare / Tornei / Competizioni</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/253">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/56_Procession</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.3</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Processione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Procession</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Processioni</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader>
      <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/14">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
        <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
        <skos:narrower rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/141"/>
        <skos:notation>1.4</skos:notation>
        <dct:identifier>1.4</dct:identifier>
        <clvapit:hasRankOrder>2</clvapit:hasRankOrder>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Giornata informativa</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Info day</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">Giornate informative</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Info days</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="it">Questo concetto include eventi pubblici come giornate aperte, giornate informative, incontri informativi e eventi di networking.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">This concept includes public events such as open days, information days, information meetings and networking events.</skos:definition>
      </skos:Concept>
    </skos:broader>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:notation>1.4.1</skos:notation>
    <dct:identifier>1.4.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Giornata aperta</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Open day</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Incontro informativo</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Giornate aperte</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Open days</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/243">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/36_HistoricalTournament</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.3</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Torneo Storico / Palio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Historical Tournament</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tornei storici</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/254">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/52_EcumenicalCelebration</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.4</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Celebrazione Ecumenica</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ecumenical Celebration</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Celebrazioni ecumeniche</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/133">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/41_Summit</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.3.3</skos:notation>
    <dct:identifier>1.3.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Congresso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Congress</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Congressi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/246">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/35_Commemoration</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.6</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.6</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Commemorazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Commemoration</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Commemorazioni</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/122">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.2.2</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Webinar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Webinar</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/126">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/112_Course</skos:scopeNote>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/CourseInstance"/>
    <skos:notation>1.2.6</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.6</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Course</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Corsi</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Courses</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">In questo concetto rientrano anche  corsi su materie specifiche come per esempio corsi musicali, corsi di teatro, corsi di danza,  o corsi sportivi</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This concept also includes  courses on specific subject such as  teather courses, dance courses, sport courses, music courses, etc.)</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/257">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/59_Sanctification</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.7</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.7</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Santificazione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sanctification</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Santificazioni</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/423">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/65_PanelDiscussion</skos:scopeNote>
    <skos:notation>4.2.3</skos:notation>
    <dct:identifier>4.2.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Tavola Rotonda</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Round table</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Tavole rotonde</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Round tables</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="en">Panel discussion</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/252">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/25"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/53_JubileeAudience</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.5.2</skos:notation>
    <dct:identifier>2.5.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Udienza giubilare</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Jubilee hearing</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Udienze giubilari</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/422">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/4"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/62_Convention</skos:scopeNote>
    <skos:notation>4.2.2</skos:notation>
    <dct:identifier>4.2.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Convention</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Convention</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/222">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/42_Forum</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.2.2</skos:notation>
    <dct:identifier>2.2.2</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Forum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Forum</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/514">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24_SportGala</skos:scopeNote>
    <skos:notation>5.1.4</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Galà sportivo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport gala</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Galà sportivi</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/124">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.2.4</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.4</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Laboratorio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Workshop</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Laboratori</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/511">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/21_Match</skos:scopeNote>
    <skos:notation>5.1.1</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Partita</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Match</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Partite</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/241">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/24"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/2"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/38_Parade</skos:scopeNote>
    <skos:notation>2.4.1</skos:notation>
    <dct:identifier>2.4.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Sfilata</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parade</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Sfilate</skos:altLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Per esempio la sfilata dei carri di carnevale, le sfilate di moda</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">For instance, the parade of the Italian carnival wagons, the fashion shows</skos:definition>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/123">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/12"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.2.3</skos:notation>
    <dct:identifier>1.2.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Seminario</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seminar</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Seminari</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/515">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/22_Race</skos:scopeNote>
    <skos:notation>5.1.5</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.5</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corsa</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Race</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Corse</skos:prefLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/131">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/1"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/EducationEvent"/>
    <skos:relatedMatch rdf:resource="http://schema.org/PublicationEvent"/>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">Nella versione deprecata 0.1 del vocabolario questo concetto corrisponde a https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/13_Conference</skos:scopeNote>
    <skos:notation>1.3.1</skos:notation>
    <dct:identifier>1.3.1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Convegno / Conferenza</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Conference</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Convegni</skos:altLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Conferenze</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
  <skos:Concept rdf:about="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/513">
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types"/>
    <skos:broader rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/51"/>
    <skos:broaderTransitive rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/public-event-types/5"/>
    <skos:notation>5.1.3</skos:notation>
    <dct:identifier>5.1.3</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>3</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Escursione</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Excursion</skos:prefLabel>
    <skos:altLabel xml:lang="it">Escursioni</skos:altLabel>
  </skos:Concept>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
  <rdfs:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CPEV/PublicEventTypology"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
</rdf:RDF>
