<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb30"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb31"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb32"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb33"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb34"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb35"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb36"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb37"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb38"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb43"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe del calcolo di uno specifico indicatore eseguito seguendo un certo metodo di calcolo e usando una fonte dati. La classe consente di separare il calcolo dell'indicatore con i valori e le metriche che contribuiscono al calcolo, con l'indicatori in sé e la loro anagrafica.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class of calculation of a specific indicator performed following a certain calculation method and using one or more data source. The class allows one to separate the calculation of the indicator with the values and metrics that contribute to the calculation, with the indicator itself and its master data.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Calcolo Indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Indicator Calculation</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/AccrualPeriodicity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta la frequenza di aggiornamento. Nel contesto della presente ontologia essa è la frequenza a cui viene aggiornato l'indicatore secondo le regole che governano il suo calcolo.  Ad esempio, nel caso degli indicatori COVID-19 elencati nel decreto del Ministero della Salute 30 aprile 2020, la frequenza è indicata nella descrizione dell'indicatore (e.g., quando si indica nell'indicatore 1.1 il termine "per mese" si intende frequenza di aggiornamento mensile). Le istanze di questa classe sono gli individui del vocabolario controllato europeo sulle frequenze - http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the frequency of update. In the context of this ontology it is the frequency at which an indicator is up-to-date according to the rules governing its computation. The instances of this class are the individuals of the European Controlled Vocabulary Accrual Periodicity - http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accrual Periodicity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Frequenza di Aggiornamento</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/DatumSource">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb19"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb20"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb21"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A datum source used in the calculation of the indicator. For example, in the context of COVID-19 indicators identified by the Italian Ministry of Health it can be the integrated surveillance for COVID-19 system owned by  Istituto Superiore di Sanità. in scholarly data context it can be Scopus for citations count; in the context of social networks it can be Twitter for the number of social media mentions.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Una fonte di dati usata nel calcolo dell'indicatore. Ad esempio, nell'ambito degli indicatori COVID-19 individuati dal Ministero della Salute può essere il sistema di sorveglianza integrata per COVID-19 gestito dall'Istituto Superiore di Sanità. Nel contesto dei dati scientifici può essere Scopus per il conteggio delle citazioni; nel contesto dei social network può essere Twitter per il numero di citazioni sui social media.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Datum source</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sorgente dati</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb23">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/computedInIndicatorCalculation"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb53">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/CalculationMethod">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb9"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb10"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb11"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che modella il metodo di calcolo usato per il computo del valore dell'indicatore. Esso può essere una formula matematica o qualsiasi altro processo utilizzato per calcolare l'indicatore.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models the calculation method used to compute an indicator. It can be a mathematical formula or any other process used to calculate the indicator.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Calculation Method</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di Calcolo</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/0.1"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
    <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
    <dc:description rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest/Indicator-AP_IT.png"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/department/dtd"/>
    <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è l'ontologia per modellare indicatori e metriche per il loro calcolo. Gli indicatori possono essere KPI - Key Performance Indicator, indicatori per il monitoraggio della pandemia COVID-19, indicatori per la ricerca scientifica, indicatori smart city, ecc.</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the ontology used to model indicators and metrics for the indicator calculation. The indicators can be KPI - Key Performance Indicator, indicators for the monitoring of COVID-19, indiactors for scientific research, smart city indicators.</dct:description>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-05-21</dct:issued>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2019-05-21</dct:modified>
    <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid"/>
    <dct:title xml:lang="en">Indicator Ontology</dct:title>
    <dct:title xml:lang="it">Ontologia degli Indicatori</dct:title>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l'ontologia per modellare indicatori e metriche per il loro calcolo. Gli indicatori possono essere KPI - Key Performance Indicator, indicatori per il monitoraggio della pandemia COVID-19, indicatori per la ricerca scientifica, indicatori smart city, ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology used to model indicators and metrics for the indicator calculation. The indicators can be KPI - Key Performance Indicator, indicators for the monitoring of COVID-19, indiactors for scientific research, smart city indicators.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Indicator Ontology</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli Indicatori</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.1 - 2020 - Creation of the first version of the ontology</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.1 - 2020 - Creazione della prima versione dell'ontologia.</owl:versionInfo>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">calcolo indicatore</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">indicatore</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">metrica</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">parametro</dcat:keyword>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
    <admsapit:acronym>Indicator-AP_IT</admsapit:acronym>
    <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cisigs"/>
    <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric"/>
    <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-JSON-LD"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-RDF-TURTLE"/>
    <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-RDF-XML"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
    <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
    <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/Indicator</admsapit:officialURI>
    <admsapit:prefix>indicator</admsapit:prefix>
    <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
    <admsapit:status>initial draft</admsapit:status>
    <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
    <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
    <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SupportOntology"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb22"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb23"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb24"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb25"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb26"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb27"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb28"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb29"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che modella un indicatore. Esempi di indicatori sono: il conteggio delle citazioni per un paper scientifico, il numero di menzioni nel contesto dei social media, nell'ambito degli indicatori COVID19 definiti nel decreto 30 aprile 2020 del Ministero della Salute un esempio di indicaotre può essere la percentuale di casi sintomatici con data di inizio dei sintomi sul totale dei casi sintomatici, ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models an indicator. Examples of indicators are: the citation count for a scientific paper, social media mentions, in the context of COVID19 indicators defined in the decree 30th April 2020 of Ministry of Health an example of indicator can be the percentage of syntomatic cases with a starting syntoms date on the total number of syntomatic cases, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Indicator</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Indicatore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/definedInLegislation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà modella il riferimento normativo dove l'indicatore è potenzialemnte definito. Dal momento che in OntoPiA non esiste al moemnto della definizione della presente ontologia un modello per la rappresentazione di norme, si è deciso di utilizzare una data type property per specificare sottoforma di stringa il riferimento normativo dell'indicatore se esistente.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property models the legislation reference where the indicator is defined (e.g., decree of Ministry of Health 30 April 2020). Since in OntoPiA there is no ontology that models legislation acts, we decided to use a simple data type property with a string where the legislation reference can be indicated.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">defined in legislation</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">definito in norma</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/computedInIndicatorCalculation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/forIndicator"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the indicator to its calculation. Inverse property of "for indicator".</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega l'indicatore al suo calcolo. Proprietà inversa di "per indicatore".</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">calcolato in calcolo indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">computed in indicator calculation</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/communcatedAt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/issued"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb1"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to link the calculation of an indicator to the date on which the calculus is issued. For instance it is the time instant on which a local public administration communicates the calculus to a central body that collects the values of the indicators for monitoring purposes at national scale.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di collegare il calcolo di un indicatore alla data di prima pubblicazione e/invio del calcolo. Ad esempio è l'istante di tempo in cui una pubblica amministrazione locale comunica il calcolo ad un ente centrale che raccoglie i valori degli indicatori a fini di monitoraggio su scala nazionale.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">communicated at</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">comunicato in</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/computedAtTime">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per modellare il fatto che un calcolo di un indicatore è effettuato a un certo tempo (che può essere un intervallo di tempo o un istante come una data)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to model the fact that a calculation of an indicator has been computed at a certain time (that can be a time interval or an istant of time).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">calcolato al tempo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">computed at time</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Purpose">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb57"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb58"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che modello lo scopo/obiettivo/goal di un indicatore. Per esempio, nel caso degli indicatori COVID-19 come inclusi nel decreto del Ministero della Salute 30 aprile 2020, l'obiettivo di alcuni indicatori è quello di garantire la stabilità di trasmissione del virus e la tenuta dei servizi sanitari.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This is the class that models the objective/purpose or goal that the indicator targets. For instance, in the context of COIVD-19 indicators a purpose can be the monitoring of the virsu transmission stability and resilience of health care services.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Goal</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Obiettivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Purpose</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Scopo</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb42">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb6">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb7"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/doneAt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Correction"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb5"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'istante di tempo (data, data e ora, ora) in cui viene fatta una certa correzione per specifiche attività (di calcolo dell'indicatore, di osservazione di un parametro).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The instant of time (date, date time or time) when a certain correction is made for specific activities (calculation of the indicator, observation of a parameter).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">done at</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">fatta in</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasCorrectionValue">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Correction"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that allows one to define a value for the concept of correction (of an indicator calculation or of an observation of a parameter for example)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di definire un valore per il concetto di correzione (di un calcolo dell'indicatore o dell'osservazione di qualche parametro per esempio)</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha valore correzione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has correction value</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb25">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superIndicator"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isAppliedTo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Correction"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that associates the correction to the activity to which the correction may be applied. The acivity can be for instance: calculation of an indicator, observation, etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa una correzione all'attività per la quale la correzione si potrebbe rendere necessaria. L'attività può essere per esempio il calcolo dell'indicatore, la rilevazione di un'osservazione, ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is appiled to</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è applicata a</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasIndicatorType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorTypeOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorType"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the indicator to its indicator type (for instance to the type "process" or to the type "outcome"),</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un indicatore al suo tipo (per esempio al tipo "processo", o al tipo "risultato").</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has indicator type</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasIndicatorValue">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that associates an indicator calculation to a value.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa un calcolo di un indicatore al valore</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha valore indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has indicator value</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb41">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb42"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/meetsPurpose">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Purpose"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that associates an indicator to the purpose it meets.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa un indicatore allo scopo/goal che realizza. Ad esempio l'indicatore nel contesto del COVID-19 sulla percentuale di casi sintomatici notificati con una data inizio sintomi sul totale di casi sintomatici notificati mira a realizzare l'obiettivo di controllare la capacità di monitoraggio.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">meets purpose</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">realizza goal</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isCalculationMethodOf"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isCalculationMethodOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/CalculationMethod"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has calculation method" that links the calculation method to indicator calcutation that uses it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha metodo di calcolo" utilizzata per collegare n metodo di calcolo al calcolo dell'indicatore che lo usa.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is calculation method of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è metodo di calcolo di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorCalculationOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of 'has indicator' that allows one to represent the relation between an indicator and an entity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'ha indicatore' che consente di modellare la relazione tra un'entità e l'indicatore associato</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is indicator of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è indicatore di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb58">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb14">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/doneAt"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb15"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isMetByIndicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/meetsPurpose"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Purpose"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "meets purpose" that associates the purpose to the indicator that contributes to its realization.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "realizza goal" che collega un goal all'indicatore che contribuisce a realizzarlo</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is met by indicator</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è realizzato da indicatore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/subParameter">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superParameter"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà transitiva che consente di modellare gerarchie di parametri delle metriche ossia scenari in cui un parametro può specializzarsi in ulteriori parametri.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Transitive property that allows one to specify hierarchy of parameters where one parameter can be specialized in additional parameters.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sotto parametro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">subparameter</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb8">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superParameter">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of subparameter that allows one to manage hierarchies of parameters of the metrics of an indicator</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di sotto parametro utilizzata per modellare gerarchie di parametri delle metriche di un indicatore.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">super parameter</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">super parametro</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/cisigs">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>cisigs</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Cisis Centro Interregionale per I Sistemi Informatici Geografici e Statistici</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasParameter">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that associates the metric to its parameters.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa una metrica ai suoi parametri.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha parametro</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has parameter</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/parametrizes">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà viene utilizzata quando i possibili valori che possono essere associati a un parametro sono all'interno di un certo range o regione in uno spazio dimensionale. Per esempio, consideriamo di avere un parametro che rappresenta la qualità di un dato specifico che può essere "buona" o "scarsa", "buona" e "scarsa" possono essere modellati come individui della classe Valore definito nell'ontologia MU della rete OntoPiA e collegati all'individuo della classe parametro che rappresenta la qualità. Il collegamento è catturato da questa proprietà parametrizza. Le classi parametro e  valore istanziano pattern di modellazione noto in ambito scientifico chiamato RegionParameter.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used when the possible values that can be associated with a parameter are within a certain range or region in a dimensional space. For example, let us consider to have a parameter that represents the quality of a specific data that can be "good" or "poor", "good" and "poor" can be modelled as individuals of the class Value defined in the MU ontology of the network OntoPiA and linked to the individual of the class parameter that represents the quality. The linking is capture by this property parametrizes. The classes parameter, value istantiate the ontology design pattern RegionParameter.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">parametrizes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">parametrizza</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb28">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/definedInLegislation"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb48">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorTypeOf"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb49">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasCalculationMethod">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isCalculationMethodOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/CalculationMethod"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the indicator calculation to the calculation method (for instance a mathematical method)</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa al calcolo dell'indicatore un metodo di calcolo (che potrebbe essere un modello matematico, per esempio).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di calcolo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has calculation method</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/department/dtd">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <dct:identifier>PCM</dct:identifier>
    <foaf:name xml:lang="it">Dipartimento per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Department of Digital Transformation</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb24">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/subIndicator"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isProvidedBy">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/DatumSource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT/Observation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a data source to the observation of individual parameters whose values thus contribute to the formation of the data source.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega una sorgente dati all'osservazione di singoli parametri i cui valori contribuiscono quindi alla formazione della sorgente dati.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is provided by</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">è fornita da</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superIndicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of sub indicator that allows one to model the hierarchy of indicators.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di sub indicatore che consente di modellare gerarchie di indicatori.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">super indicator</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">super indicatore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb38">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/communcatedAt"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb39"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb56">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superParameter"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb50"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb51"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb52"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb53"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe consente di modellare la metrica su cui si basa l'indicatore. Per esempio, nel contesto degli indicatori COVID-19 del decreto del Ministero della Salute del 30 aprile 2020, per l'indicatore che rappresenta la percentuale di casi sintomatici notificati con data di inizio sintomi indicata sul totale di casi sintomatici notificati, la metrica è il numero di casi sintomatici notificata con data inizio sintomi. Nel contesto dei dati scientifici è il numero di citazioni di un articolo scientifico; nel caso degli indicatori per social media il numero di tweet su Twitter relativi a un certo argomento.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class that allows one to model the metric on which the indicator is based. For example, in the context of the COVID-19 indicators listed by the Italian Ministry of Health, for the indicator that represents the percentage of notified symptomatic cases with a notified symptom start date out of the total notified symptomatic cases, the metric is the number of notified symptomatic cases with a notified symptom start date. In the context of scientific data it may be the number of citations for indicators that measure the citation of scientific papers, in the case of social media indicators the number of tweets on Twitter related to a certain topic.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Metric</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Metrica</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb39">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb40"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasDatumSource">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isDatumSourceOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/DatumSource"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa un calcolo di un indicatore alla fonte dati usata per calcolarlo</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates an indicator calculation to its datum source.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha sorgente dato</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has datum source</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasIndicatorCalculation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorCalculationOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:comment>Proprietà che associa un'entità (sia essa un'organizzazione amministrativa, sia essa una location, sia essa un oggetto) a un indicatore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates an entity to an indicator.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha calcolo indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has indicator calculation</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb37">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasAccrualPeriodicity"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/AccrualPeriodicity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Correction">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb12"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb13"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb14"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe cattura una correzione. Nel contesto della presente ontologia una correzione si può applicare a una serie di attività: al calcolo dell'indicatore e all'attività di osservazione di specifici parametri che concorrono a formare la sorgente dati su cui calcolare l'indicatore. Il concetto di correzione consente di mantener traccia del valore variato e quando la variazione è avvenuta rispetto al valore originario.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class models a modification. In the context of this ontology, a correction can be applied to a number of activities; namely, to the calculation of the indicator and to the activity of observation of specific parameters that contribute to the data source on which the indicator is computed. The concept of correction makes it possible to keep track of the changed value and when the change has occurred with respect to the original value.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Correction</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Correzione</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isDatumSourceOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/DatumSource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà inversa di 'ha sorgente dato'. La proprietà lega una sorgente del dato con il calcolo dell'indicatore</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The inverse property of 'has datum source'. It relates a datum source to an indicator calculation.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is datum source of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è sorgente dato di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb43">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onDataRange rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb44"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb16"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb12">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isAppliedTo"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb22">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/meetsPurpose"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Purpose"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorType">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb48"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb49"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che modella il tipo di indicatore. Per esempio, nel contesto degli indicatori COVID-19 come elencati nel decreto del Minsitero della Salute del 30 aprile 2020 si possono distinguere due tipi: indicatore di processo, indicatore di risultato che sarebbero le istanze di questa classe. In altre ontologie presenti allo stato dell'arte per gli indicatori dei servizi del sistema sanitario si parla anche di indicatori di tipo struttura per esempio.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class that models the type of indicator. For example, in the context of COVID-19 indicators listed by the Italian Ministry of Health, two types can be distinguished: process indicator, outcome indicator which would be the instances of this class. In other ontologies on indicators of health care systesms available at the state of the art, there also exist indicators of type structure.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Indicator Type</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Indicatore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb31">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasDatumSource"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/DatumSource"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb47">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb13">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasCorrectionValue"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb27">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-RDF-TURTLE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia sugli indicatori</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the indicator ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia Indicator-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of Indicator-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest/Indicator-AP_IT.ttl"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-RDF-XML">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia sugli indicatori</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the indicator ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia Indicator-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of Indicator-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest/Indicator-AP_IT.rdf"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasAccrualPeriodicity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/AccrualPeriodicity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the calculation of an indicator to its frequency of update</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega il calcolo di un indicatore alla sua frequenza di aggiornamento. Ad esempio nel contesto degli indicatori COVID-19 del decreto 30 aprile 2020, i primi indicatori 1.1-1.4 sembrano mostrare una frequenza di aggiornamento mensile.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">ha frequenza di aggiornamento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has accrual periodicity</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb54"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb55"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb56"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta una specifica caratteristica o parametro che è misurata utilizzando una specifica metrica. Si noti che le classi indicatore, valore e parametro specializzano nella presente ontologia il design pattern ontologico Parameter Region - http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/parameterregion.owl.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class representing a specific characteristic or parameter that is measured using a specific metric. Note that the indicator, value and parameter classes specialize in this ontology the ontology design pattern Parameter Region - http://ontologydesignpatterns.org/cp/owl/parameterregion.owl.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Parameter</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Parametro</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb35">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/forIndicator"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb30">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/basedOnMetric"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb52">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb21">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb17">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb18"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb33">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/computedAtTime"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/basedOnMetric">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isMetricOf"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Propriety that represents the relation between an indicator and one or more metric.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta la relazione tra un indicatore e una o più metriche usate per definirlo</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">basato su metrica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">based on metric</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/forIndicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the indicator calculation to the indicator it refers to. Inverse property of "computed in indicator calculation". Inverse property of "computed in indicator calculation"</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il calcolo di un indicatore all'indicatore a cui si riferisce. Proprietà inversa di "calcolato in calcolo indicatore"</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">for indicator</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">per indicatore</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb2">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb3"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/subIndicator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/superIndicator"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà transitiva che consente di modellare gerarchie di indicatori. Indicatori infatti possono essere complessi e composti da altri indicatori o specializzare altri indicatori.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Transitive property that allows one to model a hierarchy of indicators. In fact indicators can be complex and composed by other indicators or can specialize other indicators.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">sotto indicatore</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">subindicator</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb11">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/IND-JSON-LD">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia sugli indicatori</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the indicator ontology</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia Indicator-AP_IT</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of Indicator-AP_IT Ontology</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/Indicator/latest/Indicator-AP_IT.jsonld"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb45">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb46"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb36">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasIndicatorValue"/>
    <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb29">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb26">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasIndicatorType"/>
    <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
    <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorType"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb19">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isDatumSourceOf"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb4">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb10">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isMetricOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Metric"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse relation of 'has metric'. Accordingly, the property links a metric to an indicator calculation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'ha metrica'. La proprietà lega una metrica a un calcolo di un indicatore.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is metric of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è metrica di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb50">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isMetricOf"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorCalculation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb32">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorCalculationOf"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb46">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb47"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isIndicatorTypeOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/IndicatorType"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of "has indicator type" that associates a type of indicator to the indicator.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di "ha tipo indicatore" che associa un tipo di indicatore all'indicatore.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">is indicator type of</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di indicatore di</rdfs:label>
    <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb16">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb17"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb51">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasParameter"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb44">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb45"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb40">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb41"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb6"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb7">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb8"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb55">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/subParameter"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Parameter"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb57">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isMetByIndicator"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/Indicator"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb3">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb4"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb20">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/isProvidedBy"/>
    <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/IoT/Observation"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb54">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/parametrizes"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/MU/Value"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb34">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
    <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/hasCalculationMethod"/>
    <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/Indicator/CalculationMethod"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb18">
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="n9088ed5085954a1fbbfeb8116a69293eb2"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
